"use strict";(self.webpackChunklearning=self.webpackChunklearning||[]).push([[101],{101:(n,t,i)=>{i.r(t),i.d(t,{gramma:()=>e});const e=[{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Supply the correct form of the word given in each sentence.</b></p>",question:"She has a ________ personality and is loved by everyone. (attract)\n                ",options:[],answer:"attractive",rewrite:"",explanation:"Tr\u01b0\u1edbc danh t\u1eeb Personality l\xe0 m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb \u2192 T\xednh t\u1eeb c\u1ee7a attract l\xe0 attractive."},{id:41,extra:"",question:"The company decided to ________ its policies to improve customer satisfaction. (revise)\n                ",options:[],answer:"revise",rewrite:"",explanation:"Sau c\u1ee5m \u0111\u1ed9ng t\u1eeb Decide to l\xe0 m\u1ed9t \u0111\xf4ng t\u1eeb \u2192 \u0110\u1ed9ng t\u1eeb c\u1ee7a revise l\xe0 revise."},{id:41,extra:"",question:"He showed great ________ when faced with a challenging situation. (couragous)\n                ",options:[],answer:"Courage",rewrite:"",explanation:"Sau \u0111\u1ed9ng t\u1eeb Show c\u1ea7n m\u1ed9t danh t\u1eeb, tuy nhi\xean ch\u01b0a c\xf3 danh t\u1eeb n\xe0o \u0111\u1ee9ng sau, v\xec v\u1eady ch\u1ed7 tr\u1ed1ng ph\u1ea3i l\xe0 m\u1ed9t danh t\u1eeb \u2192 Danh t\u1eeb c\u1ee7a couragous l\xe0 courage."},{id:41,extra:"",question:"The chef prepared a ________ meal that delighted all the guests. (taste)\n                ",options:[],answer:"Tasty",rewrite:"",explanation:"Tr\u01b0\u1edbc danh t\u1eeb Meal l\xe0 m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb \u2192 T\xednh t\u1eeb c\u1ee7a taste l\xe0 tasty."},{id:41,extra:"",question:"The ________ of the new technology has transformed our daily lives. (appear)\n                ",options:[],answer:"Appearance",rewrite:"",explanation:"Sau m\u1ea1o t\u1eeb The l\xe0 m\u1ed9t danh t\u1eeb \u2192 Danh t\u1eeb c\u1ee7a appear l\xe0 appearance."},{id:41,extra:"",question:"After the storm, the streets were filled with ________ water. (log)\n                ",options:[],answer:"Logged",rewrite:"",explanation:"Tr\u01b0\u1edbc danh t\u1eeb Water l\xe0 m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb \u2192 T\xednh t\u1eeb c\u1ee7a log l\xe0 logged."},{id:41,extra:"",question:"The ________ of this book is the author's unique perspective on life. (title)\n                ",options:[],answer:"Title",rewrite:"",explanation:"Sau m\u1ea1o t\u1eeb The l\xe0 m\u1ed9t danh t\u1eeb \u2192 Danh t\u1eeb c\u1ee7a title l\xe0 title."},{id:41,extra:"",question:"The ________ of the team's effort was a well-deserved victory. (combine)\n                ",options:[],answer:"Combination",rewrite:"",explanation:"Sau m\u1ea1o t\u1eeb The l\xe0 m\u1ed9t danh t\u1eeb \u2192 Danh t\u1eeb c\u1ee7a combine l\xe0 combination."},{id:41,extra:"",question:"His _________ actions led to the success of the project. (innovate)\n                ",options:[],answer:"Innovative",rewrite:"",explanation:"Tr\u01b0\u1edbc danh t\u1eeb Actions l\xe0 m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb \u2192 T\xednh t\u1eeb c\u1ee7a innovate l\xe0 innovative."},{id:41,extra:"",question:"They ____________ to the new rules quickly. (adaptation)\n                ",options:[],answer:"Adapt",rewrite:"",explanation:"C\xe2u ch\u01b0a c\xf3 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb ch\xednh, v\xec v\u1eady ch\u1ed7 tr\u1ed1ng ph\u1ea3i l\xe0 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u2192 \u0110\u1ed9ng t\u1eeb c\u1ee7a adaptation l\xe0 adapt."},{id:41,extra:"",question:"She ____________ her homework before going to bed. (completion)\n                ",options:[],answer:"Had completed",rewrite:"",explanation:"C\xe2u ch\u01b0a c\xf3 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb ch\xednh, v\xec v\u1eady ch\u1ed7 tr\u1ed1ng ph\u1ea3i l\xe0 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u2192 \u0110\u1ed9ng t\u1eeb c\u1ee7a completion l\xe0 complete \u2192 Chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh had completed."},{id:41,extra:"",question:"The novel was so _________ that I couldn't put it down. (interest)\n                ",options:[],answer:"Interesting",rewrite:"",explanation:"Sau Tobe v\xe0 tr\u1ea1ng t\u1eeb So l\xe0 m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb \u2192 T\xednh t\u1eeb c\u1ee7a interest l\xe0 interesting."},{id:41,extra:"",question:"The team's ___________ was clear from the very beginning of the game. (determine)\n                ",options:[],answer:"Determination",rewrite:"",explanation:"Sau s\u1edf h\u1eefu c\xe1ch \u2018s l\xe0 danh t\u1eeb \u2192 Danh t\u1eeb c\u1ee7a determine l\xe0 determination."},{id:41,extra:"",question:"The actor gave a ___________ performance in the play. (memorize)\n                ",options:[],answer:"Memorable",rewrite:"",explanation:"Tr\u01b0\u1edbc danh t\u1eeb Performance l\xe0 t\xednh t\u1eeb \u2192 T\xednh t\u1eeb c\u1ee7a memorize l\xe0 memorable."},{id:41,extra:"",question:"The artist's _________ painting drew a lot of attention at the art gallery. (color)\n                ",options:[],answer:"Colorful",rewrite:"",explanation:"Tr\u01b0\u1edbc danh t\u1eeb Painting l\xe0 t\xednh t\u1eeb \u2192 T\xednh t\u1eeb c\u1ee7a color l\xe0 colorful."}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><strong><em>Mark the letter A, B, C or D on your answer sheet to indicate the underlined part that needs correction in each of the following questions.</em></strong></p>",question:"She speaks (A)<u>English</u> (B)<u>good</u>, but (C)<u>her</u> pronunciation is (D)<u>not</u> very clear.\n                ",options:["English","good","her","not"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"Sau \u0111\u1ed9ng t\u1eeb th\u01b0\u1eddng ph\u1ea3i s\u1eed d\u1ee5ng tr\u1ea1ng t\u1eeb \u2192 Good l\xe0 t\xednh t\u1eeb ph\u1ea3i \u0111\u1ed5i th\xe0nh tr\u1ea1ng t\u1eeb l\xe0 Well.<br/>Good \u2192 Well"},{id:41,extra:"",question:"I am <u>(A)interest</u> in learning <u>(B)about</u> different\n            <u>(C)cultures</u>, so I like to <u>(D)travel</u> to new places.\n                ",options:["interest","about","cultures","travel"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"Sau \u0111\u1ed9ng t\u1eeb Tobe ph\u1ea3i s\u1eed d\u1ee5ng t\xednh t\u1eeb \u2192 Interest l\xe0 danh t\u1eeb ph\u1ea3i \u0111\u1ed5i th\xe0nh t\xednh t\u1eeb l\xe0 Interested.<br/>Interest \u2192 Interested"},{id:41,extra:"",question:"The <u>(A)teacher</u> told the students to work more\n            <u>(B)hardly</u> <u>(C)on</u> their assignments if they wanted to\n            <u>(D)improve</u> their grades.\n                ",options:["teacher","hardly","on","improve"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"Hardly mang \xfd ngh\u0129a l\xe0 hi\u1ebfm khi v\xe0 kh\xf4ng ph\u1ea3i l\xe0 tr\u1ea1ng t\u1eeb c\u1ee7a Hard \u2192 Tr\u1ea1ng t\u1eeb c\u1ee7a Hard l\xe0 Hard.<br/>Hardly \u2192 Hard"},{id:41,extra:"",question:" We arrived at the <u>(A)airport </u>early, but our flight was\n            delayed so we had to wait <u>(B)patience</u> <u>(C)in</u> the\n            <u>(C)lounge</u>.\n                ",options:["airport","patience","in","lounge"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"C\xe2u thi\u1ebfu tr\u1ea1ng t\u1eeb \u0111\u1ec3 b\u1ed5 ngh\u0129a cho \u0111\u1ed9ng t\u1eeb th\u01b0\u1eddng Wait \u2192 Patience l\xe0 danh t\u1eeb ph\u1ea3i \u0111\u1ed5i th\xe0nh tr\u1ea1ng t\u1eeb l\xe0 Patiently.<br/>Patience \u2192 Patiently"},{id:41,extra:"",question:" After the storm, many houses <u>(A)in</u> the neighborhood were\n            <u>(B)damaged</u> and <u>(C)requirement</u> costly <u>(D)repairs</u>\n            .\n                ",options:["in","damaged","requirement","repairs"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"Li\xean t\u1eeb And n\u1ed1i hai lo\u1ea1i t\u1eeb c\xf9ng lo\u1ea1i, v\xec v\u1eady c\u1ee5m \u0111\u1ed9ng t\u1eeb Were damaged ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c n\u1ed1i v\u1edbi \u0111\u1ed9ng t\u1eeb t\u01b0\u01a1ng \u1ee9ng \u2192 Requirement l\xe0 danh t\u1eeb ph\u1ea3i \u0111\u1ed5i th\xe0nh \u0111\u1ed9ng t\u1eeb l\xe0 Require, v\xe0 c\xe2u \u0111ang \u1edf th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n n\xean ph\u1ea3i chia \u0111\u1ed9ng t\u1eeb th\xe0nh Required.<br/>Requirement \u2192 Required."},{id:41,extra:"",question:"The <u>(A)company</u> needs to invest in new <u>(B)equipment</u> to\n            increase <u>(C)product</u> efficiency and reduce <u>(D)costs.</u>\n                ",options:["company","equipment","product","costs"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"C\u1ee5m danh t\u1eeb gh\xe9p Production Efficiency mang \xfd ngh\u0129a l\xe0 hi\u1ec7u qu\u1ea3 s\u1ea3n xu\u1ea5t \u2192 Danh t\u1eeb Product ph\u1ea3i \u0111\u1ed5i th\xe0nh danh t\u1eeb Production \u0111\u1ec3 \u0111\u1ea3m v\u1ec1 m\u1eb7t \xfd ngh\u0129a.<br/>Product \u2192 Production"},{id:41,extra:"",question:"The <u>(A)weather</u> in this region <u>(B)is</u> <u>(C)quite</u>\n            <u>(D)unpredicted</u>.\n                ",options:["weather","is","quite","unpredicted"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"T\xednh t\u1eeb c\u1ee7a \u0111\u1ed9ng t\u1eeb Unpredict l\xe0 Unpredictable mang \xfd ngh\u0129a l\xe0 kh\xf4ng th\u1ec3 d\u1ef1 \u0111o\xe1n \u0111\u01b0\u1ee3c.<br/>Unpredicted \u2192 Unpredictable"},{id:41,extra:"",question:"The <u>(A)team's</u> effort was <u>(B)great</u>, but they still\n            didn't <u>(C)manage</u> to win the <u>(D)champion.</u>\n                ",options:["team's","great","manage","champion"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"Danh t\u1eeb Champion mang \xfd ngh\u0129a l\xe0 nh\xe0 v\xf4 \u0111\u1ecbch, kh\xf4ng ph\xf9 h\u1ee3p v\u1edbi ngh\u0129a c\u1ee7a c\xe2u \u2192 \u0110\u1ed5i th\xe0nh danh t\u1eeb Championship mang \xfd ngh\u0129a l\xe0 gi\u1ea3i \u0111\u1ea5u.<br/>Champion \u2192 Championship"},{id:41,extra:"",question:"The <u>(A)scientist's</u> <u>(B)research</u> is <u>(C)incredible</u>\n            <u>(D)interesting.</u>\n                ",options:["scientist's","research","incredible","interesting"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"Tr\u01b0\u1edbc t\xednh t\u1eeb c\u1ea7n m\u1ed9t tr\u1ea1ng t\u1eeb \u0111\u1ec3 b\u1ed5 ngh\u0129a cho t\xednh t\u1eeb Interesting \u2192 Incredible l\xe0 t\xednh t\u1eeb \u0111\u1ed5i th\xe0nh tr\u1ea1ng t\u1eeb l\xe0 Incredibly.<br/>Incredible \u2192 Incredibly"},{id:41,extra:"",question:"<u>(A)Although</u> her busy <u>(B)schedule</u>, <u>(C)she</u> always\n            finds time to <u>(D)exercise</u>.\n                ",options:["Although","schedule","she","exercise"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"Sau Although c\u1ea7n m\u1ed9t m\u1ec7nh \u0111\u1ec1, kh\xf4ng ph\u1ea3i l\xe0 c\u1ee5m danh t\u1eeb nh\u01b0 trong \u0111\u1ec1 b\xe0i \u2192 \u0110\u1ed5i th\xe0nh c\xe1c t\u1eeb n\u1ed1i mang \xfd ngh\u0129a t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 nh\u01b0ng theo sau l\xe0 m\u1ed9t c\u1ee5m danh t\u1eeb, ch\u1eb3ng h\u1ea1n nh\u01b0 Despite.<br/>Although \u2192 Despite"}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Rearrange complete sentences</b></p>",question:"the / a / in / found / he / map / hidden / treasure\n                ",options:[],answer:"He found a hidden treasure in the map",rewrite:"",explanation:"Anh ta t\xecm th\u1ea5y m\u1ed9t kho b\xe1u \u1ea9n gi\u1ea5u trong b\u1ea3n \u0111\u1ed3."},{id:41,extra:"",question:"passed / she / her / driving / test / finally\n                ",options:[],answer:"She finally passed her driving test",rewrite:"",explanation:"Cu\u1ed1i c\xf9ng c\xf4 \u1ea5y \u0111\xe3 v\u01b0\u1ee3t qua b\xe0i ki\u1ec3m tra l\xe1i xe c\u1ee7a m\xecnh."},{id:41,extra:"",question:"never / mountains / he / has / the / climbed\n                ",options:[],answer:"He has never climbed the mountains.",rewrite:"",explanation:"Anh \u1ea5y ch\u01b0a bao gi\u1edd leo n\xfai."},{id:41,extra:"",question:"her / gave / a / flowers / he / a / big / bouquet / smile / with/ of\n                ",options:[],answer:"He gave her a big bouquet of flowers with a smile. ",rewrite:"",explanation:"Anh m\u1ec9m c\u01b0\u1eddi t\u1eb7ng c\xf4 m\u1ed9t b\xf3 hoa l\u1edbn."},{id:41,extra:"",question:"wants / she / a / career / in / successful / be / to / lawyer/ her\n                ",options:[],answer:"She wants to be a successful lawyer in her career. ",rewrite:"",explanation:"C\xf4 mu\u1ed1n tr\u1edf th\xe0nh m\u1ed9t lu\u1eadt s\u01b0 th\xe0nh c\xf4ng trong s\u1ef1 nghi\u1ec7p c\u1ee7a m\xecnh."},{id:41,extra:"",question:"under / the / bridge / the / river / flows / calmly\n                ",options:[],answer:"The river flows calmly under the bridge",rewrite:"",explanation:"D\xf2ng s\xf4ng \xeam \u0111\u1ec1m ch\u1ea3y d\u01b0\u1edbi c\u1ea7u."},{id:41,extra:"",question:"bravely / the / firefighter / into / building / the / ran / burning\n                ",options:[],answer:"The firefighter bravely ran into the burning building. ",rewrite:"",explanation:"L\xednh c\u1ee9u h\u1ecfa d\u0169ng c\u1ea3m ch\u1ea1y v\xe0o t\xf2a nh\xe0 \u0111ang ch\xe1y."},{id:41,extra:"",question:"witnessed / they / a / beautiful / sunset / over / the / ocean\n                ",options:[],answer:"They witnessed a beautiful sunset over the ocean.",rewrite:"",explanation:"H\u1ecd \u0111\xe3 ch\u1ee9ng ki\u1ebfn \u200b\u200bc\u1ea3nh ho\xe0ng h\xf4n tuy\u1ec7t \u0111\u1eb9p tr\xean \u0111\u1ea1i d\u01b0\u01a1ng."},{id:41,extra:"",question:"by / a / famous / masterpiece / painted / artist / was / this\n                ",options:[],answer:"This masterpiece was painted by a famous artist.",rewrite:"",explanation:"Ki\u1ec7t t\xe1c n\xe0y \u0111\u01b0\u1ee3c v\u1ebd b\u1edfi m\u1ed9t h\u1ecda s\u0129 n\u1ed5i ti\u1ebfng."},{id:41,extra:"",question:"quickly / managed / the/ escape / prisoners / to / from / jail\n                ",options:[],answer:"The prisoners managed to escape from jail quickly.",rewrite:"",explanation:"C\xe1c t\xf9 nh\xe2n \u0111\xe3 nhanh ch\xf3ng tr\u1ed1n tho\xe1t kh\u1ecfi nh\xe0 t\xf9."}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Multiple choice, choose answers A, B, C, D</b></p>",question:"The detective carefully examined the ___________ left at the crime scene.\n                ",options:["evidences","evidence","evident","evidently"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"Ch\u1ed7 tr\u1ed1ng trong c\xe2u c\u1ea7n m\u1ed9t danh t\u1eeb v\xec n\u1eb1m ph\xeda sau m\u1ea1o t\u1eeb the, v\xec v\u1eady lo\u1ea1i C. evident v\xe0 D. evidently. V\xec evidence l\xe0 danh t\u1eeb kh\xf4ng \u0111\u1ebfm \u0111\u01b0\u1ee3c, lo\u1ea1i A. evidences \u2192 \u0110\xe1p \xe1n \u0111\xfang l\xe0 B. evidence."},{id:41,extra:"",question:"Despite facing numerous ___________, she never gave up on her dreams.\n                ",options:["obstacle","obstacles","obstacle's","obstacles'"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"Ch\u1ed7 tr\u1ed1ng trong c\xe2u c\u1ea7n m\u1ed9t danh t\u1eeb v\xec \u0111\u1ee9ng sau t\xednh t\u1eeb, kh\xf4ng c\u1ea7n s\u1edf h\u1eefu v\xec kh\xf4ng c\xf3 danh t\u1eeb kh\xe1c theo sau, v\xec v\u1eady lo\u1ea1i C. obstacle's v\xe0 D. obstacles'. V\xec ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n danh t\u1eeb s\u1ed1 nhi\u1ec1u, lo\u1ea1i A. obstacle \u2192 \u0110\xe1p \xe1n \u0111\xfang l\xe0 B. obstacles."},{id:41,extra:"",question:"The scientist made a groundbreaking ___________ in the field of quantum physics.\n                ",options:["discover","discovers","discovery","discovered"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"Ch\u1ed7 tr\u1ed1ng trong c\xe2u c\u1ea7n m\u1ed9t danh t\u1eeb v\xec \u0111\u1ee9ng sau t\xednh t\u1eeb, v\xec v\u1eady lo\u1ea1i A. discover, B. discovers, D. discovered \u2192 \u0110\xe1p \xe1n \u0111\xfang l\xe0 C. discovery."},{id:41,extra:"",question:"The complexity of the human brain is truly ___________.\n                ",options:["fascinated","fascinates","fascinate","fascinating"],answer:"4",rewrite:"",explanation:" Ch\u1ed7 tr\u1ed1ng trong c\xe2u c\u1ea7n m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb v\xec sau Tobe v\xe0 tr\u1ea1ng t\u1eeb, v\xec v\u1eady lo\u1ea1i B. fascinates, C. fascinate. X\xe9t v\u1ec1 ng\u1eef ngh\u0129a, lo\u1ea1i A. fascinated \u2192 \u0110\xe1p \xe1n \u0111\xfang l\xe0 D. fascinating."},{id:41,extra:"",question:"The students worked hard and ___________ their goals.\n                ",options:["achieving","achievement","achieved","achiever"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"Ch\u1ed7 tr\u1ed1ng trong c\xe2u c\u1ea7n m\u1ed9t \u0111\u1ed9ng t\u1eeb v\xec li\xean t\u1eeb And n\u1ed1i hai t\u1eeb c\xf9ng lo\u1ea1i, v\xec v\u1eady lo\u1ea1i A. achieving, B. achievement, D. achiever \u2192 \u0110\xe1p \xe1n \u0111\xfang l\xe0 C. achieved."},{id:41,extra:"<p>[...] Elephants in the wild are known for their (6)_________ trunks that they use for various tasks, including digging for water in dry riverbeds. Research has shown that (7)_________average male elephants in the Serengeti region of Africa develop this skill at a younger age compared to females.</p><p>The males often (8)_________by observing older members of their herd. Dr. Sarah E. Johnson, a wildlife biologist, mentioned that it is (9) _________ to notice that, when a young female and male are near a dry riverbed, 'she's practicing her digging technique, while he's (10)_________playing in the sand.' Dr. Johnson and her team are conducting a study on elephants in a sanctuary with artificial riverbeds, using marbles instead of rocks.</p>",question:"\n                ",options:["strength","strong","strongly","strengthen"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"Tr\u01b0\u1edbc danh t\u1eeb l\xe0 t\xednh t\u1eeb, v\xec v\u1eady lo\u1ea1i A. strength, C. strongly, D. strengthen \u2192 \u0110\xe1p \xe1n \u0111\xfang l\xe0 B. strong."},{id:41,extra:"",question:"\n                ",options:["on","in","at","over"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"C\u1ee5m t\u1eeb on average mang \xfd ngh\u0129a l\xe0 tr\xean trung b\xecnh \u2192 \u0110\xe1p \xe1n \u0111\xfang l\xe0 A. on."},{id:41,extra:"",question:"\n                ",options:["struggle","adapt","thrive","learn"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"D\u1ef1a v\xe0o ng\u1eef ngh\u0129a,\u0111\u1ed3ng th\u1eddi \u0111\u1ed9ng t\u1eeb learn c\xf3 th\u1ec3 \u0111i chung v\u1edbi gi\u1edbi t\u1eeb by \u2192 \u0110\xe1p \xe1n \u0111\xfang l\xe0 D. learn."},{id:41,extra:"",question:"\n                ",options:["common","commonly","difficult","difficultly"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"Ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n t\xednh t\u1eeb v\xec \u0111\u1ee9ng sau Tobe, v\xec v\u1eady lo\u1ea1i B. commonly, D. difficultly. D\u1ef1a v\xe0o ng\u1eef ngh\u0129a, lo\u1ea1i C. difficult \u2192 \u0110\xe1p \xe1n \u0111\xfang l\xe0 A. common."},{id:41,extra:"",question:"\n                ",options:["seriously","serous","playful","playfully"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"Ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t tr\u1ea1ng t\u1eeb \u0111\u1ec3 b\u1ed5 ngh\u0129a cho \u0111\u1ed9ng t\u1eeb th\u01b0\u1eddng, v\xec v\u1eady lo\u1ea1i B. serous, C. playful. D\u1ef1a v\xe0o ng\u1eef ngh\u0129a, lo\u1ea1i A. seriously \u2192 \u0110\xe1p \xe1n \u0111\xfang l\xe0 D. playfully."}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Rearrange complete sentences</b></p>",question:"this Monday/ have/ we/ a picnic.\n                ",options:[],answer:"We have a picnic this Monday.",rewrite:"",explanation:"<div>\n<p>V\xec \u201cWe\u201d l\xe0 ch\u1ee7 ng\u1eef ng\xf4i th\u1ee9 nh\u1ea5t s\u1ed1 nhi\u1ec1u c\u1ee7a c\xe2u, ch\u1ec9 ng\u01b0\u1eddi n\xf3i. N\xean ta s\u1ebd \u0111i c\xf9ng v\u1edbi \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201chave\u201d.</p>\n<p>A picnic l\xe0 t\xe2n ng\u1eef c\u1ee7a c\xe2u, ch\u1ec9 s\u1ef1 ki\u1ec7n ch\xfang ta s\u1ebd tham gia l\xe0 m\u1ed9t bu\u1ed5i picnic.</p>\n\n<p>\u201cThis Monday\u201d: \u0110\xe2y l\xe0 c\u1ee5m t\u1eeb ch\u1ec9 th\u1eddi gian, n\xf3 cho bi\u1ebft th\u1eddi \u0111i\u1ec3m di\u1ec5n ra bu\u1ed5i picnic \u2013 v\xe0o ng\xe0y th\u1ee9 Hai trong tu\u1ea7n hi\u1ec7n t\u1ea1i.</p>\n</div>"},{id:41,extra:"",question:"cooks/ my mother/ a/ delicious cake.\n                ",options:[],answer:"My mother cooks a delicious cake.",rewrite:"",explanation:"V\xec \u201cmy mother\u201d l\xe0 ch\u1ee7 ng\u1eef ng\xf4i th\u1ee9 ba s\u1ed1 \xedt c\u1ee7a c\xe2u, ch\u1ec9 ng\u01b0\u1eddi n\xf3i. <br/>N\xean ta s\u1ebd \u0111i c\xf9ng v\u1edbi \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201ccooks\u201d \u0111\u01b0\u1ee3c th\xeam \u201cs\u201d v\xe0o cu\u1ed1i \u0111\u1ed9ng t\u1eeb.\n\u201cA delicious cake\u201d l\xe0 t\xe2n ng\u1eef c\u1ee7a c\xe2u, ch\u1ec9 m\u1ed9t chi\u1ebfc b\xe1nh ngon do m\u1eb9 t\xf4i n\u1ea5u."},{id:41,extra:"",question:"welcomed/ every guest/ is/ to my birthday party.\n                ",options:[],answer:"Every guest is welcomed to my birthday party.",rewrite:"",explanation:"<p>V\xec \u201cEvery guest\u201d l\xe0 ch\u1ee7 ng\u1eef ng\xf4i th\u1ee9 ba s\u1ed1 \xedt c\u1ee7a c\xe2u, ch\u1ec9 ng\u01b0\u1eddi n\xf3i. N\xean ta s\u1ebd s\u1eed d\u1ee5ng tr\u1ee3 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb to be \u201cis\u201d, \u0111\u1ed3ng th\u1eddi \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201cwelcome\u201d \u0111\u01b0\u1ee3c chuy\u1ec3n sang th\u1ec3 b\u1ecb \u0111\u1ed9ng l\xe0 \u201cis welcomed\u201d \u0111\u01b0\u1ee3c th\xeam \u201cs\u201d.</p><p>\u201cTo my birthday party\u201d l\xe0 c\u1ee5m gi\u1edbi t\u1eeb, ch\u1ec9 s\u1ef1 ki\u1ec7n m\xe0 kh\xe1ch m\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1eddi tham d\u1ef1, trong tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p n\xe0y l\xe0 b\u1eefa ti\u1ec7c sinh nh\u1eadt c\u1ee7a t\xf4i.</p>"},{id:41,extra:"",question:"the robber/ arrested/ the police/ quickly.\n                ",options:[],answer:"The police arrested the robber quickly.",rewrite:"",explanation:"<p>V\xec \u201cThe police\u201d l\xe0 \u0111\u1ea1i t\u1eeb s\u1ed1 \xedt c\u1ee7a c\xe2u, ch\u1ec9 ng\u01b0\u1eddi n\xf3i, n\xean s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eafp x\u1ebfp \u1edf \u0111\u1ea7u c\xe2u. Ti\u1ebfp \u0111\u1ebfn l\xe0  \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201carrested \u201d </p>\n            <p>\u201cThe robber\u201d l\xe0 t\xe2n ng\u1eef c\u1ee7a c\xe2u, ch\u1ec9 k\u1ebb c\u01b0\u1edbp.</p>\n            <p>\u201cQuickly\u201d l\xe0 tr\u1ea1ng t\u1eeb, ch\u1ec9 c\xe1ch th\u1ee9c c\u1ea3nh s\xe1t th\u1ef1c hi\u1ec7n h\xe0nh \u0111\u1ed9ng, t\u1ee9c l\xe0 m\u1ed9t c\xe1ch nhanh ch\xf3ng.</p>"},{id:41,extra:"",question:"my hair/ have had/ I/ cut.\n                ",options:[],answer:"I have had my hair cut.",rewrite:"",explanation:'<ul class="wp-block-list">\n<li>V\xec \u201cI\u201d l\xe0 ng\xf4i th\u1ee9 nh\u1ea5t s\u1ed1 \xedt c\u1ee7a c\xe2u, n\xean s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1eb7t \u1edf v\u1ecb tr\xed \u0111\u1ea7u c\xe2u, v\xe0 \u0111i c\xf9ng v\u1edbi t\u1eeb tr\u1ee3 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201chave\u201d</li>\n<li>Ti\u1ebfp \u0111\u1ebfn l\xe0 \u201chave had\u201d =&gt; \u0111\xe2y l\xe0 c\u1ea5u tr\xfac th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh, th\u1ec3 hi\u1ec7n h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111\xe3 x\u1ea3y ra trong qu\xe1 kh\u1ee9 v\xe0 v\u1eabn \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng \u0111\u1ebfn hi\u1ec7n t\u1ea1i.</li>\n<li>\u201cMy hair cut\u201d: \u0110\xe2y l\xe0 t\xe2n ng\u1eef c\u1ee7a c\xe2u, ch\u1ec9 vi\u1ec7c c\u1eaft t\xf3c c\u1ee7a t\xf4i.</li>\n</ul>'},{id:41,extra:"",question:"of wood/ the table/ was made.\n                ",options:[],answer:"The table was made of wood.",rewrite:"",explanation:'<ul class="wp-block-list">\n<li>V\xec \u201cI\u201d l\xe0 ng\xf4i th\u1ee9 nh\u1ea5t s\u1ed1 \xedt c\u1ee7a c\xe2u, n\xean s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1eb7t \u1edf v\u1ecb tr\xed \u0111\u1ea7u c\xe2u, v\xe0 \u0111i c\xf9ng v\u1edbi t\u1eeb tr\u1ee3 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201chave\u201d</li>\n<li>\u201cThe table\u201d: \u0110\xe2y l\xe0 ch\u1ee7 ng\u1eef c\u1ee7a c\xe2u, ch\u1ec9 c\xe1i b\xe0n.</li>\n<li>\u201cWas made\u201d: \u0110\xe2y l\xe0 c\u1ea5u tr\xfac b\u1ecb \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201cmake\u201d, th\u1ec3 hi\u1ec7n h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111\xe3 \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n l\xean ch\u1ee7 ng\u1eef.</li>\n<li>\u201cOf wood\u201d: \u0110\xe2y l\xe0 c\u1ee5m gi\u1edbi t\u1eeb, ch\u1ec9 nguy\xean li\u1ec7u s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ec3 l\xe0m c\xe1i b\xe0n, trong tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p n\xe0y l\xe0 g\u1ed7.</li>\n</ul>'},{id:41,extra:"",question:"has drunk/ some water/ my little brother.\n                ",options:[],answer:"My little brother has drunk some water.",rewrite:"",explanation:'<ul class="wp-block-list">\n<li>V\xec \u201cMy little brother\u201d l\xe0 ng\xf4i th\u1ee9 ba s\u1ed1 \xedt c\u1ee7a c\xe2u, n\xean s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1eb7t \u1edf v\u1ecb tr\xed \u0111\u1ea7u c\xe2u, v\xe0 \u0111i c\xf9ng v\u1edbi t\u1eeb tr\u1ee3 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201chas\u201d</li>\n<li>\u201cHas drunk\u201d l\xe0 c\u1ea5u tr\xfac th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh, th\u1ec3 hi\u1ec7n h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111\xe3 x\u1ea3y ra trong qu\xe1 kh\u1ee9 v\xe0 c\xf3 li\xean k\u1ebft v\u1edbi hi\u1ec7n t\u1ea1i.</li>\n<li>\u201cSome water\u201d l\xe0 t\xe2n ng\u1eef c\u1ee7a c\xe2u, ch\u1ec9 vi\u1ec7c u\u1ed1ng m\u1ed9t \xedt n\u01b0\u1edbc, th\u01b0\u1eddng \u0111\u1eb7t \u1edf cu\u1ed1i c\xe2u (ch\u1ec9 \u0111\u1ee9ng tr\u01b0\u1edbc th\u1eddi gian).</li>\n</ul>'},{id:41,extra:"",question:"their rooms/ are sleeping/ in/ my children.\n                ",options:[],answer:"My children are sleeping in their rooms.",rewrite:"",explanation:'<ul class="wp-block-list">\n<li>\u201cMy children\u201d l\xe0 ng\xf4i th\u1ee9 ba s\u1ed1 nhi\u1ec1u c\u1ee7a c\xe2u, n\xean s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1eb7t \u1edf v\u1ecb tr\xed \u0111\u1ea7u c\xe2u, v\xe0 \u0111i c\xf9ng v\u1edbi t\u1eeb tr\u1ee3 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb tobe \u201care\u201d</li>\n<li>\u201cAre sleeping\u201d l\xe0 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb ch\xednh c\u1ee7a c\xe2u, th\u1ec3 hi\u1ec7n h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111ang di\u1ec5n ra trong th\u1eddi \u0111i\u1ec3m hi\u1ec7n t\u1ea1i.</li>\n<li>\u201cIn their rooms\u201d l\xe0 c\u1ee5m gi\u1edbi t\u1eeb, ch\u1ec9 v\u1ecb tr\xed n\u01a1i m\xe0 c\xe1c con t\xf4i \u0111ang ng\u1ee7, trong tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p n\xe0y l\xe0 trong ph\xf2ng c\u1ee7a ch\xfang.</li>\n</ul>'},{id:41,extra:"",question:"about/ to talk/ we have/ to them/ their mistakes.\n                ",options:[],answer:"We have to talk to them about their mistakes.",rewrite:"",explanation:'<ul class="wp-block-list">\n<li>\u201cWe\u201d l\xe0 ng\xf4i th\u1ee9 nh\u1ea5t s\u1ed1 nhi\u1ec1u c\u1ee7a c\xe2u, n\xean s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1eb7t \u1edf v\u1ecb tr\xed \u0111\u1ea7u c\xe2u, v\xe0 \u0111i c\xf9ng v\u1edbi t\u1eeb tr\u1ee3 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb tobe \u201care\u201d</li>\n<li>\u201cHave to talk\u201d l\xe0 c\u1ea5u tr\xfac b\u1eaft bu\u1ed9c, th\u1ec3 hi\u1ec7n h\xe0nh \u0111\u1ed9ng m\xe0 ch\xfang ta c\u1ea7n th\u1ef1c hi\u1ec7n.</li>\n<li>\u201cTo them\u201d l\xe0 c\u1ee5m gi\u1edbi t\u1eeb, ch\u1ec9 ng\u01b0\u1eddi m\xe0 ch\xfang ta c\u1ea7n n\xf3i chuy\u1ec7n v\u1edbi, \u1edf \u0111\xe2y l\xe0 \u201ch\u1ecd\u201d.</li>\n<li>\u201cAbout their mistakes\u201d l\xe0 c\u1ee5m t\u1eeb, ch\u1ec9 n\u1ed9i dung c\u1ee7a cu\u1ed9c tr\xf2 chuy\u1ec7n, t\u1ee9c l\xe0 nh\u1eefng sai l\u1ea7m c\u1ee7a h\u1ecd.</li>\n</ul>'},{id:41,extra:"",question:"if/ you/ study hard/ surely/ you/ will/ a high mark/ get.\n                ",options:[],answer:"If you study hard, surely you will get a high mark.",rewrite:"",explanation:'<ul class="wp-block-list">\n<li>\u201cIf you study hard\u201d =&gt; \u0110\u1ed1i v\u1edbi c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u201cIf\u201d c\xf3 ngh\u0129a l\xe0 \u201cn\u1ebfu \u2026 th\xec \u2026.\u201d, ta \u0111\u01b0a l\xean \u0111\u1ea7u c\xe2u.</li>\n<li>\u201cSurely\u201d l\xe0 tr\u1ea1ng t\u1eeb, ch\u1ec9 m\u1ee9c \u0111\u1ed9 ch\u1eafc ch\u1eafn, nh\u1ea5n m\u1ea1nh r\u1eb1ng \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n s\u1ebd d\u1eabn \u0111\u1ebfn k\u1ebft qu\u1ea3 sau \u0111\xf3.</li>\n<li>\u201cYou will get\u201d l\xe0 c\u1ea5u tr\xfac t\u01b0\u01a1ng lai \u0111\u01a1n, th\u1ec3 hi\u1ec7n h\xe0nh \u0111\u1ed9ng s\u1ebd x\u1ea3y ra trong t\u01b0\u01a1ng lai.</li>\n<li>\u201cA high mark\u201d l\xe0 t\xe2n ng\u1eef c\u1ee7a c\xe2u, ch\u1ec9 k\u1ebft qu\u1ea3 l\xe0 m\u1ed9t \u0111i\u1ec3m s\u1ed1 cao.</li>\n</ul>'}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Rearrange the complete sentence</b></p>",question:"something beautiful/ I/ will/ for myself/ buy.\n                ",options:[],answer:"I will buy something beautiful for myself.",rewrite:"",explanation:'<p>D\u01b0\u1edbi \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ed9t s\u1ed1 c\u1ea5u tr\xfac c\u01a1 b\u1ea3n \u0111\u1ec3 s\u1eafp x\u1ebfp c\xe2u sau:</p>\n            <table><tbody><tr><td class="align-center" data-align="center">S + V + O<br>S + Tr\u1ea1ng t\u1eeb ch\u1ec9 t\u1ea7n su\u1ea5t + V<br>S + V +(O) + C\u1ee5m tr\u1ea1ng t\u1eeb ch\u1ec9 t\u1ea7n su\u1ea5t<br>S + v + (O) + Tr\u1ea1ng t\u1eeb ch\u1ec9 \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m + Tr\u1ea1ng t\u1eeb ch\u1ec9 th\u1eddi gian</td></tr></tbody></table>'},{id:41,extra:"",question:"breakfast/ to have/ before going to school/ it is important.\n                ",options:[],answer:"It is important to have breakfast before going to school.",rewrite:"",explanation:""},{id:41,extra:"",question:"most important/ of her career/ thing/ it was the.\n                ",options:[],answer:"It was the most important thing of her career.",rewrite:"",explanation:""},{id:41,extra:"",question:"in the garden/ many flowers/ there are.\n                ",options:[],answer:"There are many flowers in the garden.",rewrite:"",explanation:""},{id:41,extra:"",question:"my/ funny person/ grandmother/ was a.\n                ",options:[],answer:"My grandmother was a funny person.",rewrite:"",explanation:""},{id:41,extra:"",question:"some water/ drink/ if/ are/ you/ thirsty.\n                ",options:[],answer:"If you are thirsty, drink some water.",rewrite:"",explanation:""},{id:41,extra:"",question:"were/ the santa claus/ when they saw/ the children/ all/ happy.\n                ",options:[],answer:"All the children were happy when they saw Santa Claus.",rewrite:"",explanation:""},{id:41,extra:"",question:"he/ had traveled far/ was tired/ because/ he.\n                ",options:[],answer:"Because he had traveled far, he was tired.",rewrite:"",explanation:""},{id:41,extra:"",question:"has given/ his sister/ my brother/ some lovely flowers.\n                ",options:[],answer:"My brother has given his sister some lovely flowers.",rewrite:"",explanation:""},{id:41,extra:"",question:"come from/ where/ did/ all the litter?\n                ",options:[],answer:"Where did all the litter come from?",rewrite:"",explanation:""}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Rearrange complete sentences</b></p>",question:"times/ to/ been/ 2010/ I\u2019ve/ since/ Vietnam/ five.\n                ",options:[],answer:"I\u2019ve been to Vietnam five times since 2010.",rewrite:"",explanation:'<ul class="wp-block-list">\n<li>\u1ede c\xe2u n\xe0y, ta \xe1p d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac S + V + P + destination + since + time expression</li>\n<li>\u201cI\u201d l\xe0 ch\u1ee7 ng\u1eef ng\xf4i th\u1ee9 nh\u1ea5t c\u1ee7a c\xe2u, n\xean ta s\u1ebd \u0111i v\u1edbi \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201chave\u201d.</li>\n<li>\u201cVietnam\u201d: L\xe0 \u0111\u1ecba danh, k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi gi\u1edbi t\u1eeb \u201cto\u201d th\u1ec3 hi\u1ec7n \u0111i \u0111\u1ebfn m\u1ed9t n\u01a1i n\xe0o \u0111\xf3.</li>\n<li>\u201cSince\u201d l\xe0 m\u1ed9t li\xean t\u1eeb, ngh\u0129a l\xe0 \u201c k\u1ec3 t\u1eeb \u2026\u201d l\xfac n\xe0o \u0111\xf3.</li>\n<li>\u201c2010\u201d l\xe0 th\u1eddi gian ch\u1ec9 n\u0103m.</li>\n</ul>'},{id:41,extra:"",question:"I/ had/ in/ Vietnam/ on/ to/ to/ business/ go/ 2010.\n                ",options:[],answer:"In 2010, I had to go to Vietnam on business.",rewrite:"",explanation:'<ul class="wp-block-list">\n<li>\u1ede c\xe2u n\xe0y, ta \xe1p d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac S + V + P + destination + O</li>\n<li>2010 l\xe0 th\u1eddi gian ch\u1ec9 n\u0103m, k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi gi\u1edbi t\u1eeb \u201cin\u201d ngh\u0129a l\xe0 trong 2010.</li>\n<li>\u201cI\u201d l\xe0 ch\u1ee7 ng\u1eef ng\xf4i th\u1ee9 nh\u1ea5t s\u1ed1 \xedt, n\xean ta s\u1ebd \u0111i v\u1edbi&nbsp; th\u1ec3 qu\xe1 kh\u1ee9 c\u1ee7a \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201chave\u201d l\xe0 \u201chad\u201d.</li>\n<li>\u201cVietnam\u201d: L\xe0 \u0111\u1ecba danh, k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi gi\u1edbi t\u1eeb \u201cto\u201d th\u1ec3 hi\u1ec7n \u0111i \u0111\u1ebfn m\u1ed9t n\u01a1i n\xe0o \u0111\xf3.</li>\n<li>\u201cOn business\u201d l\xe0 m\u1ee5c \u0111\xedch, ngh\u0129a l\xe0 kinh doanh.</li>\n</ul>'},{id:41,extra:"",question:"today/ fishing/ twice/ we\u2019ve/ gone.\n                ",options:[],answer:"We\u2019ve gone fishing twice today.",rewrite:"",explanation:'<ul class="wp-block-list">\n<li>\u1ede c\xe2u n\xe0y, ta \xe1p d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac S + have/ has + V + O + frequency + time expression</li>\n<li>\u201cWe\u201d l\xe0 ch\u1ee7 ng\u1eef ng\xf4i th\u1ee9 nh\u1ea5t s\u1ed1 nhi\u1ec1u, n\xean s\u1ebd \u0111i v\u1edbi tr\u1ee3 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201chave\u201d. \u0110\u1ed3ng th\u1eddi, chuy\u1ec3n \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201cgo\u201d th\xe0nh qu\xe1 kh\u1ee9 ph\xe2n t\u1eeb l\xe0 \u201cgone\u201d.</li>\n<li>&nbsp;\u201cTwice\u201d l\xe0 t\u1ea7n su\u1ea5t ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng \u0111\u01b0\u1ee3c l\u1eb7p \u0111i l\u1eb7p l\u1ea1i, \u201ctoday\u201d l\xe0 th\u1eddi gian trong ng\xe0y.</li>\n</ul>'},{id:41,extra:"",question:"rung/ your/ house/ times/ four/ dentist/ has/ the/ morning/ this.\n                ",options:[],answer:"The dentist has rung your house four times this morning.",rewrite:"",explanation:'<ul class="wp-block-list">\n<li>\u1ede c\xe2u n\xe0y, ta \xe1p d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac S + have/ has + V + O + frequency + time expression.</li>\n<li>\u201cThe dentist\u201d l\xe0 danh t\u1eeb s\u1ed1 \xedt, n\xean s\u1ebd \u0111i v\u1edbi tr\u1ee3 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201chas\u201d. \u0110\u1ed3ng th\u1eddi, chuy\u1ec3n \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201creng\u201d th\xe0nh qu\xe1 kh\u1ee9 ph\xe2n t\u1eeb l\xe0 \u201crung\u201d.</li>\n<li>\u201cYour house\u201d l\xe0 t\xe2n ng\u1eef trong ti\u1ebfng Anh.</li>\n<li>&nbsp;\u201cFour times\u201d l\xe0 t\u1ea7n su\u1ea5t ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng \u0111\u01b0\u1ee3c l\u1eb7p \u0111i l\u1eb7p l\u1ea1i, \u201cthis morning\u201d l\xe0 th\u1eddi gian ch\u1ec9 v\xe0o th\u1eddi \u0111i\u1ec3m sang nay.</li>\n</ul>'},{id:41,extra:"",question:"we/ spent/ yesterday/ playing/ hours/ football/ three.\n                ",options:[],answer:"Yesterday, we spent three hours playing football.",rewrite:"",explanation:'<ul class="wp-block-list">\n<li>\u1ede c\xe2u n\xe0y, ta \xe1p d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac time expression, S + V + O + duration + activity</li>\n<li>\u201cYesterday afternoon\u201d l\xe0 th\u1eddi gian ch\u1ec9 th\u1eddi \u0111i\u1ec3m trong qu\xe1 kh\u1ee9.</li>\n<li>\u201cWe\u201d l\xe0 ch\u1ee7 ng\u1eef ng\xf4i th\u1ee9 nh\u1ea5t s\u1ed1 nhi\u1ec1u, n\xean s\u1ebd \u0111i v\u1edbi&nbsp; th\u1ec3 qu\xe1 kh\u1ee9 c\u1ee7a \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201csend\u201d l\xe0 \u201csent\u201d.</li>\n<li>\u201cThree hours\u201d l\xe0 t\u1ea7n su\u1ea5t ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng \u0111\u01b0\u1ee3c l\u1eb7p \u0111i l\u1eb7p l\u1ea1i.</li>\n<li>\u201cPlaying football\u201d l\xe0 l\xe0 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng ch\u01a1i b\xf3ng \u0111\xe1.&nbsp;</li>\n</ul>'},{id:41,extra:"",question:"the/ failed/ start/ of/ he/ has/ since/ that/ times/ exam/ year/ three/ the.\n                ",options:[],answer:"He has failed the exam three times since the start of the year.",rewrite:"",explanation:'<ul class="wp-block-list">\n<li>\u1ede c\xe2u n\xe0y, ta \xe1p d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac S + have/ has + V + O + frequency + time expression.</li>\n<li>\u201cHe\u201d l\xe0 ch\u1ee7 ng\u1eef ng\xf4i th\u1ee9 ba s\u1ed1 \xedt, n\xean s\u1ebd \u0111i v\u1edbi tr\u1ee3 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201chas\u201d. \u0110\u1ed3ng th\u1eddi, s\u1ebd \u0111i v\u1edbi th\u1ec3 qu\xe1 kh\u1ee9 c\u1ee7a \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201cfail\u201d l\xe0 \u201cfailed\u201d.</li>\n<li>\u201cThree hours\u201d l\xe0 t\u1ea7n su\u1ea5t ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng \u0111\u01b0\u1ee3c l\u1eb7p \u0111i l\u1eb7p l\u1ea1i.</li>\n<li>\u201cThe start of the year\u201d l\xe0 th\u1eddi gian ch\u1ec9 n\u0103m, k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi \u201csince\u201d l\xe0 th\u1eddi gian b\u1eaft \u0111\u1ea7u t\u1eeb khi anh \u1ea5y r\u1edbt b\xe0i ki\u1ec3m tra 3 l\u1ea7n.</li>\n</ul>'},{id:41,extra:"",question:"his/ he/ before/ mother/ English/ spoke/ day/ was/ born/ every.\n                ",options:[],answer:"His mother spoke English every day before he was born.",rewrite:"",explanation:'<ul class="wp-block-list">\n<li>\u1ede c\xe2u n\xe0y, ta \xe1p d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac S + V + O + frequency + time expression.</li>\n<li>\u201cHer mother\u201d l\xe0 ch\u1ee7 ng\u1eef ng\xf4i th\u1ee9 ba s\u1ed1 \xedt, n\xean ta s\u1ebd \u0111i v\u1edbi th\u1ec3 qu\xe1 kh\u1ee9 c\u1ee7a \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201cspeak\u201d l\xe0 \u201cspoke\u201d.</li>\n<li>\u201cEvery day\u201d l\xe0 th\u1eddi gian ch\u1ec9 t\u1ea7n su\u1ea5t di\u1ec5n ra h\xe0ng ng\xe0y.</li>\n<li>\u201cBefore she was born\u201d l\xe0 th\u1eddi gian ch\u1ec9 th\u1eddi \u0111i\u1ec3m tr\u01b0\u1edbc khi anh \u1ea5y sinh ra \u0111\u1eddi.</li>\n</ul>'},{id:41,extra:"",question:"it/ How/ take/ does/ to/ learn/ usually/ English?\n                ",options:[],answer:"How does it usually take to learn English?",rewrite:"",explanation:'<ul class="wp-block-list">\n<li>\u1ede c\xe2u n\xe0y, ta \xe1p d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac How + does + S + Adverbs of frequency + take + V + O?</li>\n<li>\u201cHow l\xe0 ph\xf3 t\u1eeb \u0111\u1ec3 h\u1ecfi v\u1ec1 c\xe1ch th\u1ee9c, ph\u01b0\u01a1ng ph\xe1p.</li>\n<li>\u201cIt\u201d \u0111\u1ea1i t\u1eeb s\u1ed1 \xedt ch\u1ec9 ng\u1eef c\u1ea3nh chung, n\xean s\u1ebd \u0111i v\u1edbi tr\u1ee3 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201cdoes\u201d c\u1ee7a ng\xf4i ba s\u1ed1 \xedt.</li>\n<li>\u201cUsually\u201d l\xe0 tr\u1ea1ng t\u1eeb ch\u1ec9 th\xf3i quen, th\u01b0\u1eddng xuy\xean.</li>\n<li>Take \u0111\u1ed9ng t\u1eeb ch\xednh, ch\u1ec9 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng m\u1ea5t th\u1eddi gian.</li>\n<li>Learn \u0111\u1ed9ng t\u1eeb nguy\xean m\u1eabu, \u0111i c\xf9ng v\u1edbi gi\u1edbi t\u1eeb \u201cto\u201d \u0111\u1ec3 ch\u1ec9 vi\u1ec7c \u0111ang h\u1ecdc.</li>\n<li>English danh t\u1eeb ch\u1ec9 ng\xf4n ng\u1eef ti\u1ebfng Anh.</li>\n</ul>'},{id:41,extra:"",question:"we/ the/ weekend/ Are/ going/ to/ next/ concert?\n                ",options:[],answer:"Are we going to the concert next weekend?",rewrite:"",explanation:'<ul class="wp-block-list">\n<li>\u1ede c\xe2u n\xe0y, ta \xe1p d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac Are + S + going to + V + O + time expression?</li>\n<li>V\xec \u201cWe\u201d l\xe0 ch\u1ee7 ng\u1eef ng\xf4i th\u1ee9 nh\u1ea5t s\u1ed1 nhi\u1ec1u, n\xean ta s\u1ebd \u0111i v\u1edbi tr\u1ee3 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb tobe \u201care\u201d</li>\n<li>\u201cGoing to\u201d l\xe0 c\u1ea5u tr\xfac \u201cbe going to\u201d \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 \xfd \u0111\u1ecbnh ho\u1eb7c k\u1ebf ho\u1ea1ch trong t\u01b0\u01a1ng lai.</li>\n<li>The concert =&gt; danh t\u1eeb ch\u1ec9 s\u1ef1 ki\u1ec7n, trong tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p n\xe0y l\xe0 bu\u1ed5i h\xf2a nh\u1ea1c.</li>\n<li>Next weekend l\xe0 c\u1ee5m t\u1eeb ch\u1ec9 th\u1eddi gian, th\u1ec3 hi\u1ec7n th\u1eddi gian s\u1eafp t\u1edbi.</li>\n</ul>'},{id:41,extra:"",question:"they/ Did/ the/ meeting/ attend/ yesterday?\n                ",options:[],answer:"Did they attend the meeting yesterday?",rewrite:"",explanation:'<ul class="wp-block-list">\n<li>\u1ede c\xe2u n\xe0y, ta \xe1p d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac Did + S + V + O + Time expression?</li>\n<li>V\xec \u201cThey\u201d l\xe0 ch\u1ee7 ng\u1eef ng\xf4i th\u1ee9 ba s\u1ed1 nhi\u1ec1u, n\xean ta s\u1ebd \u0111i v\u1edbi tr\u1ee3 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb c\u1ee7a qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n \u201cdid\u201d</li>\n<li>Attend l\xe0 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb ch\xednh, ch\u1ec9 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng tham d\u1ef1.</li>\n<li>The meeting =&gt; danh t\u1eeb ch\u1ec9 s\u1ef1 ki\u1ec7n, trong tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p n\xe0y l\xe0 cu\u1ed9c h\u1ecdp.</li>\n<li>Yesterday =&gt; tr\u1ea1ng t\u1eeb ch\u1ec9 th\u1eddi gian, ch\u1ec9 ng\xe0y h\xf4m qua.</li>\n</ul>'},{id:41,extra:"",question:"What/ are/ you/ doing/ this/ weekend?\n                ",options:[],answer:"What are you doing this weekend?",rewrite:"",explanation:'<ul class="wp-block-list">\n<li>\u1ede c\xe2u n\xe0y, ta \xe1p d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac What + auxiliary verb + S + V + O + Time expression?</li>\n<li>What =&gt; l\xe0 m\u1ed9t t\u1eeb thay th\u1ebf<em> (pronoun)</em> trong ti\u1ebfng Anh.</li>\n<li>V\xec \u201cyou\u201d l\xe0 ch\u1ee7 ng\u1eef ng\xf4i th\u1ee9 hai s\u1ed1 \xedt, n\xean ta s\u1ebd \u0111i v\u1edbi tr\u1ee3 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb tobe \u201care\u201d</li>\n<li>\u201cYou\u201d l\xe0 \u0111\u1ea1i t\u1eeb nh\xe2n x\u01b0ng ch\u1ec9 ng\u01b0\u1eddi n\xf3i v\xe0 ng\u01b0\u1eddi nghe.</li>\n<li>\u201cDoing\u201d l\xe0 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb ch\xednh, ch\u1ec9 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111ang th\u1ef1c hi\u1ec7n.</li>\n<li>This weekend =&gt; c\u1ee5m t\u1eeb ch\u1ec9 th\u1eddi gian, th\u1ec3 hi\u1ec7n cu\u1ed1i tu\u1ea7n n\xe0y.</li>\n</ul>'},{id:41,extra:"",question:"has/ seen/ movie/ Who/ the/ recently/ in theater?\n                ",options:[],answer:"Who has seen the movie recently in the theater?",rewrite:"",explanation:'<ul class="wp-block-list">\n<li>\u1ede c\xe2u n\xe0y, \xe1p d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac Who + auxiliary verb + S + V + O + adverb of time + preposition + O?</li>\n<li>Who =&gt; l\xe0 m\u1ed9t t\u1eeb thay th\u1ebf<em> (pronoun)</em> d\xf9ng \u0111\u1ec3 h\u1ecfi v\u1ec1 ng\u01b0\u1eddi.</li>\n<li>Has seen =&gt; c\u1ea5u tr\xfac \u201chave/ has + seen\u201d \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111\xe3 x\u1ea3y ra trong qu\xe1 kh\u1ee9 v\xe0 c\xf3 li\xean quan \u0111\u1ebfn hi\u1ec7n t\u1ea1i.</li>\n<li>\u201cThe movie\u201d l\xe0 danh t\u1eeb ch\u1ec9 b\u1ed9 phim c\u1ee5 th\u1ec3.</li>\n<li>\u201cRecently\u201d l\xe0 tr\u1ea1ng t\u1eeb ch\u1ec9 th\u1eddi gian, c\xf3 ngh\u0129a l\xe0 g\u1ea7n \u0111\xe2y.</li>\n<li>\u201cIn the theater\u201d l\xe0 c\u1ee5m t\u1eeb ch\u1ec9 n\u01a1i di\u1ec5n ra h\xe0nh \u0111\u1ed9ng, tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p n\xe0y l\xe0 r\u1ea1p chi\u1ebfu phim.</li>\n</ul>'}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Give the correct form of the word in each blank.</b></p>",question:"It was \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.of you to make fun of him like that. (KIND)\n                ",options:[],answer:"unkind",rewrite:"",explanation:"<p><strong><b>Ki\u1ebfn th\u1ee9c v\u1ec1 t\u1eeb lo\u1ea1i<br>\nT\u1ea1m d\u1ecbch</b>: Th\u1eadt kh\xf4ng t\u1ed1t cho b\u1ea1n khi gi\u1ec5u c\u1ee3t anh ta nh\u01b0 v\u1eady! <br><b>\n* Ta c\xf3: <br>\n- kind</b> /ka\u026and/ (adj): t\u1ed1t b\u1ee5ng, t\u1eed t\u1ebf<br>\n- <b>kindness </b>/\u02c8ka\u026and.n\u0259s (n): l\xf2ng t\u1ed1t, s\u1ef1 gi\xfap \u0111\u1ee1, \xe2n hu\u1ec7<br>\n- <b>unkind </b>/\u028cn\u02c8ka\u026and/ (adj): kh\xf4ng t\u1ed1t b\u1ee5ng<br>\n=&gt; Ta th\u1ea5y ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb sau to be \u201cwas\u201d (theo quy t\u1eafc sau to be + adj) <br>\n=&gt; C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o ngh\u0129a c\u1ee7a c\xe2u, ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n t\u1eeb \u201c<i><b>unkind</b></i>\u201d. <br><b>\n* Note: </b><br>\n- make fun of sb: gi\u1ec5u c\u1ee3t ai\n</strong></p>"},{id:41,extra:"",question:"It is almost \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..for young people leaving school to get a job. (POSSIBLE)\n                ",options:[],answer:"impossible",rewrite:"",explanation:"<p><strong><b>Ta c\xf3: </b><br>\n- possible/\u02c8p\u0251\u02d0s\u0259bl/ (adj) c\xf3 th\u1ec3 th\u1ef1c hi\u1ec7n \u0111\u01b0\u1ee3c, c\xf3 th\u1ec3 l\xe0m \u0111\u01b0\u1ee3c; c\xf3 th\u1ec3 t\u1ed3n t\u1ea1i, c\xf3 th\u1ec3 x\u1ea3y ra<br>\n- impossible/\u026am\u02c8p\u0251\u02d0s\u0259bl/ (adj) kh\xf4ng th\u1ec3 l\xe0m \u0111\u01b0\u1ee3c, kh\xf4ng th\u1ec3 c\xf3 \u0111\u01b0\u1ee3c, kh\xf4ng th\u1ec3 x\u1ea3y ra \u0111\u01b0\u1ee3c<br>\n- possibility/\u02ccp\u0251\u02d0s\u0259\u02c8b\u026al\u0259ti/ (n) kh\u1ea3 n\u0103ng; s\u1ef1 c\xf3 th\u1ec3, t\xecnh tr\u1ea1ng c\xf3 th\u1ec3<br>\n- impossibility/\u026am\u02ccp\u0251\u02d0s\u0259\u02c8b\u026al\u0259ti/ (n) \u0111i\u1ec1u kh\xf4ng th\u1ec3 c\xf3, \u0111i\u1ec1u kh\xf4ng th\u1ec3 x\u1ea3y ra<br><b>\nC\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\u1ed9ng t\u1eeb tobe \u201cis\u201d ta suy ra ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb <br>\nT\u1ea1m d\u1ecbch: </b>Vi\u1ec7c thanh ni\xean b\u1ecf h\u1ecdc ki\u1ebfm \u0111\u01b0\u1ee3c vi\u1ec7c l\xe0m h\u1ea7u nh\u01b0 kh\xf4ng c\xf3. <br>\n\u2192 \u0110\xe1p \xe1n: impossible\n</strong></p>"},{id:41,extra:"",question:"Jean is the material which was \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026after sailors from Genoa in Italy. (NAME)\n                ",options:[],answer:"named",rewrite:"",explanation:'<p><strong><b>Ki\u1ebfn th\u1ee9c v\u1ec1 t\u1eeb lo\u1ea1i<br>\nT\u1ea1m d\u1ecbch</b>: Jean l\xe0 m\u1ed9t lo\u1ea1i nguy\xean li\u1ec7u c\xe1i m\xe0 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1eb7t theo t\xean nh\u1eefng th\u1ee7y th\u1ee7 \u0111\u1ebfn t\u1eeb Genoa \u1edf Italy, <br><b>\n* Ta c\xf3: <br>\n- name</b> /ne\u026am/ (n): t\xean, t\xean g\u1ecdi, danh x\u01b0ng<br><span style="white-space:pre">\t\t\t</span>(v): \u0111\u1eb7t t\xean<br><b>\n=&gt; be named afer sb/sth</b>: (\u0111\u01b0\u1ee3c )\u0111\u1eb7t t\xean theo t\xean c\u1ee7a ai/c\xe1i g\xec<br>\n=&gt; Ta th\u1ea5y ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n m\u1ed9t \u0111\u1ed9ng t\u1eeb cho ch\u1ee7 ng\u1eef Jean, ngo\xe0i ra tr\u01b0\u1edbc ch\u1ed7 tr\u1ed1ng l\xe0 \u201c\u2019was\u201d. <br>\n=&gt; \u0110\u1ed9ng t\u1eeb c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n \u1edf d\u1ea1ng b\u1ecb \u0111\u1ed9ng. <br>\n=&gt; C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o ngh\u0129a c\u1ee7a c\xe2u, ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n t\u1eeb \u201c<i><b>named</b></i>\u201d.\n</strong></p>'},{id:41,extra:"",question:"Elvis Presley was a \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..pop singer. (FAME)\n                ",options:[],answer:"famous",rewrite:"",explanation:"<p><strong><b>Ki\u1ebfn th\u1ee9c v\u1ec1 t\u1eeb lo\u1ea1i<br>\nT\u1ea1m d\u1ecbch: </b>Elvis Presley l\xe0 m\u1ed9t ca s\u0129 nh\u1ea1c pop n\u1ed5i ti\u1ebfng. <br><b>\n* Ta c\xf3: <br>\n- fame</b> /fe\u026am/ (n): danh ti\u1ebfng, ti\u1ebfng t\u0103m<br>\n- <b>famous </b>/\u02c8fe\u026a.m\u0259s/ (adj): n\u1ed5i ti\u1ebfng, n\u1ed5i danh<br>\n- <b>infamous </b>/\u02c8\u026an.f\u0259.m\u0259s/ (adj): tai ti\u1ebfng, mang ti\u1ebfng, kh\xe9t ti\u1ebfng (theo c\xe1ch x\u1ea5u, b\u1ec9 \u1ed5i) <br>\n- <b>famously </b>/\u02c8fe\u026a.m\u0259s.li/ (adv): theo c\xe1ch n\u1ed5i ti\u1ebfng, nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi bi\u1ebft <br>\n=&gt; Ta th\u1ea5y ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb \u0111\u1ee9ng tr\u01b0\u1edbc danh t\u1eeb \u201cpop singer\u201d. <br>\n=&gt; C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o ngh\u0129a c\u1ee7a c\xe2u, ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n t\u1eeb \u201c<b><i>famous</i></b>\u201d.\n</strong></p>"},{id:41,extra:"",question:"Have you seen the new \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..for Double Rich shampoo? (ADVERTISE)\n                ",options:[],answer:"advertisement",rewrite:"",explanation:"<p><strong><b>Ki\u1ebfn th\u1ee9c v\u1ec1 t\u1eeb lo\u1ea1i<br>\nT\u1ea1m d\u1ecbch</b>: B\u1ea1n \u0111\xe3 xem qu\u1ea3ng c\xe1o m\u1edbi cho d\u1ea7u g\u1ed9i Double Rich ch\u01b0a? <br>\n* Ta <b>c\xf3</b>: <br>\n- <b>advertise </b>/\u02c8\xe6d.v\u0259.ta\u026az/ (v): b\xe1o, lo\u1ea1n b\xe1o, th\xf4ng b\xe1o, qu\u1ea3ng c\xe1o<br>\n- <b>advertisement</b> /\u0259d\u02c8v\u025c\u02d0.t\u026as.m\u0259nt/ (n): b\xe0i qu\u1ea3ng c\xe1o, s\u1ef1 qu\u1ea3ng c\xe1o<br>\n- <b>advertising </b>/\u02c8\xe6d.v\u0259.ta\u026a.z\u026a\u014b/ (n): h\xecnh th\u1ee9c qu\u1ea3ng c\xe1o<br>\n- <b>advertiser </b>/\u02c8\xe6d.v\u0259.ta\u026a.z\u0259r/ (n): ng\u01b0\u1eddi qu\u1ea3ng c\xe1o<br>\n=&gt; Ta th\u1ea5y ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n m\u1ed9t danh t\u1eeb \u0111\u1ee9ng sau t\xednh t\u1eeb \u201cnew\u201d. (theo quy t\u1eafc adj + N) <br>\n=&gt; C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o ngh\u0129a c\u1ee7a c\xe2u, t\u1eeb c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n v\xe0o ch\u1ed7 tr\u1ed1ng l\xe0 \u201c<b><i>advertisement</i></b>\u201d.\n</strong></p>"},{id:41,extra:"",question:"You are \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. to choose how to spend the evening. (FREEDOM)\n                ",options:[],answer:"Free",rewrite:"",explanation:"<p><strong>C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o t\u1eeb \u201care\u201d n\xean v\u1ecb tr\xed tr\u1ed1ng  c\u1ea7n m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb (theo quy t\u1eafc sau to be + adj)<br>Ta c\xf3:<br>Freedom /'fri:d\u0259m/(n):s\u1ef1 t\u1ef1 do,quy\u1ec1n t\u1ef1 do<br>Free /fri:/(a):t\u1ef1 do<br>D\u1ecbch ngh\u0129a: B\u1ea1n t\u1ef1 do \u0111\u1ec3 l\u1ef1a ch\u1ecdn l\xe0m th\u1ebf n\xe0o \u0111\u1ec3 d\xe0nh th\u1eddi gian c\u1ea3 bu\u1ed5i t\u1ed1i.<br><br>=&gt;\u0110\xe1p \xe1n: Freedom-&gt;Free</strong></p>"},{id:41,extra:"",question:"This road is much \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026than I thought. (LENGTH)\n                ",options:[],answer:"longer",rewrite:"",explanation:"<p><strong><b>Ta c\xf3:<br>\n-length</b> /le\u03b7\u03b8/ (n): chi\u1ec1u d\xe0i, b\u1ec1 d\xe0i, \u0111\u1ed9 d\xe0i<br><b>\n-long</b> /l\u0254\u03b7/ (adj): d\xe0i, xa<br><b>\n-lengthen</b> /'le\u03b7\u03b8\u0259n/ (v): k\xe9o d\xe0i ra; l\xe0m cho d\xe0i ra<br><b>\nC\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\u1ed9ng t\u1eeb tobe \u201cis\u201d v\xe0 tr\u1ea1ng t\u1eeb \u201cmuch\u201d ta suy ra ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb. Nh\u1eadn ra ch\u1ed7 tr\u1ed1ng n\u1eb1m trong c\u1ea5u tr\xfac so s\xe1nh h\u01a1n n\xean ta c\u1ea7n d\u1ea1ng so s\xe1nh h\u01a1n c\u1ee7a t\xednh t\u1eeb<br>\n=&gt; \u0110\xe1p \xe1n: longer<br>\nT\u1ea1m d\u1ecbch:</b> Con \u0111\u01b0\u1eddng n\xe0y d\xe0i h\u01a1n t\xf4i ngh\u0129 r\u1ea5t nhi\u1ec1u. <br><b>\nNotes: </b>C\u1ea5u tr\xfac so s\xe1nh h\u01a1n <br>\n-v\u1edbi t\xednh t\u1eeb v\xe0 tr\u1ea1ng t\u1eeb ng\u1eafn: S + be/v + adj/ adv + er + than + ... <br>\n-v\u1edbi t\xednh t\u1eeb v\xe0 tr\u1ea1ng t\u1eeb d\xe0i: S + be/v + more + adj/ adv + than + ...\n</strong></p>"},{id:41,extra:"",question:"Lon Don is \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. for fog. (FAME)\n                ",options:[],answer:"famous",rewrite:"",explanation:"<p><strong><b>Ta c\xf3: </b><br>\n- fame/fe\u026am/ (n) ti\u1ebfng t\u0103m, danh ti\u1ebfng, t\xean tu\u1ed5i<br>\n- famous/\u02c8fe\u026am\u0259s/ (adj) n\u1ed5i ti\u1ebfng, n\u1ed5i danh, tr\u1ee9 danh<br><b>\nC\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\u1ed9ng t\u1eeb tobe \u201cis\u201d ta suy ra ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb </b><br>\n\u2192 \u0110\xe1p \xe1n: famous<br><b>\nT\u1ea1m d\u1ecbch</b>: London n\u1ed5i ti\u1ebfng v\u1edbi s\u01b0\u01a1ng m\xf9. <br><b>\nNotes: </b><br>\n- fog/f\u0251\u02d0\u0261/ (n) s\u01b0\u01a1ng m\xf9, m\xe0n kh\xf3i m\u1edd, m\xe0n b\u1ee5i m\u1edd\n</strong></p>Vietnamese people are very \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. (FRIEND)"},{id:41,extra:"",question:"Vietnamese people are very \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. (FRIEND)\n                ",options:[],answer:"friendly",rewrite:"",explanation:"<p><b>Ta c\xf3: </b><br>\n- friend/frend/ (n) ng\u01b0\u1eddi b\u1ea1n<br>\n- friendly/\u02c8frendli/ (adj) th\xe2n thi\u1ebft, th\xe2n thi\u1ec7n<br>\n- friendliness/\u02c8frendlin\u0259s/ (n) t\xednh d\u1ec5 d\xf9ng, t\xednh th\xe2n thi\u1ec7n, t\xednh thu\u1eadn l\u1ee3i<br>\n- friendless/\u02c8frendl\u0259s/ (adj) kh\xf4ng c\xf3 b\u1ea1n<br>\n- friendship /\u02c8frend\u0283\u026ap/(n): t\xecnh b\u1ea1n<br><b>\nC\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\u1ed9ng t\u1eeb tobe\u201care\u201d ta suy ra ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb </b><br>\n\u2192 \u0110\xe1p \xe1n: friendly<br><b>\nT\u1ea1m d\u1ecbch: </b>Ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t Nam r\u1ea5t th\xe2n thi\u1ec7n.\n</p>"},{id:41,extra:"",question:"\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 are able to ask questions by using their remote control. (VIEW)\n                ",options:[],answer:"viewers",rewrite:"",explanation:"<p><b>Ta c\xf3: </b><br>\n- view/vju\u02d0/ (n) s\u1ef1 nh\xecn; t\u1ea7m nh\xecn, t\u1ea7m m\u1eaft<br>\n- viewable/\u02c8vju\u02d0\u0259bl/ (adj) c\xf3 th\u1ec3 xem \u0111\u01b0\u1ee3c, c\xf3 th\u1ec3 nh\xecn th\u1ea5y<br>\n- viewer/\u02c8vju\u02d0\u0259r/ (n) ng\u01b0\u1eddi xem ch\u01b0\u01a1ng tr\xecnh TV; kh\xe1n gi\u1ea3<br><b>\nC\u0103n c\u1ee9 v\xe0o v\u1ecb tr\xed \u0111\u1ea7u c\xe2u, ta suy ra ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t danh t\u1eeb \u0111\u1ec3 l\xe0m ch\u1ee7 ng\u1eef. C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201care\u201d \u2192 ch\u1ee7 t\u1eeb s\u1ed1 nhi\u1ec1u</b><br>\n\u2192 \u0110\xe1p \xe1n: viewers<br><b>\nT\u1ea1m d\u1ecbch:</b> Ng\u01b0\u1eddi xem c\xf3 th\u1ec3 \u0111\u1eb7t c\xe2u h\u1ecfi b\u1eb1ng c\xe1ch s\u1eed d\u1ee5ng \u0111i\u1ec1u khi\u1ec3n t\u1eeb xa c\u1ee7a h\u1ecd. <br><b>\nNotes: </b><br>\n- be able to do something (v) c\xf3 th\u1ec3, c\xf3 kh\u1ea3 n\u0103ng, c\xf3 n\u0103ng l\u1ef1c l\xe0m g\xec<br>\n- remote/r\u026a\u02c8m\u0259\u028at/ (adj) xa x\xf4i; h\u1ebbo l\xe1nh; bi\u1ec7t l\u1eadp (n\u01a1i \u1edf, nh\xe0 c\u1eeda..)\n</p>"},{id:41,extra:"",question:"He always drives \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. so he often causes accidents. (CARE)\n                ",options:[],answer:"carelessly",rewrite:"",explanation:"<p><b>Ta c\xf3: </b><br>\n- care/ker/ (v) tr\xf4ng nom, ch\u0103m s\xf3c, nu\xf4i n\u1ea5ng, \u0111\u1ec3 \xfd \u0111\u1ebfn, quan t\xe2m \u0111\u1ebfn, lo l\u1eafng \u0111\u1ebfn<br>\n- caring/\u02c8ker\u026a\u014b/ (adj) chu \u0111\xe1o<br>\n- careless /\u02c8ke\u0259.l\u0259s/ (a): kh\xf4ng c\u1ea9n th\u1eadn, s\u01a1 su\u1ea5t, l\u01a1 \u0111\u1ec5nh, c\u1ea9u th\u1ea3. <br>\n- careful /\u02c8ke\u0259.f\u0259l/ (a): c\u1ea9n th\u1eadn, th\u1eadn tr\u1ecdng, bi\u1ebft gi\u1eef g\xecn, bi\u1ebft l\u01b0u \xfd. <br>\n- carefully /\u02c8ke\u0259.f\u0259l.i/ (adv): (m\u1ed9t c\xe1ch) c\u1ea9n th\u1eadn, chu \u0111\xe1o. <br>\n- carelessly /\u02c8ke\u0259.l\u0259s.li/ (adv): (m\u1ed9t c\xe1ch) c\u1ea9u th\u1ea3, thi\u1ebfu th\u1eadn tr\u1ecdng, b\u1ea5t c\u1ea9n. <br><b>\nC\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201cdrives\u201d ta suy ra ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t tr\u1ea1ng t\u1eeb \u0111\u1ec3 b\u1ed5 ng\u1eef<br>\nT\u1ea1m d\u1ecbch:</b> Anh ta lu\xf4n l\xe1i xe b\u1ea5t c\u1ea9n n\xean th\u01b0\u1eddng xuy\xean g\xe2y ra tai n\u1ea1n. <br>\n\u2192 \u0110\xe1p \xe1n: carelessly<br><b>\nNote: </b><br>\n- accident/\u02c8\xe6ks\u026ad\u0259nt/ (n) s\u1ef1 r\u1ee7i ro, tai n\u1ea1n\n</p>"},{id:41,extra:"",question:"Don't eat those vegetables. They're\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..(POISON)\n                ",options:[],answer:"Poisonous",rewrite:"",explanation:"<p>C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o t\u1eeb \u201care\u201d n\xean v\u1ecb tr\xed tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb (theo quy t\u1eafc sau to be + adj)<br>Ta c\xf3:<br>Poison /'p\u0252izn/(n):thu\u1ed1c \u0111\u1ed9c<br>poisoned /'p\u0254iznd/(a):s\u01b0ng t\u1ea5y(do nhi\u1ec5m tr\xf9ng)<br>poisoner /p\u0254z\u0259n\u0259[r]/(n):ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ea7u \u0111\u1ed9c<br>poisonous /'p\u0254iz\u0259n\u0259s/(a):\u0111\u1ed9c h\u1ea1i<br>D\u1ecbch ngh\u0129a:\u0110\u1eebng \u0103n nh\u1eefng rau c\u1ee7 \u1edf kia.Ch\xfang th\xec r\u1ea5t \u0111\u1ed9c<br><br>=&gt;\u0110\xe1p \xe1n:Poinson-&gt;Poisonous</p>"},{id:41,extra:"",question:"Fashion \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. want to change the traditional Ao Dai. (DESIGN)\n                ",options:[],answer:"Designers",rewrite:"",explanation:"<p>Ki\u1ebfn th\u1ee9c c\u1ee5m t\u1eeb c\u1ed1 \u0111\u1ecbnh: \u201cFashion designer\u2019\u2019:ng\u01b0\u1eddi thi\u1ebft k\u1ebf th\u1eddi trang,do \u0111\u1ed9ng t\u1eeb theo sau chia \u1edf d\u1ea1ng s\u1ed1 nhi\u1ec1u n\xean ch\u1ee7 ng\u1eef c\u0169ng ph\u1ea3i \u1edf d\u1ea1ng s\u1ed1 nhi\u1ec1u <br>Ta c\xf3:<br>Design/di'zain/ (v):thi\u1ebft k\u1ebf,ph\xe1c h\u1ecda<br>designer /di'zain\u0259[r]/ (n):ng\u01b0\u1eddi thi\u1ebft k\u1ebf,ng\u01b0\u1eddi ph\xe1c h\u1ecda<br>designate /'dezigneit/ (a):\u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ec9 \u0111\u1ecbnh,\u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ed5 nhi\u1ec7m<br>D\u1ecbch ngh\u0129a: Nh\u1eefng nh\xe0 thi\u1ebft k\u1ebf th\u1eddi trang mong mu\u1ed1n thay \u0111\u1ed5i \xc1o d\xe0i truy\u1ec1n th\u1ed1ng.<br><br>=&gt; \u0110\xe1p \xe1n: Design-&gt;Designers</p>"},{id:41,extra:"",question:"He is a strict \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026(EXAMINE)\n                ",options:[],answer:"examiner",rewrite:"",explanation:"<p><b>Ki\u1ebfn th\u1ee9c v\u1ec1 t\u1eeb lo\u1ea1i<br>\nT\u1ea1m d\u1ecbch</b>: \xd4ng \u1ea5y l\xe0 m\u1ed9t gi\xe1m kh\u1ea3o nghi\xeam kh\u1eafc. <br><b>\n* Ta c\xf3: <br>\n- exam</b> /\u026a\u0261\u02c8z\xe6m/ (n): b\xe0i ki\u1ec3m tra, k\u1ef3 thi, s\u1ef1 thi c\u1eed<br>\n- <b>examiner </b>/\u026a\u0261\u02c8z\xe6m.\u026a.n\u0259r/ (n): ng\u01b0\u1eddi ch\u1ea5m thi, ban gi\xe1m kh\u1ea3o<br>\n- <b>examination </b>/\u026a\u0261\u02ccz\xe6m.\u026a\u02c8ne\u026a.\u0283\u0259n/ (n): b\xe0i ki\u1ec3m tra, k\u1ef3 thi, s\u1ef1 th\u1ea9m v\u1ea5n<br>\n- <b>examinee </b>/\u026a\u0261\u02ccz\xe6m.\u026a\u02c8ni\u02d0/ (n): th\xed sinh<br>\n=&gt; Ta th\u1ea5y, ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n m\u1ed9t danh t\u1eeb \u0111\u1ee9ng sau t\xednh t\u1eeb \u201cstrict\u201d (theo quy t\u1eafc adj + N). <br>\n=&gt; Ngo\xe0i ra tr\u01b0\u1edbc ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ee7a c\xe2u l\xe0 m\u1ea1o t\u1eeb \u201ca\u201d (m\u1ed9t) n\xean danh t\u1eeb \u1edf d\u1ea1ng s\u1ed1 \xedt. <br>\n=&gt; C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o ngh\u0129a c\u1ee7a c\xe2u, ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n t\u1eeb \u201c<b><i>examiner</i></b>\u201d.\n</p>"},{id:41,extra:"",question:"I want to\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026at course. (ATTENDANCE)\n                ",options:[],answer:"attend",rewrite:"",explanation:"<p><b>Ki\u1ebfn th\u1ee9c v\u1ec1 t\u1eeb lo\u1ea1i<br>\nT\u1ea1m d\u1ecbch: </b>T\xf4i mu\u1ed1n tham gia kh\xf3a h\u1ecdc. <br><b>\n* Ta c\xf3: <br>\n- attendance </b>/\u0259\u02c8ten.d\u0259ns/ (n): s\u1ef1 tham gia, s\u1ef1 \u0111i\u1ec3m danh, s\u1ef1 c\xf3 m\u1eb7t<br>\n- <b>attend </b>/\u0259\u02c8ten.d (v): tham d\u1ef1, tham gia, \u0111\u1ebfn<br>\n- <b>attendant </b>/\u0259\u02c8ten.d\u0259nt/ (n): ng\u01b0\u1eddi ph\u1ee5c v\u1ee5<br>\n- <b>attendee </b>/\u0259\u02ccten\u02c8di\u02d0/(n): ng\u01b0\u1eddi tham d\u1ef1<br>\n- Ta c\xf3 c\u1ea5u tr\xfac c\xe2u: <b>want to V:</b> mong mu\u1ed1n l\xe0m g\xec<br>\n=&gt; Ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n m\u1ed9t \u0111\u1ed9ng t\u1eeb. <br>\n=&gt; Do \u0111\xf3, ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n t\u1eeb \u201c<i><b>attend</b></i>\u201d.\n</p>"},{id:41,extra:"",question:"This school has excellent\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026...(repute)\n                ",options:[],answer:"reputation",rewrite:"",explanation:"<p>C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o t\xednh t\u1eeb \u0111\u1ee9ng tr\u01b0\u1edbc n\xean v\u1ecb tr\xed tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t danh t\u1eeb \u0111\u1ec3 b\u1ed5 ngh\u0129a cho t\xednh t\u1eeb \u0111\xf3.<br>Ta c\xf3:<br>repute/ri'pju:t/(v): c\xf3 ti\u1ebfng (t\u1ed1t ho\u1eb7c x\u1ea5u)<br>reputed /ri'pju:tid/(a): \u0111\u01b0\u1ee3c coi nh\u01b0 l\xe0<br>reputation /repj\u028a'tei\u222bn/(n): danh ti\u1ebfng<br><b>D\u1ecbch ngh\u0129a:&nbsp;</b>Ng\xf4i tr\u01b0\u1eddng n\xe0y \u0111\xe3 c\xf3 danh ti\u1ebfng l\u1eaby l\u1eebng.&nbsp;<br><br>=&gt;\u0110\xe1p \xe1n: repute-&gt; reputation</p>"},{id:41,extra:"",question:"We often take parting many\u2026\u2026\u2026\u2026...activities at school. (CULTURE)\n                ",options:[],answer:"cultural",rewrite:"",explanation:"<p><b>Ki\u1ebfn th\u1ee9c v\u1ec1 t\u1eeb lo\u1ea1i<br>\nT\u1ea1m d\u1ecbch</b>: Ch\xfang t\xf4i th\u01b0\u1eddng tham gia nhi\u1ec1u ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng v\u0103n h\xf3a \u1edf tr\u01b0\u1eddng. <br><b>\n* Ta c\xf3: <br>\n- culture</b> /\u02c8k\u028cl.t\u0283\u0259r/ (n): v\u0103n h\xf3a<br>\n- <b>cultural </b>/\u02c8k\u028cl.t\u0283\u0259r.\u0259l/ (adj): thu\u1ed9c v\u1ec1 v\u0103n h\xf3a, c\xf3 v\u0103n h\xf3a<br>\n- <b>culturally </b>/\u02c8k\u028cl.t\u0283\u0259r.\u0259l.i/ (adv): m\u1ed9t c\xe1ch c\xf3 v\u0103n h\xf3a<br>\n=&gt; Ta th\u1ea5y, ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb  \u0111\u1ee9ng tr\u01b0\u1edbc danh t\u1eeb \u201cactivity\u201d (theo nguy\xean t\u1eafc adj + N). <br>\n=&gt; Do \u0111\xf3, ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n t\u1eeb \u201c<i><b>cultural</b></i>\u201d.\n</p>"},{id:41,extra:"",question:"If you want to \u2026\u2026\u2026.\u2026..your English, we can help you.(IMPROVEMENT)\n                ",options:[],answer:"improve",rewrite:"",explanation:"<p><b>Ki\u1ebfn th\u1ee9c v\u1ec1 t\u1eeb lo\u1ea1i<br>\nT\u1ea1m d\u1ecbch:</b> N\u1ebfu b\u1ea1n mu\u1ed1n c\u1ea3i thi\u1ec7n ti\u1ebfng Anh c\u1ee7a m\xecnh, ch\xfang t\xf4i c\xf3 th\u1ec3 gi\xfap b\u1ea1n. <br><b>\n* Ta c\xf3: <br>\n- improvement</b> /\u026am\u02c8pru\u02d0v.m\u0259nt/ (n): s\u1ef1 c\u1ea3i thi\u1ec7n, s\u1ef1 c\u1ea3i ti\u1ebfn<br>\n- <b>improve </b>/\u026am\u02c8pru\u02d0v/ (v): c\u1ea3i thi\u1ec7n, c\u1ea3i ti\u1ebfn, n\xe2ng cao<br>- Ta c\xf3 c\u1ea5u tr\xfac c\xe2u:<b> want to V</b>: mong mu\u1ed1n l\xe0m g\xec<br>\n=&gt; Ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n m\u1ed9t \u0111\u1ed9ng t\u1eeb. <br>\n=&gt; Do \u0111\xf3, ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n t\u1eeb \u201c<i><b>improve</b></i>\u201d.\n</p>"},{id:41,extra:"",question:"I want to\u2026\u2026\u2026\u2026. for selling my house. (ADVERTISEMENT)\n                ",options:[],answer:"Advertise",rewrite:"",explanation:"<p>C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe2u tr\xfac( want to+V:mong mu\u1ed1n l\xe0m g\xec) v\xec th\u1ebf v\u1ecb tr\xed tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t \u0111\u1ed9ng t\u1eeb<br>Ta c\xf3:<br>Advertisement /\u0259d'v\u025c:tism\u0259nt/(n):s\u1ef1 qu\u1ea3ng c\xe1o<br>Advertiser /'\xe6dv\u0259taiz\u0259[r]/(n):ng\u01b0\u1eddi qu\u1ea3ng c\xe1o<br>Advertise/'\xe6dv\u0259taiz/(v):b\xe1o,loan b\xe1o,th\xf4ng b\xe1o<br>D\u1ecbch ngh\u0129a:T\xf4i mu\u1ed1n qu\u1ea3ng c\xe1o \u0111\u1ec3 b\xe1n ng\xf4i nh\xe0 c\u1ee7a t\xf4i.<br>. <br>=&gt;\u0110\xe1p \xe1n:Advertisement -&gt;Advertise</p>"},{id:41,extra:"",question:"He is an\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026of this new paper. (EDITION)\n                ",options:[],answer:"editor",rewrite:"",explanation:"<p><b>Ta c\xf3: </b><br>\n-\tEdition /\u026a\u02c8d\u026a\u0283n/ (n): lo\u1ea1i s\xe1ch in ra, lo\u1ea1i s\xe1ch xu\u1ea5t b\u1ea3n; phi\xean b\u1ea3n; s\u1ed1 b\u1ea3n in ra (b\xe1o, s\xe1ch...); l\u1ea7n in ra, l\u1ea7n xu\u1ea5t b\u1ea3n<br>\n-\tEditor /\u02c8ed\u026at\u0259(r)/(n): ng\u01b0\u1eddi bi\xean t\u1eadp <br>\n-\tEdit/\u02c8ed\u026at/ (v): ch\u1ec9nh s\u1eeda <br>\n-\tEditable /\u02c8ed\u026at\u0259bl/ (adj): c\xf3 th\u1ec3 ch\u1ec9nh s\u1eeda \u0111\u01b0\u1ee3c <br>\n-\tEditorial /\u02cced\u026a\u02c8t\u0254\u02d0ri\u0259l/ (adj): thu\u1ed9c vi\u1ec7c bi\xean t\u1eadp <br>\nC\u0103n c\u1ee9 v\xe0o m\u1ea1o t\u1eeb \u201can\u201d ta suy ra ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n l\xe0 m\u1ed9t danh t\u1eeb <br><b>\nT\u1ea1m d\u1ecbch:</b> Anh \u1ea5y l\xe0 ng\u01b0\u1eddi bi\xean t\u1eadp c\u1ee7a t\u1edd b\xe1o m\u1edbi n\xe0y. <br><b>\n\u2192 \u0110\xe1p \xe1n:</b> editor \n</p>"},{id:41,extra:"",question:"This book is not\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. (AVAIL)\n                ",options:[],answer:"available",rewrite:"",explanation:"<p><b>Ki\u1ebfn th\u1ee9c v\u1ec1 t\u1eeb lo\u1ea1i<br>\nT\u1ea1m d\u1ecbch: </b>Cu\u1ed1n s\xe1ch n\xe0y kh\xf4ng c\xf3 s\u1eb5n. <br><b>\n* Ta c\xf3: <br>\n- avail</b> /\u0259\u02c8ve\u026al/ (n): \u0111i\u1ec1u c\xf3 l\u1ee3i, \xedch l\u1ee3i<br><b>\n- available</b> /\u0259\u02c8ve\u026a.l\u0259.b\u0259l/ (adj): c\xf3 s\u1eb5n \u0111\u1ec3 d\xf9ng, s\u1eb5n c\xf3, c\xf3 th\u1ec3 d\xf9ng \u0111\u01b0\u1ee3c <br><b>\n- unvailable</b> /\u02cc\u028cn.\u0259\u02c8ve\u026a.l\u0259.b\u0259l/ (adj): kh\xf4ng c\xf3 s\u1eb5n, kh\xf4ng kh\u1ea3 d\u1ee5ng<br><b>\n- availability</b> /\u0259\u02ccve\u026a.l\u0259\u02c8b\u026al.\u0259.ti/ (adj): t\xednh s\u1eb5n c\xf3, c\xf3 hi\u1ec7u l\u1ef1c<br>\n=&gt; Ta th\u1ea5y, ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb sau \u0111\u1ed9ng t\u1eeb to be \u201cis\u201d. <br>\n=&gt; C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o ngh\u0129a c\u1ee7a c\xe2u, ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n t\u1eeb <b><i>\u201cavailable\u201d</i></b>.\n</p>"},{id:41,extra:"",question:"He\u2026\u2026\u2026..answered these questions. (EXACT)\n                ",options:[],answer:"exactly",rewrite:"",explanation:"<p><b>Ki\u1ebfn th\u1ee9c v\u1ec1 t\u1eeb lo\u1ea1i<br>\nT\u1ea1m d\u1ecbch:</b> Anh \u1ea5y \u0111\xe3 tr\u1ea3 l\u1eddi ch\xednh x\xe1c nh\u1eefng c\xe2u h\u1ecfi n\xe0y. <br><b>\n* Ta c\xf3: <br>\n- exact</b> /\u026a\u0261\u02c8z\xe6kt/ (adj): ch\xednh x\xe1c, \u0111\xfang \u0111\u1eafn<br><b>\n- exactly</b> /\u026a\u0261\u02c8z\xe6kt.li/ (adv): m\u1ed9t c\xe1ch ch\xednh x\xe1c<br><b>\n- exactness</b> /\u026a\u0261\u02c8z\xe6kt.n\u0259s/ (n): s\u1ef1 ch\xednh x\xe1c, s\u1ef1 \u0111\xfang \u0111\u1eafn<br>\n=&gt; Ta th\u1ea5y, ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n m\u1ed9t tr\u1ea1ng t\u1eeb \u0111\u1ec3 b\u1ed5 ngh\u0129a cho \u0111\u1ed9ng t\u1eeb th\u01b0\u1eddng \u201canswer\u201d. <br>\n=&gt; Do \u0111\xf3, ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n t\u1eeb <b><i>\u201cexactly\u201d</i></b>.\n</p>"},{id:41,extra:"",question:"He is a famous stamp\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.. (COLLECT)\n                ",options:[],answer:"collector",rewrite:"",explanation:"<p><b>Ki\u1ebfn th\u1ee9c v\u1ec1 t\u1eeb lo\u1ea1i<br>\nT\u1ea1m d\u1ecbch: </b>Anh \u1ea5y l\xe0 m\u1ed9t nh\xe0 s\u01b0u t\u1eadp tem n\u1ed5i ti\u1ebfng. <br><b>\n* Ta c\xf3: <br>\n- collect</b> /k\u0259\u02c8lekt/ (v): s\u01b0u t\u1ea7m, thu th\u1eadp, thu gom<br><b>\n- collection </b>/k\u0259\u02c8lek.\u0283\u0259n/ (n): s\u1ef1 thu gom, s\u1ef1 s\u01b0u t\u1ea7m, s\u1ef1 thu th\u1eadp<br><b>\n- collector</b> /k\u0259\u02c8lek.t\u0259r/ (n): ng\u01b0\u1eddi thu th\u1eadp, ng\u01b0\u1eddi s\u01b0u t\u1ea7m<br><b>\n- collective</b> /k\u0259\u02c8lek.t\u026av/ (adj): t\u1eadp th\u1ec3, chung <br><b>\n- collectable</b> /k\u0259\u02c8lekt\u0259bl/(adj): \u0111\xe1ng s\u01b0u t\u1ea7m v\xec n\xf3 \u0111\u1eb9p ho\u1eb7c c\xf3 th\u1ec3 tr\u1edf n\xean c\xf3 gi\xe1 tr\u1ecb<br>\n=&gt; Ta th\u1ea5y, ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n m\u1ed9t danh t\u1eeb (ch\u1ec9 ng\u01b0\u1eddi). <br>\n=&gt; C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o ngh\u0129a c\u1ee7a c\xe2u, ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n t\u1eeb <b><i>\u201ccollector\u201d</i></b>.\n</p>"},{id:41,extra:"",question:"He has a fine stamp\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 (COLLECT)\n                ",options:[],answer:"collection",rewrite:"",explanation:"<p><b>Ta c\xf3 : </b><br>\n-\tCollect /k\u0259\u02c8lekt/ (v): thu th\u1eadp, s\u01b0u t\u1ea7m <br>\n-\tCollection /k\u0259\u02c8le\u026a\u0283n/ (n) : b\u1ed9 s\u01b0u t\u1eadp <br>\n-\tCollector /k\u0259\u02c8lekt\u0259(r)/(n): nh\xe0 s\u01b0u t\u1ea7m <br>\nC\u0103n c\u1ee9 v\xe0o ch\u1ee7 ng\u1eef \u201cHe\u201d, m\u1ea1o t\u1eeb \u201ca\u201d v\xe0 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201chas\u201d ta suy ra ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n m\u1ed9t danh t\u1eeb<br><b>\n\u2192 \u0110\xe1p \xe1n: </b>collection <br><b>\nT\u1ea1m d\u1ecbch:</b> Anh \u1ea5y c\xf3 m\u1ed9t b\u1ed9 s\u01b0u t\u1eadp tem r\u1ea5t gi\xe1 tr\u1ecb. \n</p>"},{id:41,extra:"",question:"There was some new \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.. in the laboratory (EQUIP)\n                ",options:[],answer:"equipment",rewrite:"",explanation:"<p><b>Ta c\xf3 : </b><br>\n-\tEquip /\u026a\u02c8kw\u026ap/ (v): trang b\u1ecb<br>\n-\tEquipment /\u026a\u02c8kw\u026apm\u0259nt/ (n): thi\u1ebft b\u1ecb <br>\nC\u0103n c\u1ee9 v\xe0o t\xednh t\u1eeb \u201cnew\u201d ta suy ra ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n l\xe0 m\u1ed9t danh t\u1eeb <br><b>\n\u2192 \u0110\xe1p \xe1n</b>: equipment <br><b>\nT\u1ea1m d\u1ecbch:</b> \u0110\xe3 c\xf3 m\u1ed9t s\u1ed1 thi\u1ebft b\u1ecb m\u1edbi trong ph\xf2ng th\xed nghi\u1ec7m. \n</p>"},{id:41,extra:"",question:"They\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.me to join their family to Hue last year. (INVITATION)\n                ",options:[],answer:"Invited",rewrite:"",explanation:"<p>C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\u1ea5u tr\xfac c\xe2u,theo sau ch\u1ee7 ng\u1eef c\u1ea7n m\u1ed9t \u0111\u1ed9ng t\u1eeb,v\xec c\xf3 \u201clast year\u201d \u1edf cu\u1ed1i c\xe2u v\xec v\u1eady v\u1ecb tr\xed tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t \u0111\u1ed9ng t\u1eeb chia \u1edf th\xec qu\xe1 kh\u1ee9.<br>Ta c\xf3:<br>Invitation/,invi'tei\u222bn/(n):l\u1eddi m\u1eddi,gi\u1ea5y m\u1eddi<br>Invite/in'vait/(v): m\u1eddi<br>Invitee(n):ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1eddi &gt;&lt; Inviter(n):ng\u01b0\u1eddi m\u1eddi<br>D\u1ecbch ngh\u0129a: H\u1ecd \u0111\xe3 m\u1eddi t\xf4i c\xf9ng gia \u0111\xecnh h\u1ecd \u0111\u1ebfn Hu\u1ebf n\u0103m ngo\xe1i.<br>=&gt;\u0110\xe1p \xe1n:Invitation -&gt;Invited</p>"},{id:41,extra:"",question:"It is an\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..journey.(INTEREST)\n                ",options:[],answer:"interesting",rewrite:"",explanation:"<p><b>Ta c\xf3 : </b><br>\n-\tinterest /\u02c8\u026antr\u0259st/ (n/v): (s\u1ef1) quan t\xe2m, th\xedch th\xfa<br>\n-\tinterested /\u02c8\u026antr\u0259st\u026ad/ (adj): quan t\xe2m, h\u1ee9ng th\xfa<br>\n-\tinteresting/\u02c8\u026antr\u0259st\u026a\u014b/ (adj): th\xfa v\u1ecb, h\u1ea5p d\u1eabn <br>\nC\u0103n c\u1ee9 v\xe0o ch\u1ee7 ng\u1eef \u201cIt\u201d, danh t\u1eeb \u201cjourney\u201d ta suy ra ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n l\xe0 m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb <br><b>\n\u2192 \u0110\xe1p \xe1n: </b>interesting <br><b>\nT\u1ea1m d\u1ecbch</b>: \u0110\xf3 l\xe0 m\u1ed9t chuy\u1ebfn \u0111i th\xfa v\u1ecb. \n</p>"},{id:41,extra:"",question:"He is \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..in playing soccer. (INTEREST)\n                ",options:[],answer:"interested",rewrite:"",explanation:"<p><b>Ta c\xf3 : </b><br>\n-\tinterest /\u02c8\u026antr\u0259st/ (n/v): (s\u1ef1) quan t\xe2m, th\xedch th\xfa<br>\n-\tinterested /\u02c8\u026antr\u0259st\u026ad/ (adj): quan t\xe2m, h\u1ee9ng th\xfa<br>\n-\tinteresting/\u02c8\u026antr\u0259st\u026a\u014b/ (adj): th\xfa v\u1ecb, h\u1ea5p d\u1eabn <br>\nC\u0103n c\u1ee9 v\xe0o ch\u1ee7 ng\u1eef \u201cHe\u201d, \u0111\u1ed9ng t\u1eeb tobe \u201cis\u201d, ta suy ra ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n l\xe0 m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb <br><b>\n\u2192 \u0110\xe1p \xe1n</b> : interested<br><b>\nT\u1ea1m d\u1ecbch:</b> C\u1eadu ta th\xedch ch\u01a1i \u0111\xe1 b\xf3ng. <br><b>\nNotes: </b><br>\nbe interested in = be fond of = be hooked on= be keen on: h\u1ee9ng th\xfa, th\xedch th\xfa \n</p>"},{id:41,extra:"",question:"It was an\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..day. (ENJOY)\n                ",options:[],answer:"enjoyable",rewrite:"",explanation:"<p><b>Ki\u1ebfn th\u1ee9c v\u1ec1 t\u1eeb v\u1ef1ng<br>\nT\u1ea1m d\u1ecbch:</b> \u0110\xf3 l\xe0 m\u1ed9t ng\xe0y th\xfa v\u1ecb. <br><b>\n* Ta c\xf3: <br>\n- enjoy </b>/\u026an\u02c8d\u0292\u0254\u026a/ (v): th\xedch, th\xedch th\xfa; t\u1eadn h\u01b0\u1edfng<br>\n- <b>enjoyment </b>/\u026an\u02c8d\u0292\u0254\u026a.m\u0259nt/ (n): s\u1ef1 th\xedch th\xfa; s\u1ef1 t\u1eadn h\u01b0\u1edfng<br>\n- <b>enjoyable </b>/\u026an\u02c8d\u0292\u0254\u026a.\u0259.b\u0259l/ (adj): th\xfa v\u1ecb, th\xedch th\xfa<br>\n- <b>enjoyably </b>/\u026an\u02c8d\u0292\u0254\u026a.\u0259.bli/ (adv): [m\u1ed9t c\xe1ch] th\xfa v\u1ecb, th\xedch th\xfa<br>\n=&gt; Ta th\u1ea5y, ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb \u0111\u1ee9ng tr\u01b0\u1edbc danh t\u1eeb \u201cday\u201d. <br>\n=&gt; Do \u0111\xf3, ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n t\u1eeb \u201c<i><b>enjoyable</b></i>\u201d.\n</p>"},{id:41,extra:"",question:"She sings very\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.(BEAUTIFUL)\n                ",options:[],answer:"beautifully",rewrite:"",explanation:"<p><b>Ta c\xf3:  </b><br>\n-\tBeauty /\u02c8bju\u02d0ti/ (n): v\u1ebb \u0111\u1eb9p<br>\n-\tBeautiful /\u02c8bju\u02d0t\u026afl/ (adj): xinh \u0111\u1eb9p<br>\n-\tBeautify /\u02c8bju\u02d0t\u026afa\u026a/ (v): l\xe0m \u0111\u1eb9p<br>\n-\tBeautifully /\u02c8bju\u02d0t\u026afli/ (adv): t\u1ed1t \u0111\u1eb9p, hay, h\xe0i l\xf2ng <br>\nC\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201csings\u201d, ta suy ra ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n l\xe0 m\u1ed9t tr\u1ea1ng t\u1eeb<br><b>\n\u2192 \u0110\xe1p \xe1n</b>: beautifully <br><b>\nT\u1ea1m d\u1ecbch:</b> C\xf4 \u1ea5y h\xe1t r\u1ea5t hay. \n</p>"},{id:41,extra:"",question:"The accident happens because of driving \u2026\u2026\u2026\u2026(CARE)\n                ",options:[],answer:"carelessly",rewrite:"",explanation:"<p><b>Ki\u1ebfn th\u1ee9c v\u1ec1 t\u1eeb v\u1ef1ng<br>\nT\u1ea1m d\u1ecbch: </b>Tai n\u1ea1n x\u1ea3y ra do l\xe1i xe b\u1ea5t c\u1ea9n. <br><b>\n* Ta c\xf3: <br>\n- care</b> /ke\u0259r/ (v): ch\xfa \xfd \u0111\u1ebfn, quan t\xe2m \u0111\u1ebfn; tr\xf4ng nom, ch\u0103m s\xf3c<br>\n- <b>careful</b> /\u02c8ke\u0259.f\u0259l/ (adv): c\u1ea9n th\u1eadn, th\u1eadn tr\u1ecdng<br>\n- <b>careless </b>/\u02c8ke\u0259.l\u0259s/ (adj): c\u1ea9u th\u1ea3, b\u1ea5t c\u1ea9n<br>\n- <b>carelessly </b>/\u02c8ke\u0259.l\u0259s.li/ (adv): [m\u1ed9t c\xe1ch] c\u1ea9u th\u1ea3, thi\u1ebfu th\u1eadn tr\u1ecdng, b\u1ea5t c\u1ea9n<br>\n- <b>carefully </b>/\u02c8ke\u0259.f\u0259l.i/ (adv): [m\u1ed9t c\xe1ch] c\u1ea9n th\u1eadn, chu \u0111\xe1o<br>\n=&gt; Ta th\u1ea5y, ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n m\u1ed9t tr\u1ea1ng t\u1eeb. <br>\n=&gt; C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o ngh\u0129a c\u1ee7a c\xe2u, ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n t\u1eeb \u201c<i><b>carelessly</b></i>\u201d.\n</p>"},{id:41,extra:"",question:"Some young people today have a very strange\u2026\u2026\u2026\u2026.(APPEAR)\n                ",options:[],answer:"appearance",rewrite:"",explanation:"<p><b>Ki\u1ebfn th\u1ee9c v\u1ec1 t\u1eeb v\u1ef1ng<br>\nT\u1ea1m d\u1ecbch:</b> Ng\xe0y nay, nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi tr\u1ebb c\xf3 v\u1ebb ngo\xe0i r\u1ea5t k\xec l\u1ea1. <br>\n* <b>Ta </b>c\xf3: <br>\n- <b>appear </b>/\u0259\u02c8p\u026a\u0259r/ (v): xu\u1ea5t hi\u1ec7n, hi\u1ec7n ra; \u0111\u1ebfn<br>\n- <b>disappear </b>/\u02ccd\u026as.\u0259\u02c8p\u026a\u0259r/ (v): bi\u1ebfn m\u1ea5t, m\u1ea5t \u0111i<br>\n- <b>appearance</b> /\u0259\u02c8p\u026a\u0259.r\u0259ns/ (n): s\u1ef1 xu\u1ea5t hi\u1ec7n, s\u1ef1 hi\u1ec7n ra; di\u1ec7n m\u1ea1o, v\u1ebb b\u1ec1 ngo\xe0i, t\u01b0\u1edbng m\u1ea1o<br>\n- <b>disappearance </b>/\u02ccd\u026as.\u0259\u02c8p\u026a\u0259.r\u0259ns/ (n): s\u1ef1 bi\u1ebfn m\u1ea5t, s\u1ef1 m\u1ea5t \u0111i<br>\n=&gt; Ta th\u1ea5y, ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n m\u1ed9t danh t\u1eeb \u0111\u1ee9ng sau t\xednh t\u1eeb \u201cstrange\u201d. <br>\n=&gt; C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o ngh\u0129a c\u1ee7a c\xe2u, ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n t\u1eeb \u201c<i><b>appearance</b></i>\u201d.\n</p>"},{id:41,extra:"",question:"Her clothes look very modern and \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..(FASHION)\n                ",options:[],answer:"Fashionable",rewrite:"",explanation:"<p>C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o ki\u1ebfn th\u1ee9c \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u0111i k\xe8m v\u1edbi t\xednh t\u1eeb nh\u01b0 sau(  look, feel, taste, smell, sound+Adj:nh\xf3m \u0111\u1ed9ng t\u1eeb ch\u1ec9 c\u1ea3m gi\xe1c) v\xec th\u1ebf v\u1ecb tr\xed tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb.<br>Fashion/'f\xe6\u222bn/(n):th\u1eddi trang,ki\u1ec3u,d\xe1ng,\u2026<br>fashionable /'f\xe6\u222bn\u0259bl/(a):\u0111\xfang m\u1ed1t,h\u1ee3p th\u1eddi trang<br>D\u1ecbch ngh\u0129a: Nh\u1eefng b\u1ed9 qu\u1ea7n \xe1o c\u1ee7a c\xf4 \u1ea5y tr\xf4ng th\u1eadt hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i v\xe0 th\u1eddi th\u01b0\u1ee3ng.<br>=&gt;\u0110\xe1p \xe1n:Fashion-&gt;Fashionable<br>C\u1ea5u tr\xfac c\u1ea7n l\u01b0u \xfd: C\xe1c \u0111\u1ed9ng t\u1eeb sau \u0111i k\xe8m l\xe0 m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb \u0111\u1ec3 ch\u1ec9 tr\u1ea1ng th\xe1i,c\u1ea3m gi\xe1c ho\u1eb7c thay \u0111\u1ed5i tr\u1ea1ng th\xe1i: seem,appear,look,feel,taste,smell,sound,become,go,get,turn,\u2026</p>"},{id:41,extra:"",question:"Many designers took\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.from Vietnam\u2019s ethnic minorities. (INSPIRE)\n                ",options:[],answer:"\u201cinspiration",rewrite:"",explanation:"<p><b>Ta c\xf3: <br>\n- inspire </b>/\u026an\u02c8spa\u026a\u0259(r)/ (v): truy\u1ec1n c\u1ea3m h\u1ee9ng. <br><b>\n- inspiration</b> /\u02cc\u026ansp\u0259\u02c8re\u026a\u0283n/ (n): s\u1ef1 truy\u1ec1n c\u1ea3m h\u1ee9ng, ngu\u1ed3n c\u1ea3m h\u1ee9ng<br><b>\n- inspirational </b> /\u02cc\u026ansp\u0259\u02c8re\u026a\u0283\u0259nl/(a): cung c\u1ea5p nh\u1eefng \xfd t\u01b0\u1edfng m\u1edbi th\xfa v\u1ecb; khi\u1ebfn ai \u0111\xf3 mu\u1ed1n t\u1ea1o ra th\u1ee9 g\xec \u0111\xf3, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\xe0 trong ngh\u1ec7 thu\u1eadt, v\u0103n h\u1ecdc ho\u1eb7c \xe2m nh\u1ea1c<br><b>\nD\u1ef1a v\xe0o \u0111\u1ed9ng t\u1eeb ch\xednh \u201ctook\u201d , do \u0111\xf3 ta suy ra ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t danh t\u1eeb \u0111\xf3ng vai tr\xf2 l\xe0m t\xe2n ng\u1eef. <br>\n=&gt; Do \u0111\xf3 ta ch\u1ecdn t\u1eeb \u201cinspiration \u201d <br>\n\nT\u1ea1m d\u1ecbch:</b> Nhi\u1ec1u nh\xe0 thi\u1ebft k\u1ebf \u0111\xe3 l\u1ea5y c\u1ea3m h\u1ee9ng t\u1eeb c\xe1c d\xe2n t\u1ed9c thi\u1ec3u s\u1ed1 c\u1ee7a Vi\u1ec7tNam. <br><b>\n*Note: </b><br>\n+designer /d\u026a\u02c8za\u026an\u0259(r)/ (n): nh\xe0 thi\u1ebft k\u1ebf <br>\n+ethnic  /\u02c8e\u03b8n\u026ak/ (a): thu\u1ed9c d\xe2n t\u1ed9c <br>\n+minority /ma\u026a\u02c8n\u0252r\u0259ti/(n):  ph\u1ea7n \xedt; thi\u1ec3u s\u1ed1<br>\n+take/ draw inspiration from sb/sth: l\u1ea5y c\u1ea3m h\u1ee9ng t\u1eeb ai/ c\xe1i g\xec \n</p>"},{id:41,extra:"",question:"I have an \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..to the party tonight. (INVITE)\n                ",options:[],answer:"\u201cinvitation",rewrite:"",explanation:"<p><b>Ta c\xf3: <br>\n- invite</b>  /\u026an\u02c8va\u026at/ (v): m\u1eddi <br><b>\n- invitation</b>  /\u02cc\u026anv\u026a\u02c8te\u026a\u0283n/ (n): l\u1eddi m\u1eddi<br><b>\nC\u0103n c\u1ee9 v\xe0o m\u1ea1o t\u1eeb \u201can\u201d , do \u0111\xf3 ta suy ra ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t danh t\u1eeb. <br>\n=&gt; Do \u0111\xf3 ta ch\u1ecdn t\u1eeb \u201cinvitation  \u201d <br>\nT\u1ea1m d\u1ecbch: </b>T\xf4i c\xf3 l\u1eddi m\u1eddi \u0111\u1ebfn b\u1eefa ti\u1ec7c t\u1ed1i nay.\n</p>"},{id:41,extra:"",question:"His attempt to break the world record was sadly \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.. (SUCCESS)\n                ",options:[],answer:"unsuccessful",rewrite:"",explanation:"<p><b>Ta c\xf3: <br>\n- success</b> /s\u0259k\u02c8ses/ (n): s\u1ef1 th\xe0nh c\xf4ng, s\u1ef1 th\u1eafng l\u1ee3i<br><b>\n- successful</b> /s\u0259k\u02c8sesfl/ (a): th\xe0nh c\xf4ng, th\u1eafng l\u1ee3i<br><b>\n- unsuccessful</b> /\u02cc\u028cns\u0259k\u02c8sesfl/ (a): kh\xf4ng th\xe0nh c\xf4ng<br><b>\n- succeed</b> /s\u0259k\u02c8si\u02d0d/ (v): th\xe0nh c\xf4ng \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111i\u1ec1u g\xec b\u1ea1n mu\u1ed1n <br><b>\nD\u1ef1a v\xe0o \u0111\u1ed9ng t\u1eeb tobe \u201cwas\u201d , do \u0111\xf3 ta suy ra ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb. <br>\nT\u1ea1m d\u1ecbch:</b> N\u1ed7 l\u1ef1c ph\xe1 k\u1ef7 l\u1ee5c th\u1ebf gi\u1edbi c\u1ee7a anh \u1ea5y th\u1eadt \u0111\xe1ng bu\u1ed3n l\xe0 \u0111\xe3 kh\xf4ng th\xe0nh c\xf4ng<br><b>\n=&gt; D\u1ef1a v\xe0o ngh\u0129a, ta ch\u1ecdn t\u1eeb \u201cunsuccessful \u201d <br>\n*Note: </b><br>\n+attempt to do sth: n\u1ed7 l\u1ef1c l\xe0m g\xec <br>\n+break the record: ph\xe1 v\u1ee1 k\u1ec9 l\u1ee5c. \n</p>"},{id:41,extra:"",question:"We bought this house at a \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. price. (REASON)\n                ",options:[],answer:"Reasonable",rewrite:"",explanation:"<p>C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\u1ea5u tr\xfac c\xe2u th\xec v\u1ecb tr\xed c\xf2n tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb \u0111\u1ec3 t\u1ea1o th\xe0nh c\u1ee5m danh t\u1eeb<br>Ta c\xf3:<br>Reason/'ri:zn/(n):l\xfd do<br>reasonable /'ri:zn\u0259bl/(a):c\xf3 l\xfd,h\u1ee3p l\xfd &gt;&lt; unreasonable /\u028cn'ri:zn\u0259bl/(a):kh\xf4ng bi\u1ebft \u0111i\u1ec1u,qu\xe1 \u0111\xe1ng<br>D\u1ecbch ngh\u0129a: Ch\xfang t\xf4i \u0111\xe3 mua ng\xf4i nh\xe0 n\xe0y \u1edf m\u1ed9t c\xe1i gi\xe1 h\u1ee3p l\xfd.<br>=&gt;\u0110\xe1p \xe1n: Reason-&gt;Reasonable</p>"},{id:41,extra:"",question:"She was really \u2026\u2026\u2026\u2026by the beauty of the city. (IMPRESS)\n                ",options:[],answer:"impressed",rewrite:"",explanation:"<p><b>Ta c\xf3: <br>\n- impress</b> /\u026am\u02c8pres/ (v): g\xe2y \u1ea5n t\u01b0\u1ee3ng, l\xe0m cho ai \u0111\xf3 hi\u1ec3u \u0111i\u1ec1u g\xec \u0111\xf3 quan tr\u1ecdng, nghi\xeam t\xfac, v.v. b\u1eb1ng c\xe1ch nh\u1ea5n m\u1ea1nh n\xf3<br><b>\n- impressed </b> /\u026am\u02c8prest/ (a): b\u1ecb \u1ea5n t\u01b0\u1ee3ng b\u1edfi v\xec c\xe1i g\xec \u0111\xf3 r\u1ea5t t\u1ed1t ho\u1eb7c th\xfa v\u1ecb,\u2026 <br><b>\n- impression</b>  /\u026am\u02c8pre\u0283n/ (n): s\u1ef1 \u1ea5n t\u01b0\u1ee3ng<br><b>\n- impressive </b>/\u026am\u02c8pres\u026av/ (a): (ng\u01b0\u1eddi ho\u1eb7c v\u1eadt)g\xe2y \u1ea5n t\u01b0\u1ee3ng cho b\u1ea1n <br><b>\nC\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201ctobe\u201d v\xe0 tr\u1ea1ng t\u1eeb \u201creally\u201d , do \u0111\xf3 ta suy ra ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb. <br>\nT\u1ea1m d\u1ecbch: </b>C\xf4 th\u1ef1c s\u1ef1 b\u1ecb \u1ea5n t\u01b0\u1ee3ng b\u1edfi v\u1ebb \u0111\u1eb9p c\u1ee7a th\xe0nh ph\u1ed1. <br><b>\n=&gt; D\u1ef1a v\xe0o ngh\u0129a ta ch\u1ecdn t\u1eeb\u201dimpressed\u201d. \n</b></p>"},{id:41,extra:"",question:"Many \u2026\u2026\u2026 come to Ho Chi Minh\u2019s Mausoleum every day. (VISIT)\n                ",options:[],answer:"Visitors",rewrite:"",explanation:"<p>C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o t\u1eeb \u201cmany\u201d n\xean v\u1ecb tr\xed c\xf2n tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t danh t\u1eeb s\u1ed1 nhi\u1ec1u.<br>Ta c\xf3:<br>Visit/'vizit/(v):th\u0103m,vi\u1ebfng<br>visitor /'vizit\u0259[r]/(n):du kh\xe1ch<br>visitable /'visit\u0259bl/(a):c\xf3 th\u1ec3 th\u0103m \u0111\u01b0\u1ee3c<br>D\u1ecbch ngh\u0129a: R\u1ea5t nhi\u1ec1u du kh\xe1ch \u0111\u1ebfn L\u0103ng B\xe1c m\u1ed7i ng\xe0y.  <br>=&gt;\u0110\xe1p \xe1n: Visit-&gt;Visitors</p>"},{id:41,extra:"",question:"We enjoyed the \u2026\u2026\u2026\u2026. atmosphere in Hanoi. (PEACE)\n                ",options:[],answer:"Peaceful",rewrite:"",explanation:"<p>C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o m\u1ea1o t\u1eeb \u201cthe\u201d v\xe0 sau \u0111\xf3 l\xe0 m\u1ed9t danh t\u1eeb do v\u1eady v\u1ecb tr\xed c\xf2n tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb \u0111\u1ec3 t\u1ea1o th\xe0nh m\u1ed9t c\u1ee5m danh t\u1eeb.<br>Ta c\xf3:<br>Peace/pi:s/(n):s\u1ef1 h\xf2a b\xecnh,s\u1ef1 y\xean b\xecnh <br>peaceful /'pi:sfl/(a):h\xf2a b\xecnh<br>peaceable /'pi:s\u0259bl/(a):th\xedch s\u1ed1ng h\xf2a b\xecnh v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi kh\xe1c<br>D\u1ecbch ngh\u0129a: Ch\xfang t\xf4i t\u1eadn h\u01b0\u1edfng kh\xf4ng kh\xed y\xean b\xecnh \u1edf H\xe0 N\u1ed9i.<br>=&gt;\u0110\xe1p \xe1n: Peace-&gt;Peaceful</p>"},{id:41,extra:"",question:"The \u2026\u2026\u2026..language in Malaysia is Bahasa Malaysia. (NATION)\n                ",options:[],answer:"National",rewrite:"",explanation:"<p>C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o m\u1ea1o t\u1eeb \u201cthe\u201d v\xe0 sau \u0111\xf3 l\xe0 m\u1ed9t danh t\u1eeb do v\u1eady v\u1ecb tr\xed c\xf2n tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb \u0111\u1ec3 t\u1ea1o th\xe0nh m\u1ed9t c\u1ee5m danh t\u1eeb.<br>Ta c\xf3:<br>Nation /'nei\u222bn/(n):d\xe2n t\u1ed9c,qu\u1ed1c gia <br>national /'n\xe6\u222bn\u0259l/(a):thu\u1ed9c d\xe2n t\u1ed9c,qu\u1ed1c gia<br>nationality /,n\xe6\u222b\u0259'n\xe6l\u0259ti/(n):qu\u1ed1c t\u1ecbch<br>nationalism /'n\xe6\u0283n\u0259lizm/(n):ch\u1ee7 ngh\u0129a d\xe2n t\u1ed9c<br>D\u1ecbch ngh\u0129a: Ng\xf4n ng\u1eef qu\u1ed1c gia \u1edf Malaysia l\xe0 Bahasa Malaysia.<br>=&gt;\u0110\xe1p \xe1n: Nation-&gt;National</p>"},{id:41,extra:"",question:"Taxi drivers have to have a very good\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..of the street names. (KNOW)\n                ",options:[],answer:"knowledge",rewrite:"",explanation:"<p><b>Ta c\xf3: <br>\n- know </b>/n\u0259\u028a/ (v): bi\u1ebft, hi\u1ec3u bi\u1ebft<br><b>\n- knowledge</b> /\u02c8n\u0252l\u026ad\u0292/ (n): ki\u1ebfn th\u1ee9c, tri th\u1ee9c; s\u1ef1 hi\u1ec3u bi\u1ebft, s\u1ef1 am hi\u1ec3u<br><b>\n- knowledgeable</b> /\u02c8n\u0252l\u026ad\u0292\u0259b\u0259l/ (a): th\xe0nh th\u1ea1o, am hi\u1ec3u, tinh t\u01b0\u1eddng<br><b>\nC\u0103n c\u1ee9 v\xe0o m\u1ea1o t\u1eeb \u201ca\u201d \u1edf tr\u01b0\u1edbc v\xe0 gi\u1edbi t\u1eeb \u201cof\u201d \u1edf sau, ta suy ra ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t danh t\u1eeb<br>\n=&gt; \u0110\xe1p \xe1n: knowledge<br>\nT\u1ea1m d\u1ecbch: </b>Ng\u01b0\u1eddi l\xe1i xe taxi ph\u1ea3i c\xf3 ki\u1ebfn th\u1ee9c r\u1ea5t t\u1ed1t v\u1ec1 t\xean \u0111\u01b0\u1eddng ph\u1ed1. <br><b>\nNotes: </b><br>\n- driver /\u02c8dra\u026av\u0259/ (n): t\xe0i x\u1ebf, ng\u01b0\u1eddi l\xe1i xe,... <br>\n- have a good knowledge of sth: c\xf3 ki\u1ebfn th\u1ee9c t\u1ed1t v\u1ec1 c\xe1i g\xec\n</p>"},{id:41,extra:"",question:"It is said that \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..is love without wings. (FRIEND)\n                ",options:[],answer:"Friendship",rewrite:"",explanation:"<p>C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o t\u1eeb \u201cthat\u201d v\xec v\u1eady ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t danh t\u1eeb.<br>Ta c\xf3:<br>Friend /frend/(n):b\u1ea1n<br>Friendship /'frend\u222bip/(n):t\xecnh b\u1ea1n<br>friendly /frendli/(v): th\xe2n thi\u1ec7n,h\u1eefu ngh\u1ecb<br>Befriend /bi'frend/(v): \u0111\u1ed1i x\u1eed nh\u01b0 b\u1ea1n<br><b>D\u1ecbch ngh\u0129a</b>: H\u1ecd n\xf3i r\u1eb1ng t\xecnh b\u1ea1n l\xe0 t\xecnh y\xeau m\xe0 kh\xf4ng c\xf3 \u0111\xf4i c\xe1nh \u0111\u1ec3 bay \u0111i!<br>=&gt;\u0110\xe1p \xe1n: Friend-&gt;Friendship</p>"},{id:41,extra:"",question:"Not long ago, I was introduced to a famous\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 (ART)\n                ",options:[],answer:"Artist",rewrite:"",explanation:"<p>C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\u1ea5u tr\xfac c\xe2u,ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t danh t\u1eeb \u0111\u1ec3 tr\u1edf th\xe0nh m\u1ed9t c\u1ee5m danh t\u1eeb.<br> Ta c\xf3:<br>Art/\u0251:t/(n):ngh\u1ec7 thu\u1eadt,m\xf4n m\u1ef9 thu\u1eadt<br>artist /'\u0251:tist/(n):ngh\u1ec7 s\u1ef9<br>D\u1ecbch ngh\u0129a:Kh\xf4ng l\xe2u tr\u01b0\u1edbc,t\xf4i \u0111\xe3 \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1edbi thi\u1ec7u t\u1edbi m\u1ed9t ngh\u1ec7 s\u1ef9 n\u1ed5i ti\u1ebfng.<br>=&gt;\u0110\xe1p \xe1n: <b>Art-&gt;Artist</b></p>"},{id:41,extra:"",question:"She is the top \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026working on our space project. (SCIENCE)\n                ",options:[],answer:"scientist",rewrite:"",explanation:"<p><b>Ta c\xf3: <br>\n- science </b>/\u02c8sa\u026a\u0259ns/ (n): khoa h\u1ecdc<br><b>\n- scientist</b> /\u02c8sa\u026a\u0259nt\u026ast/ (n): nh\xe0 khoa h\u1ecdc; ng\u01b0\u1eddi nghi\xean c\u1ee9u khoa h\u1ecdc<br><b>\n- scientific</b> /\u02ccsa\u026a\u0259n\u02c8t\u026af\u026ak/ (a): (thu\u1ed9c) khoa h\u1ecdc<br><b>\nC\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\u1ed9ng t\u1eeb tobe \u201cis\u201d v\xe0 t\xednh t\u1eeb \u201ctop\u201d, ta suy ra ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t danh t\u1eeb. <br>\n=&gt; \u0110\xe1p \xe1n: scientist<br>\nT\u1ea1m d\u1ecbch: </b>C\xf4 \u1ea5y l\xe0 nh\xe0 khoa h\u1ecdc h\xe0ng \u0111\u1ea7u l\xe0m vi\u1ec7c trong d\u1ef1 \xe1n v\u1ec1 kh\xf4ng gian v\u0169 tr\u1ee5 c\u1ee7a ch\xfang t\xf4i. <br><b>\nNotes: </b><br>\n- top /t\u0252p/ (a): h\xe0ng \u0111\u1ea7u<br>\n- space /spe\u026as/ (n): kho\u1ea3ng tr\u1ed1ng, kh\xf4ng gian v\u0169 tr\u1ee5<br>\n- project /\u02c8pr\u0252d\u0292ekt/ (n): \u0111\u1ec1 \xe1n, d\u1ef1 \xe1n, k\u1ebf ho\u1ea1ch, c\xf4ng tr\xecnh nghi\xean c\u1ee9u, c\xf4ng cu\u1ed9c\n</p>"},{id:41,extra:"",question:"It is time a \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. was made about the new school. (DECIDE)\n                ",options:[],answer:"Decision",rewrite:"",explanation:"<p>C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o m\u1ea1o t\u1eeb \u201ca\u201d v\xec v\u1eady v\u1ecb tr\xed c\xf2n tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t danh t\u1eeb.<br>Ta c\xf3:<br>Decide /di'said/ (v):quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh<br>Decision /di'si\u0292n/ (n):s\u1ef1 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh <br>Decisive /di'saisiv/ (a):r\xf5 r\xe0ng,d\u1ee9t kho\xe1t<br>Decidedly /di'saididli/ (adv):m\u1ed9t c\xe1ch r\xf5 r\xe0ng,qu\u1ea3 quy\u1ebft<br><b>D\u1ecbch ngh\u0129a:</b>\u0110\xe3 \u0111\u1ebfn l\xfac m\u1ed9t quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a ra v\u1ec1 ng\xf4i tr\u01b0\u1eddng m\u1edbi<br><b>=&gt;\u0110\xe1p \xe1n: Decide-&gt;Decision</b></p>"},{id:41,extra:"",question:"Your rice field is more\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.than ours. (PRODUCT)\n                ",options:[],answer:"productive",rewrite:"",explanation:"<p><b>Ta c\xf3: <br>\n- product</b> /\u02c8pr\u0252d\u028ckt/ (n): s\u1ea3n ph\u1ea9m<br><b>\n- produce</b> /pr\u0259\u02c8dju\u02d0s/ (v): s\u1ea3n xu\u1ea5t<br><b>\n- productive</b> /pr\u0259\u02c8d\u028ckt\u026av/ (a): n\u0103ng su\u1ea5t<br><b>\n- production</b> /pr\u0259\u02c8d\u028ck\u0283\u0259n/ (n): s\u1ef1 s\u1ea3n xu\u1ea5t<br><b>\n- productivity</b> /\u02ccpr\u0252d\u028ck\u02c8t\u026av\u0259ti/ (n): n\u0103ng su\u1ea5t, hi\u1ec7u su\u1ea5t<br><b>\nC\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xf4ng th\u1ee9c so s\xe1nh h\u01a1n \u0111\u1ed1i v\u1edbi t\xednh t\u1eeb d\xe0i: S1/N1 + be + more + adj + than + S2/N2, ta suy ra ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb. <br>\n=&gt; \u0110\xe1p \xe1n: productive<br>\nT\u1ea1m d\u1ecbch: </b>Ru\u1ed9ng l\xfaa c\u1ee7a b\u1ea1n c\xf3 n\u0103ng su\u1ea5t cao h\u01a1n ru\u1ed9ng c\u1ee7a ch\xfang t\xf4i.\n</p>"},{id:41,extra:"",question:"Nancy won the first prize in the drawing\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..(COMPETE)\n                ",options:[],answer:"Competition",rewrite:"",explanation:"<p>C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\u1ea5u tr\xfac c\u1ee7a c\xe2u th\xec v\u1ecb tr\xed c\xf2n tr\u1ed1ng c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n m\u1ed9t danh t\u1eeb \u0111\u1ec3 t\u1ea1o th\xe0nh c\u1ee5m danh t\u1eeb.<br>Ta c\xf3:<br>Compete /k\u0259m'pi:t/ (v): c\u1ea1nh tranh,tranh \u0111ua<br>Competition /,k\u0259mp\u0259'ti\u222bn/ (n): cu\u1ed9c thi, s\u1ef1 c\u1ea1nh tranh<br>Competitior /k\u0259m'petit\u0259[r]/ (n): ng\u01b0\u1eddi tham gia thi \u0111\u1ea5u<br>Competitive /k\u0259m'pet\u0259tiv/ (a): c\xf3 t\xednh \u0111ua tranh, c\u1ea1nh tranh<br> D\u1ecbch ngh\u0129a: Nancy \u0111\xe3 gi\xe0nh gi\u1ea3i th\u01b0\u01a1ng trong cu\u1ed9c thi v\u1ebd tranh<br>=&gt;\u0110\xe1p \xe1n: Compete -&gt; Competition</p>"},{id:41,extra:"",question:"It was one of the most important ___________ of the century. (achieve)\n                ",options:[],answer:"achievements",rewrite:"",explanation:"<p><b>achievements </b><br>\n=&gt; Tr\u01b0\u1edbc ch\u1ed7 tr\u1ed1ng ta c\xf3 t\xednh t\u1eeb \u201cimportant\u201d m\xe0 \u0111\u1ee9ng sau t\xednh t\u1eeb th\xec th\u01b0\u1eddng l\xe0 danh t\u1eeb, cho n\xean ta c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n m\u1ed9t danh t\u1eeb v\xe0o ch\u1ed7 tr\u1ed1ng. Ngo\xe0i ra ta c\xf3 m\u1eabu c\xe2u: It's one the most + long adjective + noun( s\u1ed1 nhi\u1ec1u), cho n\xean danh t\u1eeb c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n ph\u1ea3i \u1edf d\u1ea1ng s\u1ed1 nhi\u1ec1u.\n</p>"},{id:41,extra:"",question:"Faraday spent his \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..in the countryside. (CHILD)\n                ",options:[],answer:"childhood",rewrite:"",explanation:"<p><b>Ta c\xf3: <br>\n- child </b>/t\u0283a\u026ald/ (n): \u0111\u1ee9a b\xe9, \u0111\u1ee9a tr\u1ebb<br><b>\n- childhood</b> /\u02c8t\u0283a\u026aldh\u028ad/ (n): tu\u1ed5i th\u01a1 \u1ea5u, th\u1eddi th\u01a1 \u1ea5u<br><b>\n- childish</b> /\u02c8t\u0283a\u026ald\u026a\u0283/ (a): ng\xe2y ng\xf4, tr\u1ebb con<br><b>\n- childless</b> /\u02c8t\u0283a\u026aldl\u0259s/ (a): kh\xf4ng c\xf3 con<br><b>\nC\u0103n c\u1ee9 v\xe0o t\xednh t\u1eeb s\u1edf h\u1eefu \u201chis\u201d, ta suy ra ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t danh t\u1eeb.<br>\n=&gt; \u0110\xe1p \xe1n: childhood<br>\nT\u1ea1m d\u1ecbch:</b> Faraday \u0111\xe3 tr\u1ea3i qua th\u1eddi th\u01a1 \u1ea5u c\u1ee7a m\xecnh \u1edf n\xf4ng th\xf4n. <br><b>\nNotes: </b><br>\n- countryside /\u02c8k\u028cntrisa\u026ad/ (n): mi\u1ec1n qu\xea, mi\u1ec1n n\xf4ng th\xf4n<br>\n\u2192 in the countryside: \u1edf n\xf4ng th\xf4n\n</p>"},{id:41,extra:"",question:"San Francisco is a city of great\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. (BEAUTIFY)\n                ",options:[],answer:"beauty",rewrite:"",explanation:"<p><b>Ta c\xf3: <br>\n-beautify </b>/'bju:tifai/ (v): l\xe0m [cho] \u0111\u1eb9p, t\xf4 \u0111i\u1ec3m<br><b>\n-beauty</b> /'bju:ti/ (n): s\u1eafc \u0111\u1eb9p, v\u1ebb \u0111\u1eb9p, nhan s\u1eafc<br><b>\n-beautiful </b>/'bju:tifl/ (adj): \u0111\u1eb9p, hay<br><b>\nC\u0103n c\u1ee9 v\xe0o t\xednh t\u1eeb \u201cgreat\u201d, ta suy ra ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t danh t\u1eeb</b><br><b>\n=&gt; \u0110\xe1p \xe1n: beauty</b><br><b>\nT\u1ea1m d\u1ecbch: </b>San Francisco l\xe0 m\u1ed9t th\xe0nh ph\u1ed1 c\u1ee7a v\u1ebb \u0111\u1eb9p tuy\u1ec7t v\u1eddi.\n</p>"},{id:41,extra:"",question:"The United Nations \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.is an international one. (ORGANIZE)\n                ",options:[],answer:"Organization",rewrite:"",explanation:"<p>C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\u1ea5u tr\xfac c\u1ee7a m\u1ed9t c\xe2u v\u1ecb tr\xed c\xf2n tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t danh t\u1eeb.<br>Ta c\xf3:<br>Organize/'\u0254:g\u0259naiz/(v): T\u1ed5 ch\u1ee9c<br>Organizer/'\u0254:g\u0259naiz\u0259[r]/(n): Ng\u01b0\u1eddi t\u1ed5 ch\u1ee9c<br>Organization/,\u0254:g\u0259nai'zei\u222bn/(n): S\u1ef1 t\u1ed5 ch\u1ee9c<br>Organizable/'\u0254:g\u0259naiz\u0259bl/(a): C\xf3 th\u1ec3 t\u1ed5 ch\u1ee9c \u0111\u01b0\u1ee3c<br>D\u1ecbch ngh\u0129a: T\u1ed5 ch\u1ee9c Li\xean H\u1ee3p Qu\u1ed1c l\xe0 m\u1ed9t t\u1ed5 ch\u1ee9c qu\u1ed1c t\u1ebf.<br>=&gt; \u0110\xe1p \xe1n: Organize-&gt; Organization</p>"},{id:41,extra:"",question:"After the hot summer, there was a \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..of water. (SHORT)\n                ",options:[],answer:"shortage",rewrite:"",explanation:"<p><b>Ta c\xf3: </b><br><b>\n-short </b>/\u222b\u0254:t/ (adj): ng\u1eafn<br><b>\n-shortage</b> /'\u222b\u0254:tid\u0292/ (n): s\u1ef1 thi\u1ebfu; l\u01b0\u1ee3ng thi\u1ebfu<br><b>\n-shorten </b>/'\u222b\u0254:t\u0259n/ (v): l\xe0m ng\u1eafn \u0111i, r\xfat ng\u1eafn<br><b>\nC\u0103n c\u1ee9 v\xe0o m\u1ea1o t\u1eeb \u201ca\u201d \u1edf tr\u01b0\u1edbc v\xe0 gi\u1edbi t\u1eeb \u201cof\u201d \u1edf sau, ta suy ra ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t danh t\u1eeb <br>\n=&gt; \u0110\xe1p \xe1n: shortage </b><br><b>\nT\u1ea1m d\u1ecbch: </b>Sau m\xf9a h\xe8 n\xf3ng n\u1ef1c l\u1ea1i thi\u1ebfu n\u01b0\u1edbc.\n</p>"},{id:41,extra:"",question:"Coke is a \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026of cola flavor, water carbon dioxide and sugar. (MIX)\n                ",options:[],answer:"Mixture",rewrite:"",explanation:"<p>C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o m\u1ea1o t\u1eeb \u201ca\u201d th\xec v\u1ecb tr\xed c\xf2n tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t danh t\u1eeb.<br>Ta c\xf3:<br>Mix/miks/(v): Tr\u1ed9n,pha l\u1eabn<br>Mixable/'miks\u0259bl/(a): C\xf3 th\u1ec3 pha tr\u1ed9n<br>Mixed/mikst/(a): L\u1eabn tr\u1ed9n,h\u1ed7n h\u1ee3p<br>Mixture/'mikst\u222b\u0259[r]/(n): S\u1ef1 pha tr\u1ed9n<br><b>D\u1ecbch ngh\u0129a: </b>Coke l\xe0 s\u1ef1 pha tr\u1ed9n gi\u1eefa h\u01b0\u01a1ng v\u1ecb cola,n\u01b0\u1edbc c\xf3 ga v\xe0 \u0111\u01b0\u1eddng.<br><b>  =&gt; \u0110\xe1p \xe1n: Mix-&gt;Mixture</b></p>"},{id:41,extra:"",question:"\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. I agree with you. (BASIC)\n                ",options:[],answer:"Basically",rewrite:"",explanation:"<p>D\u1ef1a v\xe0o c\u1ea5u tr\xfac c\xe2u,v\u1ecb tr\xed c\xf2n tr\u1ed1ng ta c\u1ea7n m\u1ed9t tr\u1ea1ng t\u1eeb.<br>Ta c\xf3:<br>Basic/'beisik/(a): C\u01a1 b\u1ea3n<br>Basically/'beisik\u0259li/(adv): V\u1ec1 c\u01a1 b\u1ea3n<br>D\u1ecbch ngh\u0129a: V\u1ec1 c\u01a1 b\u1ea3n, t\xf4i \u0111\u1ed3ng \xfd v\u1edbi b\u1ea1n.<br>   =&gt; \u0110\xe1p \xe1n: Basic-&gt;Basically</p>"},{id:41,extra:"",question:"English has become the main language of \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 (COMMUNICATE)\n                ",options:[],answer:"communication",rewrite:"",explanation:"<p>\u0110\xe1p \xe1n C.<br>\nC\xe2u h\u1ecfi t\u1eeb lo\u1ea1i. <br>\nA. communicant (n): ng\u01b0\u1eddi truy\u1ec1n tin, ng\u01b0\u1eddi b\xe1o tin. <br>\t\nB. communicative (adj): c\u1edfi m\u1edf (t\xednh c\xe1ch con ng\u01b0\u1eddi). <br>\nC. communication (n): s\u1ef1 giao ti\u1ebfp, s\u1ef1 li\xean l\u1ea1c, ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n truy\u1ec1n th\xf4ng.\t<br>\nD. communicate (v): giao ti\u1ebfp. <br>\nSau gi\u1edbi t\u1eeb \u201cof\u201d ta c\u1ea7n 1 danh t\u1eeb, c\u1ea3 2 \u0111\xe1p \xe1n A v\xe0 C \u0111\u1ec1u l\xe0 danh t\u1eeb nh\u01b0ng ch\u1ec9 c\xf3 C h\u1ee3p ngh\u0129a. <br>\nD\u1ecbch: Ti\u1ebfng Anh \u0111\xe3 tr\u1edf th\xe0nh m\u1ed9t ng\xf4n ng\u1eef giao ti\u1ebfp ch\xednh.\n</p>"},{id:41,extra:"",question:"\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. speak louder than words. (ACT)\n                ",options:[],answer:"Actions",rewrite:"",explanation:"<p>C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o ch\u1ee9c n\u0103ng c\u1ee7a c\xe2u -&gt; v\u1ecb tr\xed tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t ch\u1ee7 ng\u1eef n\xean ph\u1ea3i l\xe0 danh t\u1eeb<br><b>Ta c\xf3:</b><br>Act/\xe6kt/(v): di\u1ec5n, th\u1ef1c hi\u1ec7n, h\xe0nh \u0111\u1ed9ng<br>Activity/\xe6k'tiviti/(n): ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng<br>Action/'\xe6k\u222bn/(n): h\xe0nh \u0111\u1ed9ng <br>Active/'\xe6ktiv/(a): t\xedch c\u1ef1c, n\u0103ng \u0111\u1ed9ng<br>Actor/'\xe6kt\u0259[r]/(n): nam di\u1ec5n vi\xean&gt;&lt; actress/'\xe6ktris/(n): n\u1eef di\u1ec5n vi\xean<br><b>D\u1ecbch ngh\u0129a:</b> H\xe0nh \u0111\u1ed9ng quan tr\u1ecdng h\u01a1n l\u1eddi n\xf3i!<br>=&gt; \u0110\xe1p \xe1n: Act-&gt;Actions</p>"},{id:41,extra:"",question:"He didn\u2019t go to school because of his ____________. (SICK)\n                ",options:[],answer:"sickness",rewrite:"",explanation:"<p>\u0110\xe1p \xe1n: <b>sickness </b>/\u02c8s\u026akn\u0259s/ (n): b\u1ec7nh t\u1eadt<b><br>Gi\u1ea3i th\xedch:</b> t\xednh t\u1eeb s\u1edf h\u1eefu + N<br><b>T\u1ea1m d\u1ecbch:</b><b>&nbsp;</b>Anh \u1ea5y kh\xf4ng \u0111i h\u1ecdc v\xec b\u1ecb \u1ed1m.<br></p>"}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Give the correct forms of the words in the blankets</b></p>",question:"They live in a __________area in the north-east of the country. (MOUNTAIN)\n                    ",options:[],answer:"mountainous",rewrite:"",explanation:"<p>\u0110\xe1p \xe1n: <b>mountainous </b>/\u02c8ma\u028ant\u0259n\u0259s/ (adj): c\xf3 nhi\u1ec1u n\xfai, thu\u1ed9c mi\u1ec1n n\xfai<br>=&gt;&nbsp;mountainous area (np): khu v\u1ef1c mi\u1ec1n n\xfai<b><br>Gi\u1ea3i th\xedch:</b> Tr\u01b0\u1edbc danh t\u1eeb c\u1ea7n t\xednh t\u1eeb<br><b>T\u1ea1m d\u1ecbch:</b>&nbsp;H\u1ecd s\u1ed1ng \u1edf m\u1ed9t khu v\u1ef1c mi\u1ec1n n\xfai \u1edf ph\xeda \u0111\xf4ng b\u1eafc c\u1ee7a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.<br></p>"},{id:41,extra:"",question:"She receives a lot of ________________from her friends. (COURAGE)\n                    ",options:[],answer:"encouragement",rewrite:"",explanation:'<div style="">- encouragement /\u026an\u02c8k\u028cr\u026ad\u0292m\u0259nt/ (n): s\u1ef1 khuy\u1ebfn kh\xedch, \u0111\u1ed9ng vi\xean<br><b>Gi\u1ea3i th\xedch: </b>a lot of + N (s\u1ed1 nhi\u1ec1u/kh\xf4ng \u0111\u1ebfm \u0111\u01b0\u1ee3c): r\u1ea5t nhi\u1ec1u<br><b>\u0110\xe1p \xe1n</b>: encouragements<br><b>T\u1ea1m d\u1ecbch:</b>&nbsp;C\xf4 \u1ea5y nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c r\u1ea5t nhi\u1ec1u l\u1eddi kh\xedch l\u1ec7 t\u1eeb b\u1ea1n b\xe8.</div>'},{id:41,extra:"",question:"There are _______________ about wearing uniforms at school. (ARGUE)\n                    ",options:[],answer:"arguments",rewrite:"",explanation:"<p>\u0110\xe1p \xe1n: <b>arguments </b>/\u02c8\u0251\u02d0r\u0261jum\u0259nts/ (n): nh\u1eefng cu\u1ed9c tranh lu\u1eadn<b><br>Gi\u1ea3i th\xedch:</b> There + to be + N, v\xec to be l\xe0 \u201care\u201d =&gt; N \u1edf \u0111\xe2y l\xe0 s\u1ed1 nhi\u1ec1u<br><b>T\u1ea1m d\u1ecbch:&nbsp;</b>C\xf3 nh\u1eefng cu\u1ed9c tranh lu\u1eadn v\u1ec1 vi\u1ec7c m\u1eb7c \u0111\u1ed3ng ph\u1ee5c \u1edf tr\u01b0\u1eddng.<br></p>"},{id:41,extra:"",question:"The ....................... situation in that country is getting worse and worse. (ECONOMY)\n                    ",options:[],answer:"Economic",rewrite:"",explanation:"<p>C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o m\u1ea1o t\u1eeb \u201cThe\u201d v\xe0 danh t\u1eeb \u0111i sau v\xec v\u1eady v\u1ecb tr\xed c\xf2n tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb.<br>Ta c\xf3:<br>Economy/i'k\u0252n\u0259mi/(n): N\u1ec1n kinh t\u1ebf,s\u1ef1 ti\u1ebft ki\u1ec7m<br>Economize/i:'k\u0254n\u0259maiz/(v): Ti\u1ebft ki\u1ec7m<br>Economic/i:k\u0259'n\u0252mik/(a): Thu\u1ed9c v\u1ec1 kinh t\u1ebf<br>Economical/i:k\u0259'n\u0252mikl/(a): Ti\u1ebft ki\u1ec7m<br>D\u1ecbch ngh\u0129a: T\xecnh h\xecnh kinh t\u1ebf trong qu\u1ed1c gia \u0111\xf3 \u0111ang ng\xe0y c\xe0ng tr\u1edf n\xean t\u1ed3i t\u1ec7.<br>=&gt; \u0110\xe1p \xe1n: Economy-&gt;Economic</p>"},{id:41,extra:"",question:"The Internet has ________________ developed in every field. (INCREASE)\n                    ",options:[],answer:"increasingly",rewrite:"",explanation:"<p><b>\u0110\xe1p \xe1n:</b> increasingly&nbsp;/\u026an\u02c8kri\u02d0s\u026a\u014bli/ (adv): c\xe0ng ng\xe0y c\xe0ng t\u0103ng; m\u1ed9t c\xe1ch nhanh ch\xf3ng<b><br>Gi\u1ea3i th\xedch:</b> B\u1ed5 ngh\u0129a cho \u0111\u1ed9ng t\u1eeb c\u1ea7n tr\u1ea1ng t\u1eeb<br><b>T\u1ea1m d\u1ecbch:</b><b>&nbsp;</b>Internet \u0111\xe3 ph\xe1t tri\u1ec3n nhanh \u1edf nhi\u1ec1u l\u0129nh v\u1ef1c.<br></p>"},{id:41,extra:"",question:"There are a lot of well -________________teachers in that school. (QUALIFY)\n                    ",options:[],answer:"well-qualified",rewrite:"",explanation:'<div style="">- qualify /\u02c8kw\u0252l\u026afa\u026a/ (v): \u0111\u1ee7 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n, \u0111\u1ee7 ti\xeau chu\u1ea9n</div>\n                <div style="">- qualified /\u02c8kw\u0252l\u026afa\u026ad/ (adj): c\xf3 \u0111\u1ee7 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n, \u0111\u1ee7 ti\xeau chu\u1ea9n<br><b>Gi\u1ea3i th\xedch: </b>Tr\u01b0\u1edbc danh t\u1eeb c\u1ea7n t\xednh t\u1eeb. <br>=&gt; \u0110\xe1p \xe1n: well-qualified (adj): c\xf3 n\u0103ng l\u1ef1c<br><b>T\u1ea1m d\u1ecbch:</b>&nbsp;C\xf3 r\u1ea5t nhi\u1ec1u gi\xe1o vi\xean c\xf3 n\u0103ng l\u1ef1c \u1edf tr\u01b0\u1eddng \u0111\xf3.</div>'},{id:41,extra:"",question:"Please stand at the ____________ to the museum. I\u2019ll come in ten minutes. (ENTER)\n                    ",options:[],answer:"entrance",rewrite:"",explanation:"<p><b>\u0110\xe1p \xe1n:</b> entrance /\u02c8entr\u0259ns/ (n): l\u1ed1i v\xe0o<br><b><br>Gi\u1ea3i th\xedch: </b>Sau \u201cthe\u201d c\u1ea7n danh t\u1eeb<br><b>T\u1ea1m d\u1ecbch:</b>&nbsp;H\xe3y \u0111\u1ee9ng \u1edf l\u1ed1i v\xe0o b\u1ea3o t\xe0ng. T\xf4i s\u1ebd \u0111\u1ebfn sau m\u01b0\u1eddi ph\xfat n\u1eefa.<br></p>"},{id:41,extra:"",question:"Some package trips to Thailand are _______________cheap. (SURPRISE)\n                    ",options:[],answer:"surprisingly",rewrite:"",explanation:"<p><b>\u0110\xe1p \xe1n: </b>surprisingly /s\u0259r\u02c8pra\u026az\u026a\u014bli/ (adv): m\u1ed9t c\xe1ch ng\u1ea1c nhi\xean<br><b><br>Gi\u1ea3i th\xedch:</b> B\u1ed5 ngh\u0129a cho adj c\u1ea7n adv<br><b>T\u1ea1m d\u1ecbch:</b>&nbsp;M\u1ed9t s\u1ed1 g\xf3i du l\u1ecbch t\u1edbi Th\xe1i Lan r\u1ebb m\u1ed9t c\xe1ch b\u1ea5t ng\u1edd.<br></p>"},{id:41,extra:"",question:"She spent her _______________ in England. (CHILD)\n                    ",options:[],answer:"childhood",rewrite:"",explanation:'<p><b>\u0110\xe1p \xe1n:</b> childhood<br><b>Ta c\xf3:&nbsp;</b><br></p><div style="">- child /t\u0283a\u026ald/ (n): \u0111\u1ee9a tr\u1ebb</div><div style="">- childhood /\u02c8t\u0283a\u026aldh\u028ad/ (n): th\u1eddi th\u01a1 \u1ea5u<br><b>Gi\u1ea3i th\xedch:</b> Sau t\xednh t\u1eeb s\u1edf h\u1eefu c\u1ea7n danh t\u1eeb. C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o ngh\u0129a ta ch\u1ecdn "childhood"<br><b>T\u1ea1m d\u1ecbch:</b>&nbsp;C\xf4 \u1ea5y d\xe0nh c\u1ea3 tu\u1ed5i th\u01a1 \u1edf Anh.</div>'},{id:41,extra:"",question:"The river is ten feet in \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.. (DEEP)\n                    ",options:[],answer:"depth",rewrite:"",explanation:"<p><b>Ta c\xf3: <br>\n-deep</b> /di:p/ (adj): s\xe2u<br><b>\n-depth</b> /dep\u03b8/ (n): chi\u1ec1u s\xe2u, \u0111\u1ed9 s\xe2u<br><b>\n-deepen</b> /'di:p\u0259n/ (v): \u0111\xe0o s\xe2u th\xeam; s\xe2u \u0111\u1eadm th\xeam<br><b>\n-deeply</b> /'di:pli/ (adv): s\xe2u; h\u1ebft s\u1ee9c, v\xf4 c\xf9ng<br><b>\nC\u0103n c\u1ee9 v\xe0o gi\u1edbi t\u1eeb \u201cin\u201d, ta suy ra ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t danh t\u1eeb <br>\n=&gt; \u0110\xe1p \xe1n: depth <br>\nT\u1ea1m d\u1ecbch:</b> Con s\xf4ng c\xf3 \u0111\u1ed9 s\xe2u 10 feet.\n</p>"},{id:41,extra:"<p><b>Give the correct forms of the words in the blankets</b></p>",question:"Many Hong Kong people lead a busy ____________. (LIVE)\n                ",options:[],answer:"life",rewrite:"",explanation:'<p><b>\u0110\xe1p \xe1n:</b> life /la\u026af/(n): cu\u1ed9c s\u1ed1ng<br><b><br>Gi\u1ea3i th\xedch:</b> Sau t\xednh t\u1eeb \u1edf \u0111\xe2y c\u1ea7n danh t\u1eeb. V\xec c\xf3 m\u1ea1o t\u1eeb "a" n\xean danh t\u1eeb \u1edf d\u1ea1ng s\u1ed1 \xedt<br><b>T\u1ea1m d\u1ecbch:</b>&nbsp;Nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi H\u1ed3ng K\xf4ng c\xf3 cu\u1ed9c s\u1ed1ng b\u1eadn r\u1ed9n.<br></p>'},{id:41,extra:"",question:"The______________ in this hotel is very slow. (SERVE)\n                ",options:[],answer:"service",rewrite:"",explanation:"<p><b>\u0110\xe1p \xe1n:</b> service /\u02c8s\u025c\u02d0rv\u026as/ (n): d\u1ecbch v\u1ee5<br><b><br>Gi\u1ea3i th\xedch: </b>Sau \u201cthe\u201d c\u1ea7n danh t\u1eeb<br><b>T\u1ea1m d\u1ecbch:</b>&nbsp;D\u1ecbch v\u1ee5 \u1edf kh\xe1ch s\u1ea1n n\xe0y r\u1ea5t ch\u1eadm.<br></p>"},{id:41,extra:"",question:"She pays a \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026visit to her mother in the hospital. (DAY)\n                ",options:[],answer:"Daily",rewrite:"",explanation:"<p>C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o m\u1ea1o t\u1eeb \u201ca\u201d v\xe0 danh t\u1eeb sau \u0111\xf3 v\xec v\u1eady v\u1ecb tr\xed c\xf2n tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb.<br>Ta c\xf3:<br>Day/dei/(n): Ng\xe0y<br>Daily/'deili/(a): M\u1ed7i ng\xe0y,h\u1eb1ng ng\xe0y <br>D\u1ecbch ngh\u0129a: C\xf4 \u1ea5y t\u1edbi th\u0103m m\u1eb9 \u1edf b\u1ec7nh vi\u1ec7n m\u1ed7i ng\xe0y.<br>=&gt; \u0110\xe1p \xe1n: <b>Day -&gt; Daily<br>L\u01b0u \xfd: Pay a visit = Visit: Gh\xe9 th\u0103m</b></p>"},{id:41,extra:"",question:"Don\u2019t judge people by their ______________. (APPEAR)\n                ",options:[],answer:"appearance",rewrite:"",explanation:"<p><b>\u0110\xe1p \xe1n: </b>appearance /\u0259\u02c8p\u026ar\u0259ns/ (n): v\u1ebb b\u1ec1 ngo\xe0i<br><b><br>Gi\u1ea3i th\xedch:</b> Sau t\xednh t\u1eeb s\u1edf h\u1eefu c\u1ea7n danh t\u1eeb<br><b>T\u1ea1m d\u1ecbch:</b><b>&nbsp;</b>\u0110\u1eebng \u0111\xe1nh gi\xe1 ng\u01b0\u1eddi kh\xe1c qua v\u1ebb b\u1ec1 ngo\xe0i.<br></p>"},{id:41,extra:"",question:"His_____________ caused the accident. (CARE)\n                ",options:[],answer:"carelessness",rewrite:"",explanation:"<p><b>\u0110\xe1p \xe1n:</b> carelessness /\u02c8kerl\u0259sn\u0259s/ (n): s\u1ef1 b\u1ea5t c\u1ea9n<br><b><br>Gi\u1ea3i th\xedch: </b>Sau t\xednh t\u1eeb s\u1edf h\u1eefu c\u1ea7n danh t\u1eeb<br><b>T\u1ea1m d\u1ecbch:</b><b>&nbsp;</b>S\u1ef1 b\u1ea5t c\u1ea9n c\u1ee7a anh \u1ea5y \u0111\xe3 d\u1eabn t\u1edbi tai n\u1ea1n.<br></p>"},{id:41,extra:"",question:"The success or \u2026\u2026\u2026\u2026 of the plan depends on you. (FAIL)\n                ",options:[],answer:"Failure",rewrite:"",explanation:"<p>C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\u1ea5u tr\xfac c\xe2u v\xe0 li\xean t\u1eeb \u201cor\u201d v\xec v\u1eady v\u1ecb tr\xed c\xf2n tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t danh t\u1eeb \u0111\u1ec3 c\xf3 c\u1ea5u tr\xfac song song<br>Ta c\xf3:<br>Fail/feil/(v): Th\u1ea5t b\u1ea1i<br>Failure/'feilj\u0259[r]/(n): S\u1ef1 th\u1ea5t b\u1ea1i<br>D\u1ecbch ngh\u0129a: Th\xe0nh c\xf4ng ho\u1eb7c th\u1ea5t b\u1ea1i c\u1ee7a d\u1ef1 \xe1n ph\u1ee5 thu\u1ed9c v\xe0o b\u1ea1n <br>=&gt; \u0110\xe1p \xe1n: Fail -&gt;Failure</p>"},{id:41,extra:"",question:"This temple was built by the local \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 over 100 years. (INHABIT)\n                ",options:[],answer:"Inhabitants",rewrite:"",explanation:"C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o t\xednh t\u1eeb \u201c<b>Local\u201d</b> v\xec v\u1eady v\u1ecb tr\xed c\xf2n tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t danh t\u1eeb.<br><b>Ta c\xf3:</b><br>Inhabit /in'h\xe6bit/(v): \u1ede,s\u1ed1ng \u1edf<br>Inhabitable /in'h\xe6bit\u0259bl/ (a): C\xf3 th\u1ec3 \u1edf,c\xf3 th\u1ec3 c\u01b0 tr\xfa<br>Inhabitant /in'h\xe6bit\u0259nt/ (n): C\u01b0 d\xe2n<br><b>D\u1ecbch ngh\u0129a:</b> Ng\xf4i ch\xf9a \u0111\xe3 \u0111\u01b0\u1ee3c x\xe2y d\u1ef1ng b\u1edfi ng\u01b0\u1eddi d\xe2n \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng h\u01a1n 100 n\u0103m.<br>=&gt; \u0110\xe1p \xe1n:<b> Inhabit-&gt;Inhabitants</b>"},{id:41,extra:"",question:"Angkor Wat was _____________ built to honor a Hindu God. (ORIGIN)\n                ",options:[],answer:"originally",rewrite:"",explanation:"<p><b>\u0110\xe1p \xe1n:</b> originally /\u0259\u02c8r\u026ad\u0292\u0259n\u0259li/ (adv): ban \u0111\u1ea7u<br><b><br>Gi\u1ea3i th\xedch:</b> B\u1ed5 ngh\u0129a cho \u0111\u1ed9ng t\u1eeb c\u1ea7n tr\u1ea1ng t\u1eeb<br><b>T\u1ea1m d\u1ecbch:</b>&nbsp;Angkor Wat ban \u0111\u1ea7u \u0111\u01b0\u1ee3c x\xe2y d\u1ef1ng \u0111\u1ec3 t\xf4n vinh m\u1ed9t v\u1ecb th\u1ea7n Hindu.<br></p>"},{id:41,extra:"",question:"It is _______________ to eat too much sugar and fat. (HEALTH)\n                ",options:[],answer:"unhealthy",rewrite:"",explanation:"<p><b>\u0110\xe1p \xe1n: </b>unhealthy (adj): kh\xf4ng t\u1ed1t cho s\u1ee9c kh\u1ecfe<br><b><br>Gi\u1ea3i th\xedch: </b>It is + adj + to V: l\xe0m vi\u1ec7c g\xec l\xe0 nh\u01b0 th\u1ebf n\xe0o<br><b>T\u1ea1m d\u1ecbch:</b><b>&nbsp;</b>\u0102n qu\xe1 nhi\u1ec1u \u0111\u01b0\u1eddng v\xe0 ch\u1ea5t b\xe9o s\u1ebd kh\xf4ng t\u1ed1t cho s\u1ee9c kh\u1ecfe.<br></p>"},{id:41,extra:"",question:"These shoes are beautiful, but they are very \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. (COMFORT)\n                ",options:[],answer:"uncomfortable",rewrite:"",explanation:"<p>C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o t\u1eeb \u201care\u201d n\xean v\u1ecb tr\xed tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb (theo quy t\u1eafc sau to be + adj)<br><b>Ta c\xf3:</b>  <br>Comfort/'k\u028cmf\u0259t/(n): S\u1ef1 an nh\xe0n, s\u1ef1 tho\u1ea3i m\xe1i<br>Comfortable/'k\u028cmft\u0259bl/(a): Tho\u1ea3i m\xe1i,d\u1ec5 ch\u1ecbu<br><b>D\u1ecbch ngh\u0129a: </b>Nh\u1eefng \u0111\xf4i d\xe0y n\xe0y th\u1eadt \u0111\u1eb9p,nh\u01b0ng ch\xfang kh\xf4ng m\u1ea5y tho\u1ea3i m\xe1i.<br>=&gt;<b> \u0110\xe1p \xe1n: </b>comfort -&gt; uncomfortable</p>"},{id:41,extra:"",question:" Many rural areas in Viet Nam have been \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026in the last few years. (URBAN)\n                ",options:[],answer:"urbanized",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: C\xe2u b\u1ecb \u0111\u1ed9ng th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh: S + have/has + been + Vp2<br/>\nD\u1ecbch: Nhi\u1ec1u khu v\u1ef1c n\xf4ng th\xf4n \u1edf Vi\u1ec7t Nam \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\xf4 th\u1ecb h\xf3a trong m\u1ed9t v\xe0i n\u0103m qua."},{id:41,extra:"",question:"There wasn\u2019t any \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..in our village two years ago. (ELECTRIC)\n                ",options:[],answer:"electricity",rewrite:"",explanation:"<p><b>Ta c\xf3: <br>\n- electric </b>/\u026a\u02c8lektr\u026ak/ (a): t\u1ea1o ra \u0111i\u1ec7n, ch\u1ea1y b\u1eb1ng \u0111i\u1ec7n<br><b>\n- electrical </b>/\u026a\u02c8lektr\u026akl/ (a): v\u1ec1 \u0111i\u1ec7n ho\u1eb7c li\xean quan t\u1edbi \u0111i\u1ec7n<br><b>\n- electricity</b> /\u026a\u02cclek\u02c8tr\u026as\u0259ti/ (n): \u0111i\u1ec7n, \u0111i\u1ec7n l\u1ef1c<br><b>\n- electrician</b> /\u026a\u02cclek\u02c8tr\u026a\u0283\u0259n/ (n): th\u1ee3 \u0111i\u1ec7n<br><b>\nC\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u201cany\u201d l\xe0 t\u1eeb ch\u1ec9 s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng, ta suy ra ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t danh t\u1eeb. D\u1ef1a v\xe0o ngh\u0129a, ta ch\u1ecdn \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\xe1p \xe1n: electricity<br>\n=&gt; \u0110\xe1p \xe1n: electricity<br>\nT\u1ea1m d\u1ecbch:</b> Hai n\u0103m tr\u01b0\u1edbc \u0111\xe2y, kh\xf4ng c\xf3 \u0111i\u1ec7n trong l\xe0ng c\u1ee7a ch\xfang t\xf4i.\n</p>"},{id:41,extra:"",question:"\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026., the stepmother was very cruel to her. (FORTUNATE)\n                ",options:[],answer:"Unfortunately",rewrite:"",explanation:"<p>C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o v\u1ecb tr\xed v\xe0 c\u1ea5u tr\xfac c\xe2u v\xec v\u1eady v\u1ecb tr\xed tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t tr\u1ea1ng t\u1eeb.<br>Ta c\xf3:<br>Fortunate/'f\u0254:t\u222b\u0259n\u0259t/(a): May m\u1eafn <br>Fortune/'f\u0254:t\u222bu:n/(n): V\u1eadn mayFortunately /'f\u0254:t\u222b\u0259n\u0259tli/(a): Th\u1eadt may m\u1eafn&gt;&lt; Unfortunately /\u028cn'f\u0254:t\u222b\u0259nitli/(a): Th\u1eadt kh\xf4ng may<br>D\u1ecbch ngh\u0129a: Th\u1eadt kh\xf4ng may,m\u1eb9 k\u1ebf \u0111\xe3 r\u1ea5t \u0111\u1ed9c \xe1c v\u1edbi c\xf4 \u1ea5y.<br>=&gt; \u0110\xe1p \xe1n: Fortunate&gt;Unfortunately</p>"},{id:41,extra:"",question:"On Christmas Day, I often send my close friends (greet) __________cards.\n                ",options:[],answer:"greeting",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: greeting cards: thi\u1ec7p ch\xfac m\u1eebng<br/>\nD\u1ecbch: V\xe0o ng\xe0y Gi\xe1ng sinh, t\xf4i th\u01b0\u1eddng g\u1eedi thi\u1ec7p ch\xfac m\u1eebng cho nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi b\u1ea1n th\xe2n c\u1ee7a m\xecnh."},{id:41,extra:"",question:"It is easy to change people\u2019s\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.? (BELIEVE)\n                ",options:[],answer:"Belief",rewrite:"",explanation:"<p>C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o s\u1edf h\u1eefu c\xe1ch v\xec v\u1eady ch\u1eafc ch\u1eafn v\u1ecb tr\xed \xf4 tr\u1ed1ng c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n l\xe0 m\u1ed9t danh t\u1eeb.</p><p>Believe (v): tin t\u01b0\u1edfng&nbsp;</p><p>Belief (n): ni\u1ec1m tin, l\xf2ng tin, \u0111\u1ee9c tin, t\xedn ng\u01b0\u1ee1ng</p><p>D\u1ecbch:&nbsp;Li\u1ec7u c\xf3 d\u1ec5 d\xe0ng thay \u0111\u1ed5i ni\u1ec1m tin c\u1ee7a m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi kh\xf4ng?</p>"},{id:41,extra:"",question:"That company has 2000 .................. (EMPLOY)\n                ",options:[],answer:"employees",rewrite:"",explanation:"<p><b>Ta c\xf3: <br>\n-employ</b> /im'pl\u0254i/ (v): thu\xea l\xe0m, nh\u1eadn v\xe0o l\xe0m<br><b>\n-employee </b>/im'pl\u0254i'i:/ (n): ng\u01b0\u1eddi l\xe0m, ng\u01b0\u1eddi l\xe0m c\xf4ng<br><b>\n-employer</b> /im'pl\u0254i\u0259[r]/ (n): \xf4ng ch\u1ee7<br><b>\n-unemployed /</b>,\u028cnim'pl\u0254id/ (adj): th\u1ea5t nghi\u1ec7p<br><b>\n-unemployment</b> /,\u028cnim'pl\u0254im\u0259nt/ (n): s\u1ef1 th\u1ea5t nghi\u1ec7p; n\u1ea1n th\u1ea5t nghi\u1ec7p<br><b>\nC\u0103n c\u1ee9 v\xe0o t\u1eeb ch\u1ec9 s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng \u201c200\u201d ta suy ra ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t danh t\u1eeb. D\u1ef1a v\xe0o ngh\u0129a, ta ch\u1ecdn \u201cemployee\u201d <br>\n=&gt; \u0110\xe1p \xe1n: employees<br>\nT\u1ea1m d\u1ecbch:</b> C\xf4ng ty \u0111\xf3 c\xf3 2000 ng\u01b0\u1eddi l\xe0m.\n</p>"},{id:41,extra:"",question:"Bell experimented with ways of transmitting ...........over a long distance. (SPEAK)\n                ",options:[],answer:"speech",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: \xf4 tr\u1ed1ng c\u1ea7n danh t\u1eeb; transmitting speech = truy\u1ec1n gi\u1ecdng n\xf3i<br/>\nD\u1ecbch: Bell \u0111\xe3 th\u1eed nghi\u1ec7m c\xe1c c\xe1ch truy\u1ec1n gi\u1ecdng n\xf3i qua m\u1ed9t kho\u1ea3ng c\xe1ch xa."},{id:41,extra:"",question:"Every week, there are two ............from Ha Noi to Nha Trang (FLY)\n                ",options:[],answer:"flights",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: \xf4 tr\u1ed1ng c\u1ea7n danh t\u1eeb \u0111\u1ebfm \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ed1 nhi\u1ec1u v\xec c\xf3 c\u1ea5u tr\xfac: There are + s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng t\u1eeb 2 tr\u1edf l\xean + danh t\u1eeb s\u1ed1 nhi\u1ec1u<br/>\n\nD\u1ecbch: M\u1ed7i tu\u1ea7n c\xf3 2 chuy\u1ebfn bay t\u1eeb H\xe0 N\u1ed9i \u0111\u1ebfn Nha Trang."},{id:41,extra:"",question:"Thousands of people have been made (home) ______ by the flooding and are in need of food, clothing and shelter.\n                ",options:[],answer:"homeless",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: be made + adj, homeless: v\xf4 gia c\u01b0<br/>\n\nD\u1ecbch: H\xe0ng ng\xe0n ng\u01b0\u1eddi \u0111\xe3 tr\u1edf th\xe0nh v\xf4 gia c\u01b0 do l\u0169 l\u1ee5t v\xe0 \u0111ang c\u1ea7n th\u1ef1c ph\u1ea9m, qu\u1ea7n \xe1o v\xe0 n\u01a1i tr\xfa \u1ea9n."},{id:41,extra:"",question:"This dictionary is not so big but it is .................................. (INFORM)\n                ",options:[],answer:"informative",rewrite:"",explanation:"<p><b>Ta c\xf3: <br>\n- inform</b> /\u026an\u02c8f\u0254\u02d0m/ (v): th\xf4ng tin cho ai bi\u1ebft v\u1ec1 c\xe1i g\xec, n\xf3i cho ai bi\u1ebft<br><b>\n- information</b> /\u02cc\u026anf\u0259\u02c8me\u026a\u0283\u0259n/ (n): th\xf4ng tin, tin t\u1ee9c<br><b>\n- informative</b> /\u026an\u02c8f\u0254\u02d0m\u0259t\u026av (a): cung c\u1ea5p nhi\u1ec1u tin t\u1ee9c, c\xf3 t\xe1c d\u1ee5ng n\xe2ng cao ki\u1ebfn th\u1ee9c<br><b>\nC\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\u1ed9ng t\u1eeb tobe \u201cis\u201d \u1edf tr\u01b0\u1edbc, ta suy ra ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb<br>\n=&gt; \u0110\xe1p \xe1n: informative<br>\nT\u1ea1m d\u1ecbch:</b> Cu\u1ed1n t\u1eeb \u0111i\u1ec3n n\xe0y kh\xf4ng qu\xe1 l\u1edbn nh\u01b0ng n\xf3 cung c\u1ea5p nhi\u1ec1u ki\u1ebfn th\u1ee9c. <br><b>\nNote: </b><br>\n- dictionary /\u02c8d\u026ak\u0283\u0259n\u0259ri/ (n): t\u1eeb \u0111i\u1ec3n\n</p>"}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Give the correct forms of the words in the blankets</b></p>",question:"I really don't think he has the\u2026... to do this job. (ABLE)\n                    ",options:[],answer:"ability",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: Theo sau m\u1ea1o t\u1eeb \u201cthe\u2019\u2019 c\u1ea7n m\u1ed9t danh t\u1eeb<br/>\nD\u1ecbch: T\xf4i th\u1ef1c s\u1ef1 kh\xf4ng ngh\u0129 r\u1eb1ng anh \u1ea5y c\xf3 kh\u1ea3 n\u0103ng \u0111\u1ec3 l\xe0m c\xf4ng vi\u1ec7c n\xe0y"},{id:41,extra:"",question:"We must learn about keeping our environment ................ (POLLUTE). \n                    ",options:[],answer:"unpolluted",rewrite:"",explanation:"Ta c\xf3: c\u1ea5u tr\xfac \u201ckeep something + adj: gi\u1eef c\xe1i g\xec \u0111\xf3 th\u1ebf n\xe0o\u201d<br/>\nD\u1ecbch ngh\u0129a: \u201c Ch\xfang ta ph\u1ea3i h\u1ecdc c\xe1ch gi\u1eef g\xecn m\xf4i tr\u01b0\u1eddng c\u1ee7a ch\xfang ta.<br/>\n= Ch\xfang ta ph\u1ea3i h\u1ecdc c\xe1ch gi\u1eef cho m\xf4i tr\u01b0\u1eddng kh\xf4ng b\u1ecb \xf4 nhi\u1ec5m.\u201d"},{id:41,extra:"",question:"The ....... students often play soccer or baseball. (energy)\n                    ",options:[],answer:"energetic",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: \xf4 tr\u1ed1ng c\u1ea7n t\xednh t\u1eeb<br/>\nD\u1ecbch: C\xe1c sinh vi\xean n\u0103ng n\u1ed5 th\u01b0\u1eddng ch\u01a1i b\xf3ng \u0111\xe1 ho\u1eb7c b\xf3ng ch\xe0y."},{id:41,extra:"",question:"Tim and Shannon want to visit (ocean) _____ Institute. \xb7\n                    ",options:[],answer:"oceanic",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: Tr\u01b0\u1edbc danh t\u1eeb c\u1ea7n t\xednh t\u1eeb.<br/>D\u1ecbch: Tim v\xe0 Shannon mu\u1ed1n t\u1edbi th\u0103m h\u1ecdc vi\u1ec7n \u0111\u1ea1i d\u01b0\u01a1ng."},{id:41,extra:"",question:"Viet Nam has become a (n) ______________ country since 1975. (DEPEND)\n                    ",options:[],answer:"independent",rewrite:"",explanation:"<p><b>\u0110\xe1p \xe1n:</b> independent /\u02cc\u026and\u026a\u02c8pend\u0259nt/ (adj): \u0111\u1ed9c l\u1eadp<br><b><br>Gi\u1ea3i th\xedch:</b> Tr\u01b0\u1edbc danh t\u1eeb c\u1ea7n t\xednh t\u1eeb<br><b>T\u1ea1m d\u1ecbch:&nbsp;</b>Vi\u1ec7t Nam tr\u1edf th\xe0nh n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed9c l\u1eadp t\u1eeb n\u0103m 1975.<br></p>"},{id:41,extra:"",question:"Don\u2019t be so_____________. We\u2019ve been waiting only a few minutes. (PATIENT)\n                    ",options:[],answer:"impatient",rewrite:"",explanation:'<p><b>\u0110\xe1p \xe1n: </b>impatient<br></p><div style=""><b>Ta c\xf3:</b><br>- patient /\u02c8pe\u026a\u0283nt/ (adj): ki\xean nh\u1eabn</div><div style="">- impatient /\u026am\u02c8pe\u026a\u0283nt/ (adj): thi\u1ebfu ki\xean nh\u1eabn<br><b>Gi\u1ea3i th\xedch:</b> to be + so + adj. C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o ngh\u0129a, ta ch\u1ecdn "impatient"<br><b>T\u1ea1m d\u1ecbch:</b><b>&nbsp;</b>\u0110\u1eebng m\u1ea5t ki\xean nh\u1eabn qu\xe1. Ch\xfang ta m\u1edbi \u0111\u1ee3i ch\u1ec9 \u0111\u01b0\u1ee3c v\xe0i ph\xfat.</div>'},{id:41,extra:"",question:"You should write a letter of \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.to that institute. (INQUIRE)\n                    ",options:[],answer:"inquiry",rewrite:"",explanation:'\u2192 V\u1ecb tr\xed c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n sau "a letter of", th\xec t\u1eeb c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n ph\u1ea3i l\xe0 danh t\u1eeb (noun), v\xec sau "a letter of" th\u01b0\u1eddng l\xe0 m\u1ed9t danh t\u1eeb ch\u1ec9 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng (danh \u0111\u1ed9ng t\u1eeb ho\u1eb7c danh t\u1eeb tr\xedch xu\u1ea5t t\u1eeb \u0111\u1ed9ng t\u1eeb).<br/>\n                V\xec v\u1eady, ta c\u1ea7n bi\u1ebfn inquire (v) th\xe0nh inquiry (n) \u2014 l\xe0 danh t\u1eeb, c\xf3 ngh\u0129a l\xe0 s\u1ef1 y\xeau c\u1ea7u th\xf4ng tin / s\u1ef1 \u0111i\u1ec1u tra / th\u01b0 h\u1ecfi.'},{id:41,extra:"",question:"Don't eat those vegetables. They're _____________. (POISON)\n                    ",options:[],answer:"poisonous",rewrite:"",explanation:"<p>\u0110\xe1p \xe1n: <b>poisonous </b>/\u02c8p\u0254\u026az\u0259n\u0259s/ (adj): c\xf3 \u0111\u1ed9c<br><b><br>Gi\u1ea3i th\xedch:</b> B\u1ed5 ngh\u0129a cho to be \u1edf \u0111\xe2y c\u1ea7n t\xednh t\u1eeb<br><b>T\u1ea1m d\u1ecbch:</b> \u0110\u1eebng \u0103n nh\u1eefng lo\u1ea1i rau \u0111\xf3. Ch\xfang c\xf3 \u0111\u1ed9c.</p>"},{id:41,extra:"",question:"We\u2019ll live a happier and \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 life if we keep our environment clean. (HEALTH)\n                    ",options:[],answer:"healthier",rewrite:"",explanation:"<p>Gi\u1ea3i th\xedch:Health(n): s\u1ee9c kh\u1ecfe<br>\nHealthy- healthier \u2013 healthiest(adj):  kho\u1ebb m\u1ea1nh, c\xf3 l\u1ee3i cho s\u1ee9c kho\u1ebb<br>\nunhealthy(adj): kh\xf4ng kho\u1ebb m\u1ea1nh, kh\xf4ng l\xe0nh m\u1ea1nh<br>\nTheo c\u1ea5u tr\xfac song song, 2 t\u1eeb n\u1ed1i nhau b\u1edfi 'and', t\xednh t\u1eeb tr\u01b0\u1edbc \u1edf d\u1ea1ng so s\xe1ng h\u01a1n 'happier' n\xean t\xednh t\u1eeb sau c\u0169ng \u1edf d\u1ea1ng so s\xe1nh h\u01a1n 'healthier'<br>\nD\u1ecbch ngh\u0129a:Ch\xfang ta s\u1ebd s\u1ed1ng m\u1ed9t cu\u1ed9c s\u1ed1ng h\u1ea1nh ph\xfac v\xe0 l\xe0nh m\u1ea1nh h\u01a1n n\u1ebfu ch\xfang ta gi\u1eef m\xf4i tr\u01b0\u1eddng s\u1ea1ch \u0111\u1eb9p</p>"},{id:41,extra:"",question:"You are talking complete \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 (SENSE)\n                    ",options:[],answer:"nonsense",rewrite:"",explanation:'Sau "complete" l\xe0 m\u1ed9t danh t\u1eeb (v\xec "complete" l\xe0 t\xednh t\u1eeb, th\u01b0\u1eddng b\u1ed5 ngh\u0129a cho danh t\u1eeb).<br/>"Sense" l\xe0 m\u1ed9t danh t\u1eeb r\u1ed3i, nh\u01b0ng m\xecnh c\u1ea7n xem ng\u1eef c\u1ea3nh c\u1ea7n d\u1ea1ng g\xec c\u1ee7a danh t\u1eeb \u0111\xf3.<br/>\n                C\u1ee5m "talk nonsense" l\xe0 m\u1ed9t c\xe1ch n\xf3i th\xf4ng d\u1ee5ng, ngh\u0129a l\xe0 n\xf3i nh\u1ea3m, n\xf3i b\u1eady, n\xf3i kh\xf4ng h\u1ee3p l\xfd.<br/>"Complete nonsense" \u2192 nh\u1ea5n m\u1ea1nh m\u1ee9c \u0111\u1ed9: ho\xe0n to\xe0n v\xf4 l\xfd.'},{id:41,extra:"",question:"Environmental \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.is everybody's responsibility. (PROTECT)\n                ",options:[],answer:"protection",rewrite:"",explanation:'<p>Gi\u1ea3i th\xedch:protect(v): b\u1ea3o v\u1ec7, b\u1ea3o h\u1ed9, che ch\u1edf<br>\nprotection (n): s\u1ef1 b\u1ea3o v\u1ec7, b\u1ea3o h\u1ed9, che ch\u1edf<br>\nSau "Environmental" l\xe0 m\u1ed9t danh t\u1eeb, v\xec "Environmental" l\xe0 t\xednh t\u1eeb \u2192 c\u1ea7n m\u1ed9t danh t\u1eeb \u0111\u1ec3 l\xe0m ch\u1ee7 ng\u1eef cho c\xe2u.<br/>\n "protect" l\xe0 m\u1ed9t \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u2192 Danh t\u1eeb c\u1ee7a "protect" l\xe0 "protection" \u2192 ngh\u0129a l\xe0 s\u1ef1 b\u1ea3o v\u1ec7.<br/>\nD\u1ecbch ngh\u0129a: B\u1ea3o v\u1ec7 m\xf4i tr\u01b0\u1eddng l\xe0 tr\xe1ch nhi\u1ec7m c\u1ee7a m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi</p>'},{id:41,extra:"",question:"My brother can repair electric \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. very well. (APPLY)\n                ",options:[],answer:"appliances",rewrite:"",explanation:'Sau "electric" l\xe0 m\u1ed9t danh t\u1eeb s\u1ed1 nhi\u1ec1u, ch\u1ec9 thi\u1ebft b\u1ecb ho\u1eb7c \u0111\u1ed3 v\u1eadt.<br/>\n            "Apply" l\xe0 m\u1ed9t \u0111\u1ed9ng t\u1eeb, nh\u01b0ng ta c\u1ea7n m\u1ed9t danh t\u1eeb (v\xec \u0111\u1ee9ng sau t\xednh t\u1eeb "electric").<br/>\n            electric appliances = c\xe1c thi\u1ebft b\u1ecb \u0111i\u1ec7n'},{id:41,extra:"",question:"These \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026will conserve the earth's resources. (INNOVATE)\n                ",options:[],answer:"innovation",rewrite:"",explanation:"<p><b><i>Ki\u1ebfn th\u1ee9c v\u1ec1 t\u1eeb lo\u1ea1i</i></b><br>\nA. innovate /'in\u0259veit/ (v): \u0111\u1ed5i m\u1edbi<br>\nB. innovation /,in\u0259'vei\u222bn/ (n): s\u1ef1 \u0111\u1ed5i m\u1edbi<br>\nC. innovative /'in\u0259v\u0259tiv/ (adj): \u0111\u1ed5i m\u1edbi<br>\nD. innovator /'in\u0259veit\u0259[r]/ (n): ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ed5i m\u1edbi, ng\u01b0\u1eddi canh t\xe2n<br><b>\nTa c\xf3: Those/ these + N \u0111\u1ebfm \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ed1 nhi\u1ec1u \u2192 Ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t N \u1edf d\u1ea1ng s\u1ed1 nhi\u1ec1u. <br>\nT\u1ea1m d\u1ecbch:</b> V\u1ec1 c\u01a1 b\u1ea3n, nh\u1eefng \u0111\u1ed5i m\u1edbi n\xe0y s\u1ebd ti\u1ebft ki\u1ec7m ti\u1ec1n c\u0169ng nh\u01b0 b\u1ea3o t\u1ed3n t\xe0i nguy\xean c\u1ee7a Tr\xe1i \u0111\u1ea5t. <br><b>\n=&gt;Ch\u1ecdn \u0111\xe1p \xe1n B<br>\n*Notes</b>: <br>\n- ultimately /'\u028cltim\u0259tli/ (adv): cu\u1ed1i c\xf9ng; v\u1ec1 c\u01a1 b\u1ea3n<br>\n- conserve /k\u0259n's\u025c:v/ (v): b\u1ea3o v\u1ec7, b\u1ea3o t\u1ed3n, b\u1ea3o to\xe0n\n</p>"},{id:41,extra:"",question:"\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 is now a serious problem in many countries. (FOREST)\n                ",options:[],answer:"Deforestation",rewrite:"",explanation:"<p>C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe2u th\xec v\u1ecb tr\xed \xf4 tr\u1ed1ng c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n l\xe0 m\u1ed9t danh t\u1eeb s\u1ed1 \xedt.<br>Ta c\xf3:<br>Forest/'f\u0252rist/(n):r\u1eebng<br>Afforest/\u0259'f\u0252rist/(v):tr\u1ed3ng r\u1eebng <br>Afforestation /\u0259,f\u0252ris'tei\u222bn/(n):s\u1ef1 tr\u1ed3ng r\u1eebng &gt;&lt; Deforestation/di:f\u0252ri'stei\u222bn/(n):s\u1ef1 ph\xe1 r\u1eebng<br>D\u1ecbch ngh\u0129a:S\u1ef1 ph\xe1 r\u1eebng hi\u1ec7n nay \u0111ang l\xe0 m\u1ed9t v\u1ea5n \u0111\u1ec1 nghi\xeam tr\u1ecdng \u1edf nhi\u1ec1u qu\u1ed1c gia.<br>=&gt;\u0110\xe1p \xe1n: Forest-&gt;Deforestation</p>"},{id:41,extra:"",question:"Burning coal is an \u2026\u2026\u2026\u2026 way to heat the house. Gas is much cheaper. (ECONOMY)\n                ",options:[],answer:"uneconomical",rewrite:"",explanation:"<p><b>Ta c\xf3: <br>\n-economy</b> /i'k\u0252n\u0259mi/ (n): s\u1ef1 ti\u1ebft ki\u1ec7m; kinh t\u1ebf<br><b>\n-economic </b>/,i:k\u0259'n\u0252mik/ (adj): kinh t\u1ebf<br><b>\n-economical</b> /,i:k\u0259'n\u0252mikl/ (adj): ti\u1ebft ki\u1ec7m<br><b>\n-uneconomical </b>/,\u028cn,i:k\u0259'n\u0252mikl/ (adj): kh\xf4ng ti\u1ebft ki\u1ec7m, l\xe3ng ph\xed<br><b>\nC\u0103n c\u1ee9 v\xe0o danh t\u1eeb \u201cway\u201d ta suy ra ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb. D\u1ef1a v\xe0o ngh\u0129a, ta ch\u1ecdn \u201cuneconomical\u201d <br>\n=&gt; \u0110\xe1p \xe1n: uneconomical <br>\nT\u1ea1m d\u1ecbch:</b> \u0110\u1ed1t than l\xe0 m\u1ed9t c\xe1ch kh\xf4ng ti\u1ebft ki\u1ec7m \u0111\u1ec3 s\u01b0\u1edfi \u1ea5m ng\xf4i nh\xe0. Gas r\u1ebb h\u01a1n nhi\u1ec1u. <br><b>\nNote: </b><br>\nheat /'hi:t/ (v): l\xe0m n\xf3ng, \u0111un n\xf3ng, s\u01b0\u1edfi \u1ea5m\n</p>"},{id:41,extra:"",question:"If it doesn't rain soon, there'll be a great \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. of water. (SHORT)\n                ",options:[],answer:"shortage",rewrite:"",explanation:'C\u1ee5m "a great \u2026 of water" \u2192 c\u1ea7n m\u1ed9t danh t\u1eeb \u0111\u1ec3 ho\xe0n th\xe0nh c\u1ea5u tr\xfac.<br/>\n            "short" l\xe0 t\xednh t\u1eeb  \u2192 ta c\u1ea7n m\u1ed9t danh t\u1eeb t\u01b0\u01a1ng \u1ee9ng v\u1edbi t\xednh t\u1eeb n\xe0y.<br/>\n            "shortage" l\xe0 danh t\u1eeb, c\xf3 ngh\u0129a l\xe0 s\u1ef1 thi\u1ebfu h\u1ee5t, s\u1ef1 khan hi\u1ebfm.<br/>\n            a shortage of water = s\u1ef1 thi\u1ebfu n\u01b0\u1edbc<br/>D\u1ecbch: N\u1ebfu tr\u1eddi kh\xf4ng m\u01b0a s\u1edbm, s\u1ebd c\xf3 s\u1ef1 thi\u1ebfu h\u1ee5t n\u01b0\u1edbc nghi\xeam tr\u1ecdng.'},{id:41,extra:"",question:"Many people think that Michael Faraday is one of the greatest __________ in history. (INVENT)\n                ",options:[],answer:"inventors",rewrite:"",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac: one of the + t\xednh t\u1eeb so s\xe1nh nh\u1ea5t + danh t\u1eeb s\u1ed1 nhi\u1ec1u<br/>\ninvent (v): ph\xe1t minh<br/>\ninventors (n): c\xe1c nh\xe0 ph\xe1t minh<br/>\nMany people think that Michael Faraday is one of the greatest inventors in history.<br/>\nT\u1ea1m d\u1ecbch: Nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi cho r\u1eb1ng Michael Faraday l\xe0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng nh\xe0 ph\xe1t minh v\u0129 \u0111\u1ea1i nh\u1ea5t trong l\u1ecbch s\u1eed."},{id:41,extra:"",question:"Trung's sense of humor\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 him from other students. (DISTINCT)\n                ",options:[],answer:"distinguishes",rewrite:"",explanation:'C\u1ea5u tr\xfac ng\u1eef ph\xe1p y\xeau c\u1ea7u m\u1ed9t \u0111\u1ed9ng t\u1eeb  chia theo ch\u1ee7 ng\u1eef ng\xf4i 3 s\u1ed1 \xedt v\xec ch\u1ee7 ng\u1eef l\xe0 \u201cTrung\u2019s sense of humor\u201d v\xe0 sau \u0111\xf3 l\xe0 \u201chim from other students\u201d<br/> "distinct" l\xe0 t\xednh t\u1eeb=> \u0111\u1ed9ng t\u1eeb "distinguishes"<br/>D\u1ecbch: T\xednh h\xe0i h\u01b0\u1edbc c\u1ee7a Trung khi\u1ebfn anh \u1ea5y kh\xe1c bi\u1ec7t v\u1edbi nh\u1eefng sinh vi\xean kh\xe1c.'},{id:41,extra:"",question:"Sometimes I have some \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. which can't be explained. (FEEL)\n                ",options:[],answer:"feeling",rewrite:"",explanation:"Sau \u201csome\u201d \u2192 c\u1ea7n m\u1ed9t danh t\u1eeb \u0111\u1ebfm \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ed1 nhi\u1ec1u.<br/>\n             \u201cfeel\u201d l\xe0 m\u1ed9t \u0111\u1ed9ng t\u1eeb -> feeling (n): c\u1ea3m gi\xe1c, c\u1ea3m x\xfac<br/>\n             some feelings: m\u1ed9t v\xe0i c\u1ea3m x\xfac<br/>\n             D\u1ecbch: \u0110\xf4i khi t\xf4i c\xf3 m\u1ed9t v\xe0i c\u1ea3m x\xfac kh\xf4ng th\u1ec3 gi\u1ea3i th\xedch \u0111\u01b0\u1ee3c."},{id:41,extra:"",question:"The earthquake caused terrible \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026(DESTROY)\n                ",options:[],answer:"destruction",rewrite:"",explanation:"<p><b>Ta c\xf3: <br>\n- destroy</b> /d\u026a\u02c8str\u0254\u026a/ (v): ph\xe1, ph\xe1 ho\u1ea1i, ph\xe1 h\u1ee7y, t\xe0n ph\xe1<br><b>\n- destruction</b> /d\u026a\u02c8str\u028ck\u0283\u0259n/ (n): s\u1ef1 t\xe0n ph\xe1, s\u1ef1 ph\xe1 ho\u1ea1i<br><b>\n- destructive</b>  /d\u026a\u02c8str\u028ckt\u026av/ (a): ph\xe1 ho\u1ea1i, ph\xe1 h\u1ee7y, t\xe0n ph\xe1, h\u1ee7y di\u1ec7t<br><b>\nC\u0103n c\u1ee9 v\xe0o t\xednh t\u1eeb \u201cterrible\u201d ta suy ra ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t danh t\u1eeb. <br>\n=&gt; \u0110\xe1p \xe1n: destruction <br>\nT\u1ea1m d\u1ecbch:</b> Tr\u1eadn \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ea5t \u0111\xe3 g\xe2y ra s\u1ef1 t\xe0n ph\xe1 kh\u1ee7ng khi\u1ebfp. <br><b>\nNotes: </b><br>\n- earthquake /\u02c8\u025c\u02d0\u03b8kwe\u026ak/ (n): \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ea5t<br>\n- cause (v): g\xe2y ra, g\xe2y n\xean, l\xe0 nguy\xean nh\xe2n c\u1ee7a c\xe1i g\xec<br>\n               (n): nguy\xean nh\xe2n, nguy\xean do, c\u0103n nguy\xean<br>\n- terrible /\u02c8ter\u0259b\u0259l/ (a): kh\u1ee7ng khi\u1ebfp, g\xe2y kinh ho\xe0ng, t\u1ed3i t\u1ec7, kinh kh\u1ee7ng\n</p>"}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Give the correct forms of the words in the blankets</b></p>",question:"The cost of the ____________ must be paid by the buyer. (CARRY)\n                    ",options:[],answer:"\u201ccarriage",rewrite:"",explanation:"<p><b>Ki\u1ebfn th\u1ee9c v\u1ec1 t\u1eeb lo\u1ea1i </b><br>\nTa c\xf3 c\xe1c t\u1eeb lo\u1ea1i c\u1ee7a \u201ccarry\u201d nh\u01b0 sau: <br>\n+carriage /\u02c8k\xe6r\u026ad\u0292/ (n): s\u1ef1 chuy\xean ch\u1edf, v\u1eadn chuy\u1ec3n h\xe0ng h\xf3a <br>\n+carry /\u02c8ker.i/ (n): h\xe0nh \u0111\u1ed9ng mang, c\u1ea7m, v\xe1c <br><b>\nT\u1ea1m d\u1ecbch:</b> Ng\u01b0\u1eddi mua ph\u1ea3i tr\u1ea3 chi ph\xed v\u1eadn chuy\u1ec3n. <br>\n=&gt;V\u1ecb tr\xed c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n \u0111\u1ee9ng sau m\u1ea1o t\u1eeb \u201cthe\u201d \u0111\u1ec3 t\u1ea1o th\xe0nh m\u1ed9t c\u1ee5m danh t\u1eeb \u0111\xf3ng vai tr\xf2 l\xe0m ch\u1ee7 ng\u1eef trong c\xe2u, do \u0111\xf3 ta c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n danh t\u1eeb v\xe0o v\u1ecb tr\xed c\u1ea7n t\xecm. <br>\n=&gt;D\u1ef1a v\xe0o ngh\u0129a, ta ch\u1ecdn danh t\u1eeb \u201ccarriage \u201d \n</p>"},{id:41,extra:"",question:"His son's \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. has not improved much. (BEHAVE)\n                    ",options:[],answer:"behavior",rewrite:"",explanation:'Sau s\u1edf h\u1eefu c\xe1ch "His son\'s" c\u1ea7n m\u1ed9t danh t\u1eeb \u2192 l\xe0m ch\u1ee7 ng\u1eef c\u1ee7a c\xe2u.<br/> "behave" l\xe0 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u2192 behavior.<br/>H\xe0nh vi c\u1ee7a con trai anh \u1ea5y kh\xf4ng c\u1ea3i thi\u1ec7n nhi\u1ec1u'},{id:41,extra:"",question:"The gas from the chemical factory is extremely \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..( HARM)\n                    ",options:[],answer:"harmful",rewrite:"",explanation:"<p>C\xe2u c\xf3 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb ch\xednh l\xe0 to be \u201cwas\u201d, tr\u01b0\u1edbc ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\xf3 adv \u201cextremely\u201d =&gt; C\u1ea7n \u0111i\u1ec1n adj, adj n\xe0y b\u1ed5 ngh\u0129a cho ch\u1ee7 ng\u1eef \u201cThe gas from the chemical factory\u201d.<br>\n-\tharm (v/ n): g\xe2y h\u1ea1i; s\u1ef1 t\u1ed5n h\u1ea1i<br>\n-\tharmful (adj): c\xf3 h\u1ea1i<br>\n-\tharmless (adj): v\xf4 h\u1ea1i<br>\nD\u1ecbch c\xe2u: Kh\xed gas t\u1eeb nh\xe0 m\xe1y h\xf3a ch\u1ea5t v\xf4 c\xf9ng \u0111\u1ed9c h\u1ea1i.</p>"},{id:41,extra:"",question:"You shouldn't \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.. others if you also have a lot of mistakes. (CRITIC)\n                    ",options:[],answer:"criticize",rewrite:"",explanation:'Sau "shouldn\'t" l\xe0 m\u1ed9t \u0111\u1ed9ng t\u1eeb nguy\xean m\u1eabu.<br/>\n                "critic" l\xe0 danh t\u1eeb \u2192  "criticize" \u2013 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb c\xf3 ngh\u0129a l\xe0 ch\u1ec9 tr\xedch, ph\xea b\xecnh.<br/>B\u1ea1n kh\xf4ng n\xean ch\u1ec9 tr\xedch ng\u01b0\u1eddi kh\xe1c n\u1ebfu ch\xednh b\u1ea1n c\u0169ng c\xf3 nhi\u1ec1u l\u1ed7i'},{id:41,extra:"",question:" My teacher \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. me to take this examination. (COURAGE)\n                    ",options:[],answer:"encouraged",rewrite:"",explanation:'Ch\u1ee7 ng\u1eef l\xe0 "My teacher", theo sau l\xe0 m\u1ed9t \u0111\u1ed9ng t\u1eeb c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n<br/> "courage" l\xe0 m\u1ed9t danh t\u1eeb (s\u1ef1 can \u0111\u1ea3m) \u2192 encourage l\xe0 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb (khuy\u1ebfn kh\xedch, \u0111\u1ed9ng vi\xean).<br/>encourage someone to do something: \u0111\u1ed9ng vi\xean ai l\xe0m \u0111i\u1ec1u g\xec<br/>\n                \u2192 C\xe2u n\xe0y \u0111ang \u1edf th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u2192 d\xf9ng encouraged.<br/>\n                D\u1ecbch: Gi\xe1o vi\xean c\u1ee7a t\xf4i \u0111\xe3 \u0111\u1ed9ng vi\xean t\xf4i tham gia k\u1ef3 thi n\xe0y.'},{id:41,extra:"",question:"The ring is not valuable. In fact, it is almost \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 (WORTH)\n                    ",options:[],answer:"worthless",rewrite:"",explanation:'Sau \u201calmost\u201d th\u01b0\u1eddng l\xe0 m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb ho\u1eb7c danh t\u1eeb tr\u1eebu t\u01b0\u1ee3ng<br/>\n                "worth" l\xe0 m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb -> worthless c\xf3 ngh\u0129a g\u1ea7n nh\u01b0 kh\xf4ng c\xf3 gi\xe1 tr\u1ecb, v\xf4 gi\xe1 tr\u1ecb.<br/>\n                D\u1ecbch: Chi\u1ebfc nh\u1eabn kh\xf4ng c\xf3 gi\xe1 tr\u1ecb. Th\u1ef1c t\u1ebf, n\xf3 g\u1ea7n nh\u01b0 v\xf4 gi\xe1 tr\u1ecb.'},{id:41,extra:"",question:"She has short \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 hair. (CURL)\n                    ",options:[],answer:"curly",rewrite:"",explanation:'T\u1eeb c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n n\u1eb1m gi\u1eefa "short" (t\xednh t\u1eeb) v\xe0 "hair" (danh t\u1eeb) \u2192 c\u1ea7n m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb \u0111\u1ec3 m\xf4 t\u1ea3 lo\u1ea1i t\xf3c.<br/>\n                 "curl" l\xe0 m\u1ed9t danh t\u1eeb/\u0111\u1ed9ng t\u1eeb, ngh\u0129a l\xe0 l\u1ecdn t\xf3c / xo\u0103n -> "curly" l\xe0 t\xednh t\u1eeb, c\xf3 ngh\u0129a l\xe0 xo\u0103n.<br/>\n                D\u1ecbch: C\xf4 \u1ea5y c\xf3 m\xe1i t\xf3c ng\u1eafn xo\u0103n.'},{id:41,extra:"",question:"In that story, the prince got \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. to a poor girl. (MARRY)\n                    ",options:[],answer:"married",rewrite:"",explanation:'C\u1ea5u tr\xfac "got + V3/ed" (b\u1ecb \u0111\u1ed9ng) \u2192 c\u1ea7n m\u1ed9t \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u1edf d\u1ea1ng ph\xe2n t\u1eeb hai (past participle).<br/>\n                "marry" l\xe0 m\u1ed9t \u0111\u1ed9ng t\u1eeb -> Ph\xe2n t\u1eeb hai c\u1ee7a "marry" l\xe0 married.<br/>\n                D\u1ecbch: Trong c\xe2u chuy\u1ec7n \u0111\xf3, ho\xe0ng t\u1eed \u0111\xe3 k\u1ebft h\xf4n v\u1edbi m\u1ed9t c\xf4 g\xe1i ngh\xe8o.'},{id:41,extra:"",question:"Peter fell off the ladder, but his ________ were not very serious. (INJURE)\n                    ",options:[],answer:"injuries",rewrite:"",explanation:"<p><b>Ki\u1ebfn th\u1ee9c v\u1ec1 t\u1eeb lo\u1ea1i<br>\nT\u1ea1m d\u1ecbch:</b> Peter b\u1ecb ng\xe3 kh\u1ecfi thang, nh\u01b0ng v\u1ebft th\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a anh \u1ea5y kh\xf4ng nghi\xeam tr\u1ecdng l\u1eafm. <br><b>\n* Ta c\xf3: <br>\n- injure </b>/\u02c8\u026an.d\u0292\u0259r/ (v): l\xe0m t\u1ed5n th\u01b0\u01a1ng, l\xe0m h\u1ea1i; x\xfac ph\u1ea1m<br>\n- <b>injury </b>/\u02c8\u026an.d\u0292\u0259r.i/ (n): v\u1ebft th\u01b0\u01a1ng, ch\u1ea5n th\u01b0\u01a1ng<br>\n- <b>injurious </b>/\u026an\u02c8d\u0292\u028a\u0259.ri.\u0259s/ (adj): c\xf3 h\u1ea1i = <i><b>harmful</b></i><br>\n- <b>injuried </b>/\u02c8\u026an.d\u0292\u0259d/ (adj): b\u1ecb t\u1ed5n th\u01b0\u01a1ng; b\u1ecb th\u01b0\u01a1ng<br>\n=&gt; Ta th\u1ea5y, ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n m\u1ed9t danh t\u1eeb<i> (s\u1ed1 nhi\u1ec1u do \u0111\u1ed9ng t\u1eeb l\xe0 were \u0111\u1ee9ng sau t\xednh t\u1eeb s\u1edf h\u1eefu \u201chis\u201d) </i><br>\n=&gt; Do \u0111\xf3, ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n t\u1eeb \u201c<b><i>injuries</i></b>\u201d.\n</p>"},{id:41,extra:"",question:"Let me get an \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.form and we can fill it out. (APPLY)\n                    ",options:[],answer:"application",rewrite:"",explanation:"<p><b>Ta c\xf3: <br>\n-apply</b> /\u0259'plai/ (v): \xe1p d\u1ee5ng, \u1ee9ng tuy\u1ec3n<br><b>\n-application</b> /,\xe6pli'kei\u222bn/ (n): \u1ee9ng d\u1ee5ng; \u0111\u01a1n xin<br><b>\n-appliance</b> /\u0259'plai\u0259ns/ (n): thi\u1ebft b\u1ecb, d\u1ee5ng c\u1ee5<br><b>\n-applicant </b>/'\xe6plik\u0259nt/ (n): ng\u01b0\u1eddi n\u1ed9p \u0111\u01a1n xin, ng\u01b0\u1eddi xin vi\u1ec7c<br><b>\nTa c\xf3 c\u1ee5m t\u1eeb danh t\u1eeb \u201cApplication form: h\u1ed3 s\u01a1 d\u1ef1 tuy\u1ec3n ho\u1eb7c l\xe0 \u0111\u01a1n \u0111\u0103ng k\xfd\u201d <br>\n=&gt; \u0110\xe1p \xe1n: application <br>\nT\u1ea1m d\u1ecbch: </b>Cho t\xf4i m\u1ed9t \u0111\u01a1n \u0111\u0103ng k\xfd v\xe0 ch\xfang ta c\xf3 th\u1ec3 \u0111i\u1ec1n v\xe0o. <br><b>\nNotes: </b><br>\n-Fill out: \u0111i\u1ec1n v\xe0o<br>\n-Let sb do sth = allow/permit sb to do sth: cho ph\xe9p ai l\xe0m g\xec\n</p>"},{id:41,extra:"",question:"A dog has bitten him. He needs an anti-tetanus \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. (INJECT)\n                ",options:[],answer:"injection",rewrite:"",explanation:'Sau \u201can anti-tetanus\u201d c\u1ea7n m\u1ed9t danh t\u1eeb \u0111\u1ebfm \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ed1 \xedt, v\xec c\xf3 m\u1ea1o t\u1eeb "an" \u0111\u1ee9ng tr\u01b0\u1edbc<br/>\n            "inject" l\xe0 m\u1ed9t \u0111\u1ed9ng t\u1eeb -> injection l\xe0 danh t\u1eeb, c\xf3 ngh\u0129a l\xe0 s\u1ef1 ti\xeam ch\u1ee7ng.<br/>an anti-tetanus injection: m\u1ed9t m\u0169i ti\xeam ph\xf2ng u\u1ed1n v\xe1n<br/>\n            D\u1ecbch: M\u1ed9t con ch\xf3 \u0111\xe3 c\u1eafn anh \u1ea5y. Anh \u1ea5y c\u1ea7n m\u1ed9t m\u0169i ti\xeam ph\xf2ng u\u1ed1n v\xe1n.'},{id:41,extra:"",question:"The train made a late\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.(DEPART)\n                ",options:[],answer:"departure",rewrite:"",explanation:"<p>depart(v):  \tr\u1eddi kh\u1ecfi, ra \u0111i, kh\u1edfi h\xe0nh<br>\ndeparture(n):   s\u1ef1 r\u1eddi kh\u1ecfi, ra \u0111i, kh\u1edfi h\xe0nh<br>\ndepartment(n):   gian h\xe0ng, khu b\xe0y h\xe0ng, khu h\xe0nh ch\xednh<br>\nD\u1ecbch ngh\u0129a:Chuy\u1ebfn t\xe0u kh\u1edfi h\xe0nh mu\u1ed9n<br></p>"},{id:41,extra:"",question:"Ha Long Bay was _______ by UNESCO as a World Heritage Site in 1994. (RECOGNITION)\n                ",options:[],answer:"recognized",rewrite:"",explanation:"Ta th\u1ea5y \u201cby O\u201d l\xe0 d\u1ea5u hi\u1ec7u c\u1ee7a c\xe2u b\u1ecb \u0111\u1ed9ng \u2192 ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n 1 V_PII<br/>\nrecognition (n): s\u1ef1 c\xf4ng nh\u1eadn<br/>\nrecognized (V_PII): \u0111\u01b0\u1ee3c c\xf4ng nh\u1eadn<br/>\nD\u1ecbch ngh\u0129a: V\u1ecbnh H\u1ea1 Long \u0111\u01b0\u1ee3c UNESCO c\xf4ng nh\u1eadn l\xe0 Di s\u1ea3n Th\u1ebf gi\u1edbi v\xe0o n\u0103m 1994."},{id:41,extra:"",question:"What is the \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 of Thomas Edison? (NATION)\n                ",options:[],answer:"nationality",rewrite:"",explanation:'Sau "What is the" c\u1ea7n m\u1ed9t danh t\u1eeb \u2192 c\xe2u h\u1ecfi v\u1ec1 qu\u1ed1c t\u1ecbch c\u1ee7a Thomas Edison<br/>"nation" (qu\u1ed1c gia \u2013 danh t\u1eeb), c\u1ea7n chuy\u1ec3n th\xe0nh "nationality" \u0111\u1ec3 ch\u1ec9 qu\u1ed1c t\u1ecbch.<br/>\n            D\u1ecbch: Qu\u1ed1c t\u1ecbch c\u1ee7a Thomas Edison l\xe0 g\xec?'},{id:41,extra:"",question:"Is PETRONAS Twin Towers the \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 building in the world? (HIGH)\n                ",options:[],answer:"highest",rewrite:"",explanation:'C\xe2u c\xf3 m\u1ea1o t\u1eeb "the" + t\xednh t\u1eeb + danh t\u1eeb \u2192 c\u1ea7n d\u1ea1ng so s\xe1nh nh\u1ea5t c\u1ee7a t\xednh t\u1eeb.<br/>"high" l\xe0 m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb \u2192 so s\xe1nh nh\u1ea5t l\xe0:highest<br/>\n            D\u1ecbch: T\xf2a th\xe1p \u0111\xf4i PETRONAS c\xf3 ph\u1ea3i l\xe0 t\xf2a nh\xe0 cao nh\u1ea5t th\u1ebf gi\u1edbi kh\xf4ng?'},{id:41,extra:"",question:"If your work is ______(satisfy), you won't get a raise.\n                ",options:[],answer:"unsatisfactory",rewrite:"",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: T\xednh t\u1eeb c\xf3 ngh\u0129a l\xe0 kh\xf4ng \u0111\u1ee7 t\u1ed1t ho\u1eb7c kh\xf4ng \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ea5p nh\u1eadn.<br/>\nD\u1ecbch: N\u1ebfu c\xf4ng vi\u1ec7c c\u1ee7a b\u1ea1n kh\xf4ng \u0111\u1ea1t y\xeau c\u1ea7u, b\u1ea1n s\u1ebd kh\xf4ng \u0111\u01b0\u1ee3c t\u0103ng l\u01b0\u01a1ng."},{id:41,extra:"",question:"You should spend your money \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..(ECONOMY)\n                ",options:[],answer:"economically",rewrite:"",explanation:"<p><b>Ta c\xf3: <br>\n-economy</b> /i'k\u0252n\u0259mi/ (n): s\u1ef1 ti\u1ebft ki\u1ec7m; kinh t\u1ebf<br><b>\n-economic </b>/,i:k\u0259'n\u0252mik/ (adj): kinh t\u1ebf<br><b>\n-economical</b> /,i:k\u0259'n\u0252mikl/ (adj): ti\u1ebft ki\u1ec7m<br><b>\n-uneconomical </b>/,\u028cn,i:k\u0259'n\u0252mikl/ (adj): kh\xf4ng ti\u1ebft ki\u1ec7m, l\xe3ng ph\xed<br><b>\n-economically </b>/,i:k\u0259'n\u0252mikli/ (adv): m\u1ed9t c\xe1ch ti\u1ebft ki\u1ec7m<br><b>\nC\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201cspend\u201d ta suy ra ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t tr\u1ea1ng t\u1eeb b\u1ed5 ng\u1eef cho \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201cspend\u201d <br>\n=&gt; \u0110\xe1p \xe1n: economically<br>\nT\u1ea1m d\u1ecbch:</b> B\u1ea1n n\xean ti\xeau ti\u1ec1n c\u1ee7a m\xecnh m\u1ed9t c\xe1ch ti\u1ebft ki\u1ec7m.\n</p>"},{id:41,extra:"",question:"It is \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..to drive on the left in Viet Nam. (LEGAL)\n                ",options:[],answer:"illegal",rewrite:"",explanation:"<p>Legal (adj):  h\u1ee3p ph\xe1p, theo ph\xe1p lu\u1eadt<br>\nlegality (n):  s\u1ef1 h\u1ee3p ph\xe1p; t\xednh h\u1ee3p ph\xe1p<br>\nlegalistic (adj):  theo ch\u1ee7 ngh\u0129a h\u1ee3p ph\xe1p, \u1ee7ng h\u1ed9 ch\u1ee7 ngh\u0129a h\u1ee3p ph\xe1p\n<br>\nillegal(adj):   kh\xf4ng h\u1ee3p ph\xe1p, tr\xe1i lu\u1eadt<br>\nSau \u201cIt is \u2026 to drive\u2026\u201d \u2192 c\u1ea7n m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb \u0111\u1ec3 m\xf4 t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng l\xe1i xe b\xean tr\xe1i \u1edf Vi\u1ec7t Nam l\xe0 h\u1ee3p ph\xe1p hay kh\xf4ng.<br>\nD\u1ecbch ngh\u0129a:l\xe1i xe ph\xeda b\xean tr\xe1i \u1edf VN l\xe0 ph\u1ea1m lu\u1eadt</p>"},{id:41,extra:"",question:"Because of his love for his teaching, he \u2026\u2026.his teaching career. (CONTINUOUS)\n                ",options:[],answer:"continued",rewrite:"",explanation:'c\u1ea7n m\u1ed9t \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u0111\u1ec3 ho\xe0n ch\u1ec9nh c\xe2u<br/>\n            "continuous" l\xe0 t\xednh t\u1eeb \u2192 "continued" l\xe0 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb qu\xe1 kh\u1ee9 c\u1ee7a "continue" (ti\u1ebfp t\u1ee5c).<br/>\n            D\u1ecbch: V\xec t\xecnh y\xeau v\u1edbi vi\u1ec7c gi\u1ea3ng d\u1ea1y, anh \u1ea5y \u0111\xe3 ti\u1ebfp t\u1ee5c s\u1ef1 nghi\u1ec7p gi\u1ea3ng d\u1ea1y c\u1ee7a m\xecnh.'},{id:41,extra:"",question:"The island is only \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 only by boat. (ACCESS)\n                ",options:[],answer:"accessible",rewrite:"",explanation:'Sau "is only" \u2192 c\u1ea7n m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb \u0111\u1ec3 ho\xe0n th\xe0nh c\xe2u b\u1ecb \u0111\u1ed9ng m\xf4 t\u1ea3 c\xe1ch ti\u1ebfp c\u1eadn h\xf2n \u0111\u1ea3o.<br/>\n            "access" l\xe0 m\u1ed9t danh t\u1eeb/\u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u2192 t\xednh t\u1eeb accessible (adj): c\xf3 th\u1ec3 ti\u1ebfp c\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c.<br/>\n            D\u1ecbch: H\xf2n \u0111\u1ea3o ch\u1ec9 c\xf3 th\u1ec3 ti\u1ebfp c\u1eadn b\u1eb1ng thuy\u1ec1n.'}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Give the correct forms of the words in the blankets</b></p>",question:"The little boy felt very\u2026\u2026\u2026.because his parents didn\u2019t let him go with them. (DISAPPOINT)\n                    ",options:[],answer:"disappointed",rewrite:"",explanation:"felt l\xe0 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb tri gi\xe1c n\xean theo sau l\xe0 t\xednh t\u1eeb(adj).<br/>\n                Adj(ing):ch\u1ec9 b\u1ea3n ch\u1ea5t c\u1ee7a s\u1ef1 v\u1eadt, s\u1ef1 vi\u1ec7c. adj(ed): l\xe0 t\xednh t\u1eeb b\u1ecb \u0111\u1ed9ng, th\u1ec3 hi\u1ec7n t\xe2m tr\u1ea1ng c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi ho\u1eb7c v\u1eadt.<br/>\n                DISAPPOINT => disappointed (adj): th\u1ea5t v\u1ecdng (c\u1ea3m x\xfac c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi)<br/>\n                C\u1eadu b\xe9 c\u1ea3m th\u1ea5y r\u1ea5t th\u1ea5t v\u1ecdng v\xec b\u1ed1 m\u1eb9 kh\xf4ng cho c\u1eadu \u0111i c\xf9ng."},{id:41,extra:"",question:"Clever students \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. knowledge easily. (ABSORPTION)\n                    ",options:[],answer:"absorb",rewrite:"",explanation:'Ch\u1ee7 ng\u1eef l\xe0 "Clever students", theo sau l\xe0 m\u1ed9t \u0111\u1ed9ng t\u1eeb.<br/>\n                "absorption" l\xe0 m\u1ed9t danh t\u1eeb \u2192 absorb (v): h\u1ea5p th\u1ee5, ti\u1ebfp thu.<br/>\n                Nh\u1eefng h\u1ecdc sinh th\xf4ng minh ti\u1ebfp thu ki\u1ebfn th\u1ee9c m\u1ed9t c\xe1ch d\u1ec5 d\xe0ng.'},{id:41,extra:"",question:"Dickens\u2019s novels were first \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 in 1938. (PUBLISH)\n                    ",options:[],answer:"published",rewrite:"",explanation:'C\xe2u \u1edf th\u1ec3 b\u1ecb \u0111\u1ed9ng v\u1edbi c\u1ea5u tr\xfac: were + past participle (V3)<br/>\n                "publish" l\xe0 m\u1ed9t \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u2192 c\u1ea7n chuy\u1ec3n sang ph\xe2n t\u1eeb hai (V3) published<br/>\n                C\xe1c ti\u1ec3u thuy\u1ebft c\u1ee7a Dickens l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\xean \u0111\u01b0\u1ee3c xu\u1ea5t b\u1ea3n v\xe0o n\u0103m 1938.'},{id:41,extra:"",question:"What is the real\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.of the house? (WIDE)\n                    ",options:[],answer:"width",rewrite:"",explanation:"<p><b>Ta c\xf3: <br>\n-wide</b> /waid/ (adj): r\u1ed9ng, r\u1ed9ng l\u1edbn<br><b>\n-width </b>/wit\u03b8/ (n): b\u1ec1 r\u1ed9ng, b\u1ec1 ngang<br><b>\n-widen </b>/'waidn/ (v): m\u1edf r\u1ed9ng, m\u1edf mang<br><b>\nC\u0103n c\u1ee9 v\xe0o t\xednh t\u1eeb \u201creal\u201d ta suy ra ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n m\u1ed9t danh t\u1eeb<br>\n=&gt; \u0110\xe1p \xe1n: width <br>\nT\u1ea1m d\u1ecbch: </b>Chi\u1ec1u r\u1ed9ng th\u1ef1c c\u1ee7a ng\xf4i nh\xe0 l\xe0 bao nhi\xeau?\n</p>"},{id:41,extra:"",question:"I want to make new dresses but I don't have a \u2026 machine. (sew)\n                    ",options:[],answer:"sewing",rewrite:"",explanation:"<p>Danh t\u1eeb gh\xe9p \u201csewing machine\u201d l\xe0 m\xe1y kh\xe2u<br/>\nD\u1ecbch ngh\u0129a: T\xf4i mu\u1ed1n may nh\u1eefng chi\u1ebfc v\xe1y m\u1edbi nh\u01b0ng th\xf4i kh\xf4ng c\xf3 1 c\xe1i m\xe1y kh\xe2u.</p>"},{id:41,extra:"",question:"Please don\u2019t make \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.. (NOISY)\n                    ",options:[],answer:"noise",rewrite:"",explanation:'Sau "make" c\u1ea7n m\u1ed9t danh t\u1eeb \u0111\u1ec3 l\xe0m t\xe2n ng\u1eef c\u1ee7a \u0111\u1ed9ng t\u1eeb "make".<br/>\n                "noisy" l\xe0 t\xednh t\u1eeb (\u1ed3n \xe0o) \u2192 noise (n): ti\u1ebfng \u1ed3n, ti\u1ebfng \u0111\u1ed9ng.<br/>\n                D\u1ecbch: Xin \u0111\u1eebng l\xe0m \u1ed3n.'},{id:41,extra:"",question:"Ho Chi Minh city is an important\u2026. center. (commerce)\n                    ",options:[],answer:"commercial",rewrite:"",explanation:'Ta c\u1ea7n 1 t\xednh t\u1eeb \u0111\u1ec3 b\u1ed5 ngh\u0129a cho danh t\u1eeb \u201ccenter\u201d<br/>\n                "commerce" l\xe0 danh t\u1eeb (th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i) \u2192 commercial (adj): th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i.<br/>\n                D\u1ecbch: Th\xe0nh ph\u1ed1 H\u1ed3 Ch\xed Minh l\xe0 m\u1ed9t trung t\xe2m th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i quan tr\u1ecdng.'},{id:41,extra:"",question:'Two\u2026\u2026. from the group " Friends of the Earth" are talking to the students. (REPRESENT)\n                    ',options:[],answer:"representatives",rewrite:"",explanation:'sau "Two" \u2192 c\u1ea7n m\u1ed9t danh t\u1eeb s\u1ed1 nhi\u1ec1u \u0111\u1ec3 l\xe0m ch\u1ee7 ng\u1eef<br/>\n                represent(\u0111\u1ed9ng t\u1eeb) \u2192  representative (ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ea1i di\u1ec7n) \u2192 representatives (danh t\u1eeb s\u1ed1 nhi\u1ec1u).<br/>\n                D\u1ecbch: Hai ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ea1i di\u1ec7n t\u1eeb nh\xf3m "B\u1ea1n c\u1ee7a Tr\xe1i \u0111\u1ea5t" \u0111ang n\xf3i chuy\u1ec7n v\u1edbi c\xe1c h\u1ecdc sinh.'},{id:41,extra:"",question:"This knife is \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 - it can't cut anything. (USE)\n                    ",options:[],answer:"useless",rewrite:"",explanation:'sau "is" \u2192 c\u1ea7n m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb.<br/>\n                "use" l\xe0 m\u1ed9t danh t\u1eeb/\u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u2192 "useless" l\xe0 t\xednh t\u1eeb (v\xf4 d\u1ee5ng, kh\xf4ng c\xf3 \xedch).<br/>\n                D\u1ecbch: Con dao n\xe0y v\xf4 d\u1ee5ng - n\xf3 kh\xf4ng th\u1ec3 c\u1eaft b\u1ea5t c\u1ee9 th\u1ee9 g\xec.'},{id:41,extra:"",question:"You don't have to do that work. In other words, it's \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 for you. (NECESSITY)\n                    ",options:[],answer:"unnecessary",rewrite:"",explanation:"Sau is l\xe0 m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb, V\xec \u201cYou don\u2019t have to\u2026\u201d ngh\u0129a l\xe0 kh\xf4ng b\u1eaft bu\u1ed9c ph\u1ea3i l\xe0m , n\xean necessity (danh t\u1eeb) -> unnecessary (kh\xf4ng c\u1ea7n thi\u1ebft) <br/>\n                D\u1ecbch: B\u1ea1n kh\xf4ng c\u1ea7n ph\u1ea3i l\xe0m c\xf4ng vi\u1ec7c \u0111\xf3. N\xf3i c\xe1ch kh\xe1c, n\xf3 l\xe0 kh\xf4ng c\u1ea7n thi\u1ebft \u0111\u1ed1i v\u1edbi b\u1ea1n."},{id:41,extra:"",question:"What is the correct ___ of this word? (PRONOUNCE)\n                    ",options:[],answer:"pronunciation",rewrite:"",explanation:"Sau t\xednh t\u1eeb correct c\u1ea7n danh t\u1eeb. pronounce (\u0111\u1ed9ng t\u1eeb) -> pronunciation (danh t\u1eeb) <br/>\n                D\u1ecbch: Ph\xe1t \xe2m \u0111\xfang c\u1ee7a t\u1eeb n\xe0y l\xe0 g\xec?"},{id:41,extra:"",question:"This photo has just been \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026(LARGE)\n                    ",options:[],answer:"enlarged",rewrite:"",explanation:'\u0110\u1ed9ng t\u1eeb "has been" c\u1ea7n m\u1ed9t qu\xe1 kh\u1ee9 ph\xe2n t\u1eeb (V3) ph\xeda sau.<br/>\n                large (t\xednh t\u1eeb) \u2192 enlarged (V3): \u0111\u01b0\u1ee3c ph\xf3ng to.<br/>\n                D\u1ecbch: B\u1ee9c \u1ea3nh n\xe0y v\u1eeba m\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c ph\xf3ng to.'},{id:41,extra:"",question:"He always feels \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.in class because of his laziness.(SLEEP)\n                    ",options:[],answer:"sleepy",rewrite:"",explanation:'\u0110\u1ed9ng t\u1eeb "feels" c\u1ea7n theo sau b\u1edfi m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb (adjective) m\xf4 t\u1ea3 c\u1ea3m gi\xe1c.<br/>\n                 sleep (danh t\u1eeb / \u0111\u1ed9ng t\u1eeb) -> T\xednh t\u1eeb  sleepy (bu\u1ed3n ng\u1ee7)<br/>\n                 D\u1ecbch: Anh \u1ea5y lu\xf4n c\u1ea3m th\u1ea5y bu\u1ed3n ng\u1ee7 trong l\u1edbp v\xec s\u1ef1 l\u01b0\u1eddi bi\u1ebfng c\u1ee7a m\xecnh.'},{id:41,extra:"",question:"He is \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.with his new job. (SATISFY)\n                    ",options:[],answer:"satisfied",rewrite:"",explanation:'\u0110\u1ed9ng t\u1eeb "is" c\u1ea7n \u0111i k\xe8m m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb \u0111\u1ec3 m\xf4 t\u1ea3 c\u1ea3m x\xfac/tr\u1ea1ng th\xe1i c\u1ee7a ch\u1ee7 ng\u1eef<br/>\n                satisfy (\u0111\u1ed9ng t\u1eeb) -> t\xednh t\u1eeb b\u1ecb \u0111\u1ed9ng th\u01b0\u1eddng d\xf9ng \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 c\u1ea3m x\xfac: satisfied.<br/>\n                D\u1ecbch: Anh \u1ea5y h\xe0i l\xf2ng v\u1edbi c\xf4ng vi\u1ec7c m\u1edbi c\u1ee7a m\xecnh.'},{id:41,extra:"",question:"He was \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.because of his illness. (ABSENCE)\n                    ",options:[],answer:"absent",rewrite:"",explanation:'Sau "was", c\u1ea7n m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb \u0111\u1ec3 m\xf4 t\u1ea3 tr\u1ea1ng th\xe1i c\u1ee7a ch\u1ee7 ng\u1eef.<br/>\n                absence(danh t\u1eeb) ->T\xednh t\u1eeb  absent <br/>\n                D\u1ecbch: Anh \u1ea5y \u0111\xe3 v\u1eafng m\u1eb7t v\xec \u1ed1m.'},{id:41,extra:"",question:"She lives with a great\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. belief.(RELEGION)\n                    ",options:[],answer:"religious",rewrite:"",explanation:'\u0110\u1ee9ng tr\u01b0\u1edbc danh t\u1eeb "belief", ta c\u1ea7n m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb \u0111\u1ec3 b\u1ed5 ngh\u0129a cho "belief".<br/>\n                religion (danh t\u1eeb) -> t\xednh t\u1eeb religious<br/>\n                D\u1ecbch: C\xf4 \u1ea5y s\u1ed1ng v\u1edbi ni\u1ec1m tin t\xf4n gi\xe1o l\u1edbn lao.'},{id:41,extra:"",question:"He often went to work late, \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026he was sacked. (CONSEQUENCE)\n                    ",options:[],answer:"Consequently",rewrite:"",explanation:'Sau d\u1ea5u ph\u1ea9y, ta c\u1ea7n m\u1ed9t li\xean t\u1eeb ho\u1eb7c c\u1ee5m t\u1eeb n\u1ed1i mang ngh\u0129a h\u1eadu qu\u1ea3.<br/>\n                consequence (danh t\u1eeb) -> tr\u1ea1ng t\u1eeb Consequently (c\xf3 ngh\u0129a l\xe0 "do \u0111\xf3, v\xec v\u1eady").<br/>\n                D\u1ecbch: Anh \u1ea5y th\u01b0\u1eddng \u0111i l\xe0m mu\u1ed9n, do \u0111\xf3 anh \u1ea5y b\u1ecb sa th\u1ea3i.'},{id:41,extra:"",question:"The company is very efficient and gives a \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..service. (SPEED)\n                    ",options:[],answer:"speedy",rewrite:"",explanation:'T\u1eeb c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n \u0111\u1ee9ng tr\u01b0\u1edbc "service" \u2192 c\u1ea7n m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb m\xf4 t\u1ea3 cho "service".<br/>\n                speed (danh t\u1eeb) \u2192 T\xednh t\u1eeb speedy (nhanh ch\xf3ng)<br/>\n                D\u1ecbch: C\xf4ng ty r\u1ea5t hi\u1ec7u qu\u1ea3 v\xe0 cung c\u1ea5p d\u1ecbch v\u1ee5 nhanh ch\xf3ng.'},{id:41,extra:"",question:"People must have \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..for the air pollution. (RESPONSIBLE)\n                    ",options:[],answer:"responsibility",rewrite:"",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac \u201cmust have \u2026 for\u201d \u2192 c\u1ea7n m\u1ed9t danh t\u1eeb.<br/>\n                responsible (t\xednh t\u1eeb) \u2192 danh t\u1eeb responsibility (tr\xe1ch nhi\u1ec7m).<br/> \n                D\u1ecbch: M\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi ph\u1ea3i c\xf3 tr\xe1ch nhi\u1ec7m v\u1ec1 \xf4 nhi\u1ec5m kh\xf4ng kh\xed."},{id:41,extra:"",question:"She was too\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..to tell her teacher about the stupid mistakes. (SHAME)\n                    ",options:[],answer:"ashamed",rewrite:"",explanation:"C\u1ea7n t\xednh t\u1eeb v\xec \u0111\u1ee9ng sau \u201ctoo\u201d.<br/>\n                shame (danh t\u1eeb) -> t\xednh t\u1eeb ashamed (x\u1ea5u h\u1ed5)<br/>\n                D\u1ecbch: C\xf4 \u1ea5y qu\xe1 x\u1ea5u h\u1ed5 \u0111\u1ec3 n\xf3i v\u1edbi gi\xe1o vi\xean v\u1ec1 nh\u1eefng l\u1ed7i ng\u1edb ng\u1ea9n."},{id:41,extra:"",question:"The \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026unit in France was the Franc. (MONEY)\n                ",options:[],answer:"monetary",rewrite:"",explanation:'C\u1ea7n m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb b\u1ed5 ngh\u0129a cho "unit".<br/>\n            money (danh t\u1eeb) -> t\xednh t\u1eeb monetary (thu\u1ed9c v\u1ec1 ti\u1ec1n t\u1ec7)<br/>\n            D\u1ecbch: \u0110\u01a1n v\u1ecb ti\u1ec1n t\u1ec7 \u1edf Ph\xe1p l\xe0 Franc.'},{id:41,extra:"",question:"It was one of his most important \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..(ACHIEVE)\n                ",options:[],answer:"achievements",rewrite:"",explanation:'\u0110\u1ee9ng sau t\xednh t\u1eeb s\u1edf h\u1eefu "his" v\xe0 t\xednh t\u1eeb "important" \u2192 c\u1ea7n danh t\u1eeb.<br/>\n            achieve (\u0111\u1ed9ng t\u1eeb) -> danh t\u1eeb achievement (th\xe0nh t\u1ef1u).<br/>\n            Ngo\xe0i ra ta c\xf3 m\u1eabu c\xe2u: It\'s one the most + long adjective + noun( s\u1ed1 nhi\u1ec1u)<br/>\n            D\u1ecbch: \u0110\xf3 l\xe0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng th\xe0nh t\u1ef1u quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t c\u1ee7a anh \u1ea5y.'},{id:41,extra:"",question:"My new car is more ______ than the one I had before. (ECONOMY)\n                ",options:[],answer:"economical",rewrite:"",explanation:'B\u1ed5 ngh\u0129a cho tobe \u1edf \u0111\xe2y c\u1ea7n t\xednh t\u1eeb.<br/>\n            Ngo\xe0i ra c\u1ea5u tr\xfac "more ___ than" \u2192 c\u1ea7n t\xednh t\u1eeb so s\xe1nh h\u01a1n.\n            economy (danh t\u1eeb) -> t\xednh t\u1eeb economical (ti\u1ebft ki\u1ec7m)<br/>\n            Chi\u1ebfc \xf4 t\xf4 m\u1edbi c\u1ee7a t\xf4i th\xec ti\u1ebft ki\u1ec7m h\u01a1n chi\u1ebfc c\u0169 tr\u01b0\u1edbc \u0111\xf3.'},{id:41,extra:"",question:" \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026countries need help from\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.ones.(DEVELOP)\n                ",options:[],answer:"developing; developed",rewrite:"",explanation:'Tr\u01b0\u1edbc danh t\u1eeb "countries" c\u1ea7n m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb \u0111\u1ec3 m\xf4 t\u1ea3.<br/>\n            develop (\u0111\u1ed9ng t\u1eeb) -> t\xednh t\u1eeb developing (\u0111ang ph\xe1t tri\u1ec3n).<br/>\n            tr\u01b0\u1edbc danh t\u1eeb onces c\u1ea7n m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb \u0111\u1ec3 m\xf4 t\u1ea3.<br/>\n            develop (\u0111\u1ed9ng t\u1eeb) -> t\xednh t\u1eeb developed (ph\xe1t tri\u1ec3n) .<br/>\n            D\u1ecbch: C\xe1c qu\u1ed1c gia \u0111ang ph\xe1t tri\u1ec3n c\u1ea7n s\u1ef1 gi\xfap \u0111\u1ee1 t\u1eeb c\xe1c qu\u1ed1c gia \u0111\xe3 ph\xe1t tri\u1ec3n.'},{id:41,extra:"",question:"Red\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.communist countries.(SYMBOL)\n                ",options:[],answer:"symbolizes",rewrite:"",explanation:"Ch\u1ed7 tr\u1ed1ng \u1edf \u0111\xe2y c\u1ea7n 1 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u0111\u1ee9ng sau danh t\u1eeb v\xe0 \u0111\u1ee9ng tr\u01b0\u1edbc t\xe2n ng\u1eef -> symbolize: t\u01b0\u1ee3ng tr\u01b0ng<br/>\n            symbol (danh t\u1eeb) -> \u0111\u1ed9ng t\u1eeb symbolizes: t\u01b0\u1ee3ng tr\u01b0ng cho<br/>\n            D\u1ecbch: M\xe0u \u0111\u1ecf t\u01b0\u1ee3ng tr\u01b0ng cho c\xe1c n\u01b0\u1edbc c\u1ed9ng s\u1ea3n."},{id:41,extra:"",question:"To prepare his __________works, Karl Marx often spent whole days in the library of the British Museum. (science)\n                ",options:[],answer:"scientific",rewrite:"",explanation:"tr\u01b0\u1edbc danh t\u1eeb c\u1ea7n 1 t\xednh t\u1eeb -> scientific: thu\u1ed9c v\u1ec1 khoa h\u1ecdc<br/>\nD\u1ecbch: \u0110\u1ec3 chu\u1ea9n b\u1ecb cho c\xe1c c\xf4ng tr\xecnh khoa h\u1ecdc c\u1ee7a m\xecnh, Karl Marx th\u01b0\u1eddng d\xe0nh c\u1ea3 ng\xe0y trong th\u01b0 vi\u1ec7n c\u1ee7a B\u1ea3o t\xe0ng Anh."},{id:41,extra:"",question:"We must make \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.for his youth. (ALLOW)\n                ",options:[],answer:"allowance",rewrite:"",explanation:'C\u1ee5m "make ___ for" th\u01b0\u1eddng \u0111i v\u1edbi m\u1ed9t danh t\u1eeb.<br/>             \n             allow (\u0111\u1ed9ng t\u1eeb) -> danh t\u1eeb allowance (s\u1ef1 cho ph\xe9p, s\u1ef1 chi\u1ebfu c\u1ed1).<br/>\n             make allowance(s) for = chi\u1ebfu c\u1ed1, th\xf4ng c\u1ea3m, x\xe9t \u0111\u1ebfn\u2026<br/>\n             D\u1ecbch: Ch\xfang ta ph\u1ea3i th\xf4ng c\u1ea3m cho tu\u1ed5i tr\u1ebb c\u1ee7a anh \u1ea5y.'},{id:41,extra:"",question:"What a naughty boy! He always does things \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.(NOISE)\n                ",options:[],answer:"noisy",rewrite:"",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac do + sb/sth + adj: l\xe0m cho ai \u0111\xf3/c\xe1i g\xec tr\u1edf n\xean nh\u01b0 th\u1ebf n\xe0o<br/>\n            D\u1ecbch: Th\u1eadt l\xe0 m\u1ed9t c\u1eadu b\xe9 ngh\u1ecbch ng\u1ee3m! C\u1eadu \u1ea5y lu\xf4n l\xe0m m\u1ecdi th\u1ee9 \u1ed3n \xe0o.\n            "},{id:41,extra:"",question:"You should\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026...to your teacher.(APOLOGY)\n                ",options:[],answer:"apologize",rewrite:"",explanation:"Sau should + V nguy\xean th\u1ec3 \u2192 c\u1ea7n m\u1ed9t \u0111\u1ed9ng t\u1eeb nguy\xean th\u1ec3.<br/>\n            apology (danh t\u1eeb) -> apologize (\u0111\u1ed9ng t\u1eeb): xin l\u1ed7i.<br/>\n            D\u1ecbch: B\u1ea1n n\xean xin l\u1ed7i gi\xe1o vi\xean c\u1ee7a m\xecnh."},{id:41,extra:"",question:"To my\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..the monkey peeled a banana and offered it to me. (AMAZE)\n                ",options:[],answer:"amazement",rewrite:"",explanation:"sau t\xednh t\u1eeb s\u1edf h\u1eefu c\u1ea7n 1 danh t\u1eeb -> amazement: s\u1ef1 ng\u1ea1c nhi\xean<br/>\n            D\u1ecbch: Tr\u01b0\u1edbc s\u1ef1 ng\u1ea1c nhi\xean c\u1ee7a t\xf4i, con kh\u1ec9 b\xf3c m\u1ed9t qu\u1ea3 chu\u1ed1i v\xe0 \u0111\u01b0a cho t\xf4i."}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Supply the correct form of the word given in each sentence.</b></p>",question:" He is \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..and generous. (CONSIDRE)\n                    ",options:[],answer:"considerate",rewrite:"",explanation:"C\u1ea7n m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb considerate: chu \u0111\xe1o, quan t\xe2m \u0111\u1ebfn ng\u01b0\u1eddi kh\xe1c.<br/>\n                D\u1ecbch: Anh \u1ea5y chu \u0111\xe1o v\xe0 r\u1ed9ng l\u01b0\u1ee3ng"},{id:41,extra:"",question:"According to the weather forecast, it will be \u2026\u2026\u2026.along the coach of Thanh Hoa.(RAIN)\n                    ",options:[],answer:"rainy",rewrite:"",explanation:"sau tobe c\u1ea7n m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb rainy (adjective)<br/>\n                D\u1ecbch: Theo d\u1ef1 b\xe1o th\u1eddi ti\u1ebft, tr\u1eddi s\u1ebd c\xf3 m\u01b0a d\u1ecdc theo b\u1edd bi\u1ec3n Thanh H\xf3a."},{id:41,extra:"",question:"Do you like\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.? (CHEMIST)\n                    ",options:[],answer:"chemistry",rewrite:"",explanation:"Sau ike + danh t\u1eeb <br/>\n                chemist \u2192 ng\u01b0\u1eddi l\xe0m ngh\u1ec1 h\xf3a h\u1ecdc / d\u01b0\u1ee3c s\u0129<br/>\n                chemistry \u2192 m\xf4n h\u1ecdc (h\xf3a h\u1ecdc) \u2192 ph\xf9 h\u1ee3p sau \u201cDo you like \u2026?\u201d\n                D\u1ecbch: B\u1ea1n c\xf3 th\xedch m\xf4n H\xf3a h\u1ecdc kh\xf4ng?"},{id:41,extra:"",question:"Flouride \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026your teeth, thus preventing tooth decaying. (STRONG)\n                    ",options:[],answer:"strengthens",rewrite:"",explanation:"C\u1ea7n m\u1ed9t \u0111\u1ed9ng t\u1eeb trong c\xe2u, strengthens (\u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u2013 l\xe0m cho m\u1ea1nh h\u01a1n)<br/>\n                D\u1ecbch: Flouride l\xe0m cho r\u0103ng c\u1ee7a b\u1ea1n ch\u1eafc kh\u1ecfe, do \u0111\xf3 ng\u0103n ng\u1eeba s\xe2u r\u0103ng."},{id:41,extra:"",question:"We will \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026our vocabulary if we read books  everyday.(RICH)\n                    ",options:[],answer:"enrich",rewrite:"",explanation:"Sau will + \u0111\u1ed9ng t\u1eeb nguy\xean th\u1ec3<br/>\n                rich(t\xednh t\u1eeb) -> enrich (\u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u2013 l\xe0m gi\xe0u, l\xe0m phong ph\xfa)<br/>\n                D\u1ecbch: Ch\xfang ta s\u1ebd l\xe0m gi\xe0u v\u1ed1n t\u1eeb v\u1ef1ng c\u1ee7a m\xecnh n\u1ebfu \u0111\u1ecdc s\xe1ch m\u1ed7i ng\xe0y."},{id:41,extra:"",question:"They looked at him in\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026...(ASTONISH)\n                    ",options:[],answer:"astonishment",rewrite:"",explanation:"Sau in + danh t\u1eeb<br/>\n                astonish (\u0111\u1ed9ng t\u1eeb) -> astonishment (danh t\u1eeb \u2013 s\u1ef1 ng\u1ea1c nhi\xean)<br/>\n                D\u1ecbch: H\u1ecd nh\xecn anh \u1ea5y v\u1edbi s\u1ef1 ng\u1ea1c nhi\xean."},{id:41,extra:"",question:"Don\u2019t believe what he says. He is a(an)\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..man. (RELY)\n                    ",options:[],answer:"unreliable",rewrite:"",explanation:"Gi\u0169a a(an) v\xe0 danh t\u1eeb man c\u1ea7n m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb<br/>\n                rely (\u0111\u1ed9ng t\u1eeb) \u2192 unreliable (t\xednh t\u1eeb \u2013 kh\xf4ng \u0111\xe1ng tin c\u1eady)<br/>\n                D\u1ecbch: \u0110\u1eebng tin nh\u1eefng g\xec anh \u1ea5y n\xf3i. Anh \u1ea5y l\xe0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi kh\xf4ng \u0111\xe1ng tin c\u1eady."},{id:41,extra:"",question:"A lot of sea\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026are dying because of dynamite fishing.( CREATE)\n                    ",options:[],answer:"creature",rewrite:"",explanation:"Thi\u1ebfu m\u1ed9t danh t\u1eeb cho ch\u1ee7 ng\u1eef-> creature (danh t\u1eeb \u2013 sinh v\u1eadt)<br/>\n                D\u1ecbch: R\u1ea5t nhi\u1ec1u sinh v\u1eadt bi\u1ec3n \u0111ang ch\u1ebft v\xec \u0111\xe1nh b\u1eaft b\u1eb1ng thu\u1ed1c n\u1ed5."},{id:41,extra:"",question:"\u201c Keep your\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026clean\u201d my father said. ( NEIGHBOR)\n                    ",options:[],answer:"neighbourhood",rewrite:"",explanation:'S + keep + somebody/something + t\xednh t\u1eeb (adjectives): ai \u0111\xf3 mu\u1ed1n gi\u1eef c\xe1i g\xec ho\u1eb7c ai \u1edf trong tr\u1ea1ng th\xe1i n\xe0o.<br/>\n                -> c\u1ea7n m\u1ed9t danh t\u1eeb -> neighbourhood (danh t\u1eeb \u2013 khu v\u1ef1c l\xe2n c\u1eadn, h\xe0ng x\xf3m)<br/>\n                S + keep (on) + V-ing: ai \u0111\xf3 ti\u1ebfp t\u1ee5c l\xe0m m\u1ed9t vi\u1ec7c g\xec.<br/>\n                S + keep + somebody + from + V-ing: Ai \u0111\xf3 gi\u1eef/ng\u0103n kh\xf4ng cho ai l\xe0m g\xec.<br/>\n                S + keep on + at somebody + for/about something: Ai \u0111\xf3 l\u1ea3i nh\u1ea3i v\u1edbi ai v\u1ec1 chuy\u1ec7n g\xec.<br/>\n                S + keep + N/V-ing + from someone:  gi\u1ea5u chuy\u1ec7n g\xec kh\u1ecfi ai \u0111\xf3.<br/>\n                S + keep a tight rein on + someone/something: ki\u1ec3m so\xe1t c\u1ea9n th\u1eadn ai/c\xe1i g\xec.<br/>\n                Keep your nose to the grindstone: \u0111\xe1nh gi\xe1 s\u1ef1 si\xeang n\u0103ng ch\u0103m ch\u1ec9 ho\u1eb7c khen ng\u1ee3i ai \u0111\xf3 l\xe0m vi\u1ec7c ch\u0103m ch\u1ec9, kh\xf4ng ngh\u1ec9 ng\u01a1i.<br/>\n                 Keep track (of someone/something): theo d\xf5i ai/c\xe1i g\xec.<br/>\n                D\u1ecbch: "H\xe3y gi\u1eef khu ph\u1ed1 c\u1ee7a con s\u1ea1ch s\u1ebd, b\u1ed1 t\xf4i n\xf3i.'},{id:41,extra:"",question:"In\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026., it\u2019s more convenient to wear modern clothing at work. (CONCLUDE)\n                    ",options:[],answer:"conclusion",rewrite:"",explanation:'Sau in c\u1ea7n m\u1ed9t danh t\u1eeb -> conclusion (danh t\u1eeb \u2013 k\u1ebft lu\u1eadn)<br/>\n                In conclusion, + S + V ... \u2192 "T\xf3m l\u1ea1i / K\u1ebft lu\u1eadn l\xe0..."<br/>\n                D\u1ecbch: N\xf3i t\xf3m l\u1ea1i, m\u1eb7c qu\u1ea7n \xe1o hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i khi l\xe0m vi\u1ec7c th\xec ti\u1ec7n l\u1ee3i h\u01a1n.'},{id:41,extra:"",question:"My sister is a writer. She has\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 many books. ( WRITE )\n                    ",options:[],answer:"written",rewrite:"",explanation:"c\u1ea5u tr\xfac \u201chas + V3\u201d l\xe0 th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh <br/>\n                write (\u0111\u1ed9ng t\u1eeb) \u2192 written (V3 \u2013 vi\u1ebft)<br/>\n                D\u1ecbch: Ch\u1ecb t\xf4i l\xe0 m\u1ed9t nh\xe0 v\u0103n. C\xf4 \u1ea5y \u0111\xe3 vi\u1ebft nhi\u1ec1u cu\u1ed1n s\xe1ch."},{id:41,extra:"",question:"Dung is \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026... He should eat less. ( WEIGH )\n                    ",options:[],answer:"overweight",rewrite:"",explanation:"weigh (c\xe2n n\u1eb7ng) \u2192 t\xednh t\u1eeb m\xf4 t\u1ea3 ng\u01b0\u1eddi c\xf3 c\xe2n n\u1eb7ng v\u01b0\u1ee3t m\u1ee9c l\xe0 overweight (th\u1eeba c\xe2n)<br/>"},{id:41,extra:"",question:"He speaks English \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.. than me . ( GOOD )\n                    ",options:[],answer:"better",rewrite:"",explanation:"Adj + than : so s\xe1nh h\u01a1n, c\u1ea7n t\xednh t\u1eeb good (t\u1ed1t) \u2192 better (t\u1ed1t h\u01a1n)<br/>\n                D\u1ecbch: Anh \u1ea5y n\xf3i ti\u1ebfng Anh t\u1ed1t h\u01a1n t\xf4i."},{id:41,extra:"",question:"We felt \u2026\u2026\u2026\u2026.. , so we sat down to have a snack. ( HUNGER )\n                    ",options:[],answer:"hungry",rewrite:"",explanation:"Sau \u0111\u1ed9ng t\u1eeb felt c\u1ea7n m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb \u0111\u1ec3 m\xf4 t\u1ea3 c\u1ea3m gi\xe1c c\u1ee7a ch\u1ee7 ng\u1eef.<br/>hunger (danh t\u1eeb) \u2192 t\xednh t\u1eeb l\xe0 hungry (\u0111\xf3i)<br/>\n                Feel + t\xednh t\u1eeb:c\u1ea3m th\u1ea5y nh\u01b0 th\u1ebf n\xe0o<br/>\n                The bus ride made me feel sick. (Chuy\u1ebfn \u0111i xe bus l\xe0m t\xf4i c\u1ea3m th\u1ea5y b\u1ecb say xe)<br/>\n                Feel + danh t\u1eeb:c\u1ea3m th\u1ea5y \u0111i\u1ec1u g\xec<br/>\n                I felt the need to explain. (T\xf4i c\u1ea3m th\u1ea5y c\u1ea7n ph\u1ea3i gi\u1ea3i th\xedch)<br/>\n                Feel like + V-ing   : c\u1ea3m th\u1ea5y mu\u1ed1n l\xe0m g\xec<br/>\n                I feel like going to the cinema. (T\xf4i c\u1ea3m th\u1ea5y mu\u1ed1n \u0111i xem phim)<br/>\n                Feel as if/as though + S + V: c\u1ea3m th\u1ea5y nh\u01b0 th\u1ec3 l\xe0<br/>\n                I feel as if I am going to cry. (T\xf4i c\u1ea3m th\u1ea5y nh\u01b0 th\u1ec3 t\xf4i s\u1eafp kh\xf3c)<br/>\n                Feel + what/how/\u2026 + S + V: c\u1ea3m th\u1ea5y c\xe1i g\xec/nh\u01b0 th\u1ebf n\xe0o\u2026<br/>    \n                I feel what you are saying. (T\xf4i c\u1ea3m th\u1ea5y nh\u1eefng g\xec b\u1ea1n \u0111ang n\xf3i)<br/>\n                Feel + (that) + m\u1ec7nh \u0111\u1ec1: c\u1ea3m th\u1ea5y r\u1eb1ng/ngh\u0129 r\u1eb1ng<br/>\n                I feel that he is right. (T\xf4i c\u1ea3m th\u1ea5y r\u1eb1ng anh \u1ea5y \u0111\xfang)<br/>\n                It feels + t\xednh t\u1eeb + to V: c\u1ea3m th\u1ea5y nh\u01b0 th\u1ebf n\xe0o khi l\xe0m g\xec<br/>\n                It feels great to be back home. (C\u1ea3m th\u1ea5y th\u1eadt tuy\u1ec7t khi tr\u1edf v\u1ec1 nh\xe0)<br/>\n                Feel it + danh t\u1eeb: c\u1ea3m th\u1ea5y \u0111i\u1ec1u g\xec (khi l\xe0m g\xec)<br/>\n                I feel it a great honor to be here. (T\xf4i c\u1ea3m th\u1ea5y \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ed9t vinh d\u1ef1 l\u1edbn khi \u1edf \u0111\xe2y)<br/>\n                Feel it + t\xednh t\u1eeb: c\u1ea3m th\u1ea5y nh\u01b0 th\u1ebf n\xe0o (khi l\xe0m g\xec)<br/>\n                I feel it necessary to explain. (T\xf4i c\u1ea3m th\u1ea5y c\u1ea7n thi\u1ebft ph\u1ea3i gi\u1ea3i th\xedch)<br/>\n                D\u1ecbch: Ch\xfang t\xf4i c\u1ea3m th\u1ea5y \u0111\xf3i, v\xec v\u1eady ch\xfang t\xf4i ng\u1ed3i xu\u1ed1ng \u0111\u1ec3 \u0103n nh\u1eb9."},{id:41,extra:"",question:"He is running\u2026\u2026 He might miss the train. ( SLOW )\n                    ",options:[],answer:"slowly",rewrite:"",explanation:"C\u1ea6n tr\u1ea1ng t\u1eeb b\u1ed5 ngh\u0129a cho \u0111\u1ed9ng t\u1eeb running (ch\u1ea1y) \u2192 slowly (tr\u1ea1ng t\u1eeb \u2013 ch\u1eadm)<br/>\n                D\u1ecbch: Anh \u1ea5y \u0111ang ch\u1ea1y ch\u1eadm. Anh \u1ea5y c\xf3 th\u1ec3 s\u1ebd l\u1ee1 chuy\u1ebfn t\xe0u."},{id:41,extra:"",question:" I\u2019m \u2026\u2026\u2026\u2026. than my sister . ( THIN )\n                    ",options:[],answer:"thinner",rewrite:"",explanation:"Sau Tobe + t\xednh t\u1eeb, than d\xf9ng \u0111\u1ec3 so s\xe1nh h\u01a1n.<br/>\n                thin \u2192 thinner, so s\xe1nh h\u01a1n c\u1ee7a t\xednh t\u1eeb ng\u1eafn (th\xeam -er v\xe0 g\u1ea5p \u0111\xf4i n v\xec k\u1ebft th\xfac b\u1eb1ng ph\u1ee5 \xe2m \u2013 nguy\xean \xe2m \u2013 ph\u1ee5 \xe2m).<br/>\n                D\u1ecbch: T\xf4i g\u1ea7y h\u01a1n ch\u1ecb c\u1ee7a t\xf4i."},{id:41,extra:"",question:"What have they done to\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..their country ? ( MODERN)\n                    ",options:[],answer:"modernize",rewrite:"",explanation:"C\u1ea7n \u0111i\u1ec1n l\xe0 m\u1ed9t \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 cho h\xe0nh \u0111\u1ed9ng(m\u1ee5c \u0111\xedch)<br/>\n                modern (t\xednh t\u1eeb) \u2192 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb modernize (hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i h\xf3a).<br/>\n                D\u1ecbch: H\u1ecd \u0111\xe3 l\xe0m g\xec \u0111\u1ec3 hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i h\xf3a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a h\u1ecd?"},{id:41,extra:"",question:"I want to become a fashion_______when I grow up. (DESIGN)\n                    ",options:[],answer:"designer",rewrite:"",explanation:"sau a c\u1ea7n 1 danh t\u1eeb s\u1ed1 \xedt \u0111\u1ebfm \u0111\u01b0\u1ee3c<br/>\n                design (\u0111\u1ed9ng t\u1eeb) \u2192 danh t\u1eeb designer (nh\xe0 thi\u1ebft k\u1ebf) <br/>\n                D\u1ecbch: T\xf4i mu\u1ed1n tr\u1edf th\xe0nh nh\xe0 thi\u1ebft k\u1ebf th\u1eddi trang khi t\xf4i l\u1edbn l\xean."},{id:41,extra:"",question:"Today people like wearing modern clothing at work because it is more\u2026\u2026\u2026  (CONVENIENCE)\n                    ",options:[],answer:"convenient",rewrite:"",explanation:"Sau more + adj/adv, nh\u01b0ng tr\u01b0\u1edbc more l\xe0 tobe ->c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb<br/>\n                convenience (danh t\u1eeb) \u2192 t\xednh t\u1eeb convenient (ti\u1ec7n l\u1ee3i).<br/>\n                D\u1ecbch: Ng\xe0y nay, m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi th\xedch m\u1eb7c qu\u1ea7n \xe1o hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i khi l\xe0m vi\u1ec7c v\xec n\xf3 ti\u1ec7n l\u1ee3i h\u01a1n."},{id:41,extra:"",question:"I think it is \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.to wear jeans at parties. (FASHION)\n                    ",options:[],answer:"fashionable",rewrite:"",explanation:"Sai tobe _ adj ->c\u1ea7n m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb<br/>\n                fashion (danh t\u1eeb) \u2192 t\xednh t\u1eeb fashionable (h\u1ee3p th\u1eddi trang).<br/>\n                D\u1ecbch: T\xf4i ngh\u0129 r\u1eb1ng m\u1eb7c qu\u1ea7n jean \u0111\u1ebfn c\xe1c b\u1eefa ti\u1ec7c l\xe0 h\u1ee3p th\u1eddi trang."},{id:41,extra:"",question:"When he was 18, he quit school and became a \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..(SAIL)\n                ",options:[],answer:"sailor",rewrite:"",explanation:"Sau a + danh t\u1eeb -> c\u1ea7n m\u1ed9t danh t\u1eeb ch\u1ec9 ngh\u1ec1 nghi\u1ec7p<br/>\n            sail (\u0111\u1ed9ng t\u1eeb) \u2192 danh t\u1eeb sailor (th\u1ee7y th\u1ee7).<br/>\n            D\u1ecbch: Khi anh \u1ea5y 18 tu\u1ed5i, anh \u1ea5y b\u1ecf h\u1ecdc v\xe0 tr\u1edf th\xe0nh m\u1ed9t th\u1ee7y th\u1ee7."},{id:41,extra:"",question:"His father used to be a famous\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..(MUSIC)\n                ",options:[],answer:"musician",rewrite:"",explanation:"Sau \u201ca famous\u201d c\u1ea7n danh t\u1eeb ch\u1ec9 ng\u01b0\u1eddi.<br/>\n            music (danh t\u1eeb) \u2192 danh t\u1eeb musician (nh\u1ea1c s\u0129).<br/>\n            D\u1ecbch: Cha anh \u1ea5y t\u1eebng l\xe0 m\u1ed9t nh\u1ea1c s\u0129 n\u1ed5i ti\u1ebfng."},{id:41,extra:"",question:"I\u2019ll wait for you at the\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026to the pagoda. (ENTER)\n                ",options:[],answer:"entrance",rewrite:"",explanation:'Sau "at the" c\u1ea7n danh t\u1eeb ch\u1ec9 \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m.<br/>\n            "enter" l\xe0 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb (\u0111i v\xe0o) \u2192 danh t\u1eeb c\u1ee7a n\xf3 l\xe0 entrance (l\u1ed1i v\xe0o)<br/>\n            D\u1ecbch: T\xf4i s\u1ebd \u0111\u1ee3i b\u1ea1n \u1edf l\u1ed1i v\xe0o ch\xf9a.'},{id:41,extra:"",question:"Will you go to the\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..store and buy some vegetables. ( GROCER)\n                ",options:[],answer:"grocery",rewrite:"",explanation:'\u0110\u1ee9ng tr\u01b0\u1edbc "store" c\u1ea7n m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb \u0111\u1ec3 m\xf4 t\u1ea3 lo\u1ea1i c\u1eeda h\xe0ng.<br/>\n            "grocer" (ng\u01b0\u1eddi b\xe1n t\u1ea1p h\xf3a) l\xe0 danh t\u1eeb \u2192 t\xednh t\u1eeb c\u1ee7a n\xf3 l\xe0 grocery (thu\u1ed9c v\u1ec1 c\u1eeda h\xe0ng t\u1ea1p h\xf3a)<br/>\n            D\u1ecbch: B\u1ea1n c\xf3 th\u1ec3 \u0111\u1ebfn c\u1eeda h\xe0ng t\u1ea1p h\xf3a v\xe0 mua m\u1ed9t \xedt rau kh\xf4ng?'},{id:41,extra:"",question:"They are building a \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.lot in front of the supermarket. (PARK)\n                ",options:[],answer:"parking",rewrite:"",explanation:'Tr\u01b0\u1edbc danh t\u1eeb "Lot" c\u1ea7n m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb \u0111\u1ec3 m\xf4 t\u1ea3.<br/>\n            "park" l\xe0 danh t\u1eeb \u2192 t\xednh t\u1eeb c\u1ee7a n\xf3 l\xe0 "parking" (\u0111\u1ed7 xe).<br/>\n            D\u1ecbch: H\u1ecd \u0111ang x\xe2y d\u1ef1ng m\u1ed9t b\xe3i \u0111\u1ed7 xe tr\u01b0\u1edbc si\xeau th\u1ecb.'},{id:41,extra:"",question:"This novel is quite\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026( INTEREST)\n                ",options:[],answer:"interesting",rewrite:"",explanation:'Sau tr\u1ea1ng t\u1eeb "quite" c\u1ea7n m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb -> t\xednh ch\u1ea5t c\u1ee7a s\u1ef1 v\u1eadt (t\xe1c \u0111\u1ed9ng t\u1edbi ng\u01b0\u1eddi kh\xe1c).<br/>\n            "interest" l\xe0 danh t\u1eeb \u2192 t\xednh t\u1eeb c\u1ee7a n\xf3 l\xe0 "interesting" (th\xfa v\u1ecb).<br/>\n            D\u1ecbch: Cu\u1ed1n ti\u1ec3u thuy\u1ebft n\xe0y kh\xe1 th\xfa v\u1ecb.'},{id:41,extra:"",question:"Nga and Mai are the same\u2026\u2026 (OLD)\n                ",options:[],answer:"age",rewrite:"",explanation:'The same \u0111\xf3ng vai tr\xf2 nh\u01b0 t\xednh t\u1eeb, c\u1ea7n th\xeam m\u1ed9t danh t\u1eeb \u0111\u1ec3 ho\xe0n th\xe0nh c\xe2u.<br/>\n            "old" l\xe0 t\xednh t\u1eeb \u2192 danh t\u1eeb c\u1ee7a n\xf3 l\xe0 "age" (tu\u1ed5i).<br/>\n            D\u1ecbch: Nga v\xe0 Mai c\xf9ng tu\u1ed5i.'},{id:41,extra:"",question:"My first\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026of her is very good. (IMPRESS)\n                ",options:[],answer:"impression",rewrite:"",explanation:"First / Second / ... +N<br/>\n            impress (\u0111\u1ed9ng t\u1eeb) \u2192 danh t\u1eeb c\u1ee7a n\xf3 l\xe0 impression (\u1ea5n t\u01b0\u1ee3ng).<br/>\n            D\u1ecbch: \u1ea4n t\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ea7u ti\xean c\u1ee7a t\xf4i v\u1ec1 c\xf4 \u1ea5y l\xe0 r\u1ea5t t\u1ed1t."},{id:41,extra:"",question:"Listen carefully to my\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.., please. (INSTRUCT)\n                ",options:[],answer:"instruction",rewrite:"",explanation:'Sau t\xednh t\u1eeb s\u1edf h\u1eefu "my" c\u1ea7n m\u1ed9t danh t\u1eeb.<br/>\n            instruct (\u0111\u1ed9ng t\u1eeb) \u2192 danh t\u1eeb c\u1ee7a n\xf3 l\xe0 instruction (h\u01b0\u1edbng d\u1eabn).<br/>\n            D\u1ecbch: Xin h\xe3y l\u1eafng nghe k\u1ef9 h\u01b0\u1edbng d\u1eabn c\u1ee7a t\xf4i.'},{id:41,extra:"",question:"The house is\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..into five rooms. (DIVISION)\n                ",options:[],answer:"divided",rewrite:"",explanation:"divide into: chia th\xe0nh ; v\xec l\xe0 c\xe2u b\u1ecb \u0111\u1ed9ng n\xean \u0111\u1ed9ng t\u1eeb chia \u1edf qu\xe1 kh\u1ee9 ph\xe2n t\u1eeb (V3) \u2192 divided<br/>\n            division (danh t\u1eeb) \u2192 t\xednh t\u1eeb c\u1ee7a n\xf3 l\xe0 divided (chia th\xe0nh).<br/>\n            D\u1ecbch: Ng\xf4i nh\xe0 \u0111\u01b0\u1ee3c chia th\xe0nh n\u0103m ph\xf2ng."},{id:41,extra:"",question:"Is English compulsory or\u2026\u2026\u2026\u2026.(OPTION)\n                ",options:[],answer:"optional",rewrite:"",explanation:"c\u1ea5u tr\xfac adj or adj, v\u1ecb tr\xed c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n l\xe0 t\xedn t\u1eeb<br/>\n            option (danh t\u1eeb) \u2192 t\xednh t\u1eeb c\u1ee7a n\xf3 l\xe0 optional (t\xf9y ch\u1ecdn).<br/>\n            D\u1ecbch: Ti\u1ebfng Anh l\xe0 b\u1eaft bu\u1ed9c hay t\xf9y ch\u1ecdn?"},{id:41,extra:"",question:"We thanked them for\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..us with food. (SUPPLY)\n                ",options:[],answer:"supplying",rewrite:"",explanation:"Thanks for doing something: c\u1ea3m \u01a1n ai v\xec \u0111i\u1ec1u g\xec<br/>\n            supply (\u0111\u1ed9ng t\u1eeb) \u2192 supplying.<br/>\n            D\u1ecbch: Ch\xfang t\xf4i c\u1ea3m \u01a1n h\u1ecd v\xec \u0111\xe3 cung c\u1ea5p th\u1ee9c \u0103n cho ch\xfang t\xf4i."},{id:41,extra:"",question:"Wearing \u201cao dai\u201d  is sometimes\u2026(CONVENIENCE)\n                ",options:[],answer:"inconvenient",rewrite:"",explanation:'ch\u1ed7 tr\u1ed1ng c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n l\xe0 m\u1ed9t t\xednh t\u1eeb \u0111\u1ec3 m\xf4 t\u1ea3 tr\u1ea1ng th\xe1i c\u1ee7a vi\u1ec7c m\u1eb7c \xe1o d\xe0i.<br/>\n            B\xean c\u1ea1nh \u0111\xf3 "sometimes" kh\xf4ng ph\u1ea3i l\xe0 always=> c\u1ea7n t\xednh t\u1eeb mang ngh\u0129a tr\xe1i ng\u01b0\u1ee3c .<br/>\n            convenience (danh t\u1eeb) \u2192 t\xednh t\u1eeb c\u1ee7a n\xf3 l\xe0 inconvenient (b\u1ea5t ti\u1ec7n).<br/>\n            D\u1ecbch: \u0110\xf4i khi vi\u1ec7c m\u1eb7c \xe1o d\xe0i l\xe0 b\u1ea5t ti\u1ec7n.'},{id:41,extra:"",question:"My father works there on the\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..(WEEK)\n                ",options:[],answer:"weekends",rewrite:"",explanation:'weekend: cu\u1ed1i tu\u1ea7n, v\xec \u1edf \u0111\xe2y di\u1ec5n t\u1ea3 s\u1ef1 th\u01b0\u1eddng xuy\xean n\xean th\xeam "s" v\xe0o weekends.<br/>\n            on the weekends: v\xe0o c\xe1c ng\xe0y cu\u1ed1i tu\u1ea7n.<br/>\n            D\u1ecbch: B\u1ed1 t\xf4i l\xe0m vi\u1ec7c \u1edf \u0111\xf3 v\xe0o c\xe1c ng\xe0y cu\u1ed1i tu\u1ea7n.'},{id:41,extra:"",question:"A course for\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..will be availble on November1st.(BEGIN)\n                ",options:[],answer:"beginner",rewrite:"",explanation:"V\u1ecb tr\xed c\u1ea7n \u0111i\u1ec1n l\xe0 m\u1ed9t danh t\u1eeb: sau gi\u1edbi t\u1eeb + Noun<br/>\n            begin (\u0111\u1ed9ng t\u1eeb) \u2192 danh t\u1eeb c\u1ee7a n\xf3 l\xe0 beginner (ng\u01b0\u1eddi m\u1edbi b\u1eaft \u0111\u1ea7u).<br/>\n            D\u1ecbch: M\u1ed9t kh\xf3a h\u1ecdc d\xe0nh cho ng\u01b0\u1eddi m\u1edbi b\u1eaft \u0111\u1ea7u s\u1ebd c\xf3 v\xe0o ng\xe0y 1 th\xe1ng 11."},{id:41,extra:"",question:"This newspaper is very\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.(INFORMATION)\n                ",options:[],answer:"informative",rewrite:"",explanation:"sau tobe + t\xednh t\u1eeb -> information (danh t\u1eeb) \u2192 t\xednh t\u1eeb c\u1ee7a n\xf3 l\xe0 informative (cung c\u1ea5p th\xf4ng tin).<br/>\n            D\u1ecbch: T\u1edd b\xe1o n\xe0y r\u1ea5t cung c\u1ea5p th\xf4ng tin."},{id:41,extra:"",question:"New ideas can be \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.. by private inventors. (DEVELOP)\n                ",options:[],answer:"developed",rewrite:"",explanation:"c\u1ea5u tr\xfac b\u1ecb \u0111\u1ed9ng \u201ccan be + V3\u201d => c\u1ea7n m\u1ed9t qu\xe1 kh\u1ee9 ph\xe2n t\u1eeb (V3) \u0111\u1ec3 ho\xe0n th\xe0nh c\xe2u.<br/>\n            develop (\u0111\u1ed9ng t\u1eeb) \u2192 V3 c\u1ee7a n\xf3 l\xe0 developed (ph\xe1t tri\u1ec3n).<br/>\n            D\u1ecbch: Nh\u1eefng \xfd t\u01b0\u1edfng m\u1edbi c\xf3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c ph\xe1t tri\u1ec3n b\u1edfi c\xe1c nh\xe0 ph\xe1t minh t\u01b0 nh\xe2n."},{id:41,extra:"",question:"Nowadays, a lot of  important \u2026\u2026\u2026\u2026. Are carried out by scientists working in large industrial firms. (INVENT)\n                ",options:[],answer:"inventions",rewrite:"",explanation:"sau t\xednh t\u1eeb important c\u1ea7n m\u1ed9t danh t\u1eeb s\u1ed1 nhi\u1ec1u -> invent (\u0111\u1ed9ng t\u1eeb) \u2192 danh t\u1eeb c\u1ee7a n\xf3 l\xe0 inventions (ph\xe1t minh).<br/>\n            D\u1ecbch: Ng\xe0y nay, nhi\u1ec1u ph\xe1t minh quan tr\u1ecdng \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n b\u1edfi c\xe1c nh\xe0 khoa h\u1ecdc l\xe0m vi\u1ec7c trong c\xe1c c\xf4ng ty c\xf4ng nghi\u1ec7p l\u1edbn."}]}]}}]);
//# sourceMappingURL=101.8b0c42bb.chunk.js.map